[
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3244574066,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:34:10",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:34:10",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@MYMALK4PON3 Tus pinches seguidores no entendieron lo del Temblor :v, a ver putos se refiere a lo de Mty. >:v"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 118561581,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:34:12",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:34:11",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Despiertame cuando pase el temblor."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3116846289,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:34:14",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:34:13",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@MYMALK4PON3 el temblor jue horrible D': https://t.co/eetqyFHDg7"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2906686234,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:34:14",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:34:13",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Era la tremenda cojida que le est\u00e1n poniendo a viv\u00edan Cepeda #temblor"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 196458356,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:34:16",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:34:15",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Primero el temblor en Italia, luego las muertes de venados en Noruega y hoy hubo un sismo en Nuevo Le\u00f3n.. oigan es #LifeisStrange o khe"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 128588972,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:53:20",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:34:17",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi mam\u00e1 se enoj\u00f3 porque hace rato le marqu\u00e9 para ver si mis perritas estaban bien con el temblor en vez de preguntarle por ella."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 118818879,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:34:30",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:34:29",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@hora20lared @Rnews9 @TheEconomist esto es peor que predecir un terremoto o tsunami"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 739347960853471232,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:34:44",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:34:44",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@jennyigleesias Ya mir\u00e1ndote Werita fue muy leve el Temblor pero cuidarse saludo para todas muy bella"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 289629850,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:34:45",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:34:44",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Ni senti el pinche temblor, de seguro fue cuando iba en el 209 entrando a Escobedo y estoy acostumbrado a que vaya temblando esa mamada."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 442487087,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:35:55",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:34:50",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "ESTOY TEMBLANDO https://t.co/AmgwuxGQ1J"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 799311937,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:34:58",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:34:58",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Como que estoy alucinando!!! Juraba que sent\u00ed temblor, ?? menos mal todo tranquilo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2793145619,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:35:07",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:06",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@MYMALK4PON3 cual temblor? xD es que vivo en Morelos"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2161960644,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:35:08",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:08",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Ni en cuenta con el temblor?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 88585257,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:35:15",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:14",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "No puedo con las mafufadas que ponen en el grupo del sal\u00f3n por el temblor."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 766369452329959424,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:35:15",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:14",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@MYMALK4PON3 cual temblor? V: tas pendejo xd"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 67977210,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:35:15",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:14",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Nadie me crey\u00f3 que fue un temblor se maman"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2788773623,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:35:24",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:23",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Puebla 1 #HistoriasTristesEn4Palabras 2 Juan Gabriel 3 #FelizLunes 4 #IslaRevancha 5 #CD9Art 6 #temblor https://t.co/LythUPTLcx"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 276597030,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:35:25",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:24",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 un peque\u00f1o temblor es noticia en Nuevo Le\u00f3n? https://t.co/PBQ4rq7vUM #News"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 767342714027290624,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:35:25",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:24",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u26a1 \u00bfD\u00f3nde te agarr\u00f3 el temblor? https://t.co/Qbo6wDkWVf"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2296911601,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:35:25",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:25",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 un peque\u00f1o temblor es noticia en Nuevo Le\u00f3n? https://t.co/j3FfR65fgp #ElFinanciero"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2871084149,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:35:26",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:25",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 un peque\u00f1o temblor es noticia en Nuevo Le\u00f3n?: Este lunes se registr\u00f3 un sismo de magnitud 4.0 en esc... https://t.co/h8pxCA55St"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2876616910,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:35:27",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:26",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 un peque\u00f1o temblor es noticia en Nuevo Le\u00f3n?: Este lunes se registr\u00f3 un sismo de magnitud 4.0 en esc... https://t.co/SI98s6fkeI"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2876616910,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:35:27",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:27",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 un peque\u00f1o temblor es noticia en Nuevo Le\u00f3n?: Este lunes se registr\u00f3 un sismo de magnitud 4.0 en esc... https://t.co/ZEhWI8Ot3G"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 53069799,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:35:28",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:27",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 un peque\u00f1o temblor es noticia en Nuevo Le\u00f3n?: Este lunes se registr\u00f3 un sismo de magnitud 4.0 en esc... https://t.co/qjrERpyWZN"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 411678473,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:35:29",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:28",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 un peque\u00f1o temblor es noticia en Nuevo Le\u00f3n?: Este lunes se registr\u00f3 un sismo de magnitud 4.0 en esc... https://t.co/LN5soLUKWx"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 418355544,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:35:29",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:28",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 un peque\u00f1o temblor es noticia en Nuevo Le\u00f3n? https://t.co/gOu9gBJgDB"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 243413033,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:35:30",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:29",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 un peque\u00f1o temblor es noticia en Nuevo Le\u00f3n? https://t.co/HxGkAE4DvD"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 29812644,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:35:30",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:29",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Yo ni encuenta del temblor"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3169000848,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:35:30",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:30",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 un peque\u00f1o temblor es noticia en Nuevo Le\u00f3n?: Este lunes se registr\u00f3 un sismo de magnitud 4.0 en esc... https://t.co/SKcNmH8C9n"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4749335348,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:35:33",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:32",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 un peque\u00f1o temblor es noticia en Nuevo Le\u00f3n?: Este lunes se registr\u00f3 un sismo de magnitud 4.0 en esc... https://t.co/YLQqzFfGUJ"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2229130249,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:35:33",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:33",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 un peque\u00f1o temblor es noticia en Nuevo Le\u00f3n?: Este lunes se registr\u00f3 un sismo de magnitud 4.0 en esc... https://t.co/n6r17nCj3T"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2227507867,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:35:34",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:33",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 un peque\u00f1o temblor es noticia en Nuevo Le\u00f3n?: Este lunes se registr\u00f3 un sismo de magnitud 4.0 en esc... https://t.co/4k2DkDXTuO"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2221684351,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:35:37",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:36",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 un peque\u00f1o temblor es noticia en Nuevo Le\u00f3n?: Este lunes se registr\u00f3 un sismo de magnitud 4.0 en esc... https://t.co/3wWZvls68W"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2227561909,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:35:37",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:36",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 un peque\u00f1o temblor es noticia en Nuevo Le\u00f3n?: Este lunes se registr\u00f3 un sismo de magnitud 4.0 en esc... https://t.co/yQzhaLjzTg"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 721246466719752192,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:35:37",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:37",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 un peque\u00f1o temblor es noticia en Nuevo Le\u00f3n?: Este lunes se registr\u00f3 un sismo de ma... https://t.co/ozIAn4prkJ @ElFinanciero_Mx"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 721254719717564416,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:35:38",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:37",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 un peque\u00f1o temblor es noticia en Nuevo Le\u00f3n?: Este lunes se registr\u00f3 un sismo de ma... https://t.co/svmg5zgdoh @ElFinanciero_Mx"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 718835001844830208,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:35:49",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:37",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#temblor Son unos marranos los de Monterrey loco alv??"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2254079119,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:35:43",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:42",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@alexiag00 va a estar bien, el temblor no hizo nada ?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 288935015,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:35:52",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:51",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Pinche temblor ni lo sent\u00ed y todos publicando HAHAHA mames!"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 83923797,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:36:10",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:36:09",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Temblor=bioshaker de los pobres (me enloquece ese reba viejo)."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 43575137,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:36:14",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:36:13",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Creo que por eso no senti el temblor, estaba muy concentrada..."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 142059965,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:36:28",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:36:28",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@javierofmcap Mapa: sismo M4.0 al oriente de la zona metropolitana de Monterrey, NL. https://t.co/wPrBqgjmtf"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 195145043,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:36:30",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:36:28",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@MYMALK4PON3 estuvo feo el temblor :P https://t.co/NNh390ANGO"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 729391625730822144,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:36:52",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:36:51",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "hubo temblor y no sent\u00ed nada, no me puedo unir al mame qtristeza."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1877833638,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:37:03",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:37:03",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Che estoy temblando que miedo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1547256894,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:37:11",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:37:11",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando y no s\u00e9 si debe al fr\u00edo, al enojo, al que me siento mal o a todo junto."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2906686234,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:37:14",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:37:13",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Ojala y con este #Temblor se lleven las ganas que tengo de verte ?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 49838662,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:37:15",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:37:14",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Plan de funeral en Italia indigna a sobrevivientes del sismo https://t.co/cvnfGJvHug Via https://t.co/KCTmH9E50F https://t.co/D8Wa70pLpp"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 490829614,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:37:19",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:37:18",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Plan de funeral en Italia indigna a sobrevivientes del sismo https://t.co/v5RNY6IXSW Via https://t.co/sBTzdLpBzB https://t.co/OgHsq3LtRa"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 79015882,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:37:23",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:37:22",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@elMandiloon duro m\u00e1s el temblor que mis tacos"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 75732594,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:37:36",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:37:35",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "(VIDEO) Fiel Perro se niega a abandonar ata\u00fad de su due\u00f1o que muri\u00f3 en\u00a0terremoto https://t.co/OR0rYAT03Z https://t.co/98cQpJYTv4"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4862963120,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:37:41",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:37:41",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "P\u00edo sintieron el terremoto ????"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 202870945,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:37:42",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:37:41",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "RT R_CodigoRojo: #REYNOSAFOLLOW Se registra terremoto en cadereyta alas 20:11 El temblor fue de 4.0 en la escala d\u2026 https://t.co/HQU9VgnVym"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2777695788,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:37:46",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:37:45",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Fuerte sismo en Arequipa https://t.co/lHTR4fJOQy"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 161026207,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:37:49",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:37:47",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@ErnestoChavana a Garza el temblor lo agarro en M\u00e9xico ayer https://t.co/OnfWThqH7V"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 602282765,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:38:00",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:38:00",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Ma\u00f1ana asueto por el temblor #jalo @Marcela_Alanis2 ??"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2484341906,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:38:09",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:38:08",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Sismo #Earthquake #Temblor M 3.47, VIRGIN ISLANDS https://t.co/eFSY7b2dEP Puerto Rico"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1406464580,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:38:14",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:38:13",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@MYMALK4PON3 ah cabron que temblor ?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1489495716,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:38:17",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:38:16",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "De tanto que escuchan shaky shaky shaky ya hubo terremoto?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2691453294,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:38:19",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:38:18",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Extra\u00f1o temblor en el fondo de la Tierra fue detectado por cient\u00edficos japoneses https://t.co/j1hZmxvg9q https://t.co/QuF2HIgjPB"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 752794963449085952,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:38:22",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:38:20",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#temblor #TuSoloDimeQue 2011 Nissan Altima 2.5L 4-Cyl 16-Valve, Automatic,Sedan Price $6,590 https://t.co/HwN9AC7MmO https://t.co/dwwYUxqhIb"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2340986778,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:38:23",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:38:22",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@MYMALK4PON3 cual temblor? y stream ya que se te fue la noche"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 346914961,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:38:44",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:38:43",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "gota que traspasa cada piedra que se seca, que golpea suavemente mi cabeza al despertar.. cubre piso y abre grietas de este sismo de 3 d\u00edas"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 526820698,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:38:48",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:38:47",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando del fr\u00edo nice !"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4536882857,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:38:48",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:38:47",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Como nos cae un temblor ahorita JAJAJAJA ???"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 108198199,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:38:54",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:38:54",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Este #temblor es s\u00f3lo la cereza del pastel que anuncia que algo no va bien y lo que nos falta por ver y sentir."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 740911832,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:38:55",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:38:54",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Felicidades a los que sobrevivieron al temblor ??!! Estoy muy orgullosa de verdad ?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 175836536,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:39:01",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:39:00",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Temblor en Monterrey y en mi coraz\u00f3n: \u00a1ah\u00ed estudia mi crush!"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2760721382,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T04:39:01",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:39:00",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u26a0 #SISMO GDACS RSS information (v\u00eda GDACS)"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 168556826,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T05:27:19",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:37:49",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Nuestro show por el temblor en Mty es equivalente al show q hacen uds CDMX cuando est\u00e1n a 25 grados ?? #niaguantannada"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 541353015,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T06:56:24",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:34:14",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "En fin, se habla tanto del temblor sin saber que aqu\u00ed siempre tiembla, s\u00ed, aqu\u00ed dentro de m\u00ed tiembla cuando te veo. Te extra\u00f1o, vuelve."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 85959115,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T13:18:08",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:34:50",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Ven que No quieren jalar los maestros y ahora quieren que falten los huercos Ne memen #sismomty https://t.co/BJfk4GTZKC"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 110035406,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T20:32:06",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:37:48",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Cual pinche temblor, yo no sent\u00ed nada??"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 132346487,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-30T22:56:23",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-30T04:38:01",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Los posibles efectos del fracking generan sismo en Monterrey https://t.co/Xl3qBAUHR8"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 223238056,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-19T06:14:19",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-19T06:14:19",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@_JosueAH @dianacvillegas @Melendez23E TERREMOTO"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2899863843,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-19T06:14:43",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-19T06:14:43",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Terremoto?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3018928473,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-19T06:15:03",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-19T06:15:02",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Internacionales Reportan terremoto de magnitud 5,7 en la costa noreste de Australia - https://t.co/rG6DgBUvYH"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 249225869,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-19T06:15:05",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-19T06:15:04",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "02:59 [Oficial] Sismo 4.7 Richter Profundidad: 110.0 km Localidad: 38 km al Noroeste de Mina Collahuasi ... https://t.co/tLoYahJUST"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 637183798,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-19T06:16:01",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-19T06:15:05",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "02:59 [Oficial] Sismo 4.7 Richter Profundidad: 110.0 km Localidad: 38 km al Noroeste de Mina Collahuasi ... https://t.co/LZkcP7IvxE"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2318113122,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-19T06:15:06",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-19T06:15:05",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "02:59 [Oficial] Sismo 4.7 Richter Profundidad: 110.0 km Localidad: 38 km al Noroeste de Mina Collahuasi ... https://t.co/dfVMhoyohZ"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 87588593,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-19T06:19:10",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-19T06:15:08",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#UltimoMinuto #Chile #Sismo magnitud de 4,5 escala de Richter; a 36 Kms al Noroeste de Mina Collahuasi, Regi\u00f3n de Tarapac\u00e1"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3095021908,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-19T06:15:18",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-19T06:15:17",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo se registra en la zona norte del pa\u00eds \u2192 https://t.co/oGOSF4bKGR https://t.co/zqB4Vw8UY9"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 738698848223297536,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-19T06:15:20",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-19T06:15:19",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#lomasleido Un terremoto de magnitud 5,7 sacude la costa noreste de Australia https://t.co/whFL8RIVff"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2792094460,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-19T06:15:30",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-19T06:15:29",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.7 Mw grados a 38 km de Mina Collahuasi #sismos https://t.co/sTbVASTYCY"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 619597820,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-19T06:16:47",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-19T06:16:47",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Pal terremoto del 2010 a esta hra estaba hablando x \u260e\ufe0f y viendo titanic. Ahora estaba haciendo exacta% lo mismo. Si tiembla es mi culpa."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2973681197,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-19T06:17:17",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-19T06:16:48",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Funvisis report\u00f3 sismo de magnitud 4,2 en el estado Barinas https://t.co/38hN27ulAR https://t.co/FYSn5l8ckK"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 256499659,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-19T06:17:10",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-19T06:17:09",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#SISMO M 4.9 TARAPACA, CHILE https://t.co/xAHuNWWzKA"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 427669400,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-19T06:17:38",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-19T06:17:37",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Y se cumple un a\u00f1o del terremoto 8.3 CTM #Coquimbo, la mansa caga\u00edta' ah no si no ! Y aqu\u00ed estamos jajaajajaj"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 709250225651781632,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-19T06:17:46",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-19T06:17:45",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u201cPor la ubicaci\u00f3n del epicentro del sismo principal ocurrido la noche del domingo 14, la falla de Ichupampa \u2013... https://t.co/QyZkPBVyKZ"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 721254719717564416,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-19T06:18:00",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-19T06:17:59",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\"A pesar de haber perdido mucho,mujeres han ayudado a otros\"Como mujeres responden al terremoto N... https://t.co/A4NwJ8ZLaA @ONUMujeres"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2951754346,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-19T12:06:55",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-19T06:16:37",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Se registra un quinto sismo la noche de este jueves https://t.co/4wSCeEirtH"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 112431151,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-19T13:30:16",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-19T06:15:25",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Seg\u00fan el Centro Sismol\u00f3gico Nacional la magnitud del sismo fue 4,7 Richter, 38 Kms al Noroeste de Mina Collahuasi"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 302191373,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T15:14:07",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:14:07",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Per\u00fa: Ichupampa clama ayuda del gobierno; perdieron todo por el sismo https://t.co/VnqGhwWWTB por @JaimeteleSUR"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4158892937,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T15:14:13",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:14:13",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "La noche llama temblando al cristal de los balcones, perseguida por los mil perros que no la conocen Muerto de Amor - #FedericoGarciaLorca"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 571857326,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T15:14:19",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:14:19",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Parece q paso un terremoto por la vereda jajaja"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1222695997,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T15:14:24",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:14:24",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Un terremoto de 5,7 grados sacude la costa noreste de #Australia https://t.co/W0EoiL0fnU."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 108715631,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T15:14:35",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:14:34",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": ".@enpaiszeta Sismo de 4,2 se registr\u00f3 en Per\u00fa este jueves https://t.co/38Awf2p6Jp"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1416749000,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T15:14:37",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:14:36",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": ".@enpaiszeta Sismo de 4,2 se registr\u00f3 en Per\u00fa este jueves https://t.co/Pc4aVTb6YK"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 140257270,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T15:14:44",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:14:43",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Per\u00fa agiliza atenci\u00f3n para v\u00edctimas tras sismo en Arequipa https://t.co/d0zWGe4ENC https://t.co/fKB2cUKIuu"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 108192135,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T15:14:45",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:14:44",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00a1Alerta! Funvisis reporta sismo en Barinas (Detalles) https://t.co/F1TbZQiXWC https://t.co/YarAwk5QVe"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3907568188,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T15:15:05",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:15:04",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Un terremoto de 5,7 grados sacude la costa noreste de #Australia https://t.co/7AamQBjGgV. https://t.co/OmV5Xc0txl"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2790035394,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T15:38:05",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:15:16",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Per\u00fa agiliza atenci\u00f3n para v\u00edctimas tras sismo en Arequipa @VielmaEsTachira @frankliniut76 https://t.co/nmxMkkkV5F"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 738698848223297536,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T15:15:17",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:15:16",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#+noticias Un terremoto de magnitud 5,7 sacude la costa noreste de Australia https://t.co/whFL8S0wDP"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 302942264,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T15:15:19",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:15:18",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "psuvgio81 : via VTVcanal8: Per\u00fa agiliza atenci\u00f3n para v\u00edctimas tras sismo en Arequipa \u2026 https://t.co/3iXakYteRB) https://t.co/FSygQfPWPL"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 739181737796898816,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T15:15:34",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:15:33",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo en Arequipa: Ocho iglesias consideradas como Patrimonio Cultural fueron da\u00f1adas https://t.co/DsJOa3xTkS"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 302942264,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T15:15:42",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:15:41",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "VTVcanal8 : Per\u00fa agiliza atenci\u00f3n para v\u00edctimas tras sismo en Arequipa \u2026 https://t.co/yaJOJwktjl) https://t.co/unNdfsOXJX"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3995564842,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T15:15:53",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:15:52",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Asegurar una casa contra un sismo cuesta desde S/700 al a\u00f1o https://t.co/Y4FnfEeqg9 v\u00eda @elcomercio"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2822657416,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T15:27:23",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:16:15",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo en Arequipa: Ocho iglesias consideradas como Patrimonio Cultural fueron da\u00f1adas #Noticias https://t.co/fgShrPE4xe"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 163966806,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T15:16:21",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:16:20",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@Maite_Duzun En este mi nuevo oto\u00f1o m\u00e1s que dulce Despierta de las sombras el temblor de mis alientos,"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1327000447,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T15:16:51",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:16:50",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "No s\u00e9 despierta ni habiendo un terremoto jajaja"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4143692655,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T15:17:01",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:17:01",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Un terremoto de 5,7 grados sacude la costa noreste de #Australia https://t.co/wjJhxEBRa1."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1267787288,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T15:17:06",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:17:05",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 se produce un terremoto? - #Planeta https://t.co/dx2gJ9lHvi"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2355723750,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T15:17:20",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:17:19",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Temblor, gan\u00e9. Villa Alemana."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 297169118,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T15:17:43",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:17:20",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Jummm, China regal\u00f3 AK47 como donaci\u00f3n por el terremoto pues cree que servir\u00e1n para matar las penas..."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1630949688,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T15:20:41",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:17:20",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "? SISMO en CHILE ? Como siempre avisando lo antes posible. Cuidense. (12:17CL) Prepararse: AHORA!!! Avisa a Otros! pon +RT"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 202338169,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T15:17:23",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:17:22",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Per\u00fa agiliza atenci\u00f3n para v\u00edctimas tras sismo en Arequipa https://t.co/Tj98OyCxWp https://t.co/FLhx57Yrgn"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 108159429,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T15:17:25",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:17:25",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Eso fue temblor? ?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 730776570936299521,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T15:17:42",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:17:41",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Ni Enterada Que Hubo Un Temblor.."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1630949688,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T15:19:33",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:17:42",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u2b50 Sismo en CHILE ya se ha sentido en SANFELIPE Mantener la calma y protegerse."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2391066885,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T15:17:43",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:17:42",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Se registr\u00f3 un sismo en M\u00e9rida y otro en Barinas - https://t.co/yhRorCLOWW https://t.co/d2MvHvV3zf"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 712795537590861832,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T15:17:48",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:17:47",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Venezuela #Yaracuy #ArcangelAlvarado Per\u00fa agiliza atenci\u00f3n para v\u00edctimas tras sismo en Arequipa \u2026 https://t.co/Dnmf7wYwP3"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1293358340,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T15:18:04",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:18:04",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Si, esta temblando"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 124047748,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T15:18:08",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:18:07",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Temblor , se me movi\u00f3 el piso, m\u00e1s de lo que movido tengo el coraz\u00f3n"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2874678339,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T15:18:09",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:18:08",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u27bdSismo en Arequipa: Ocho iglesias consideradas como Patrimonio Cultural fueron da\u00f1adas .... https://t.co/1tD6AVosUt"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 220483389,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T15:18:18",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:18:17",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Per\u00fa agiliza atenci\u00f3n para v\u00edctimas tras sismo en Arequipa https://t.co/H2cvIEflOH https://t.co/IT7F1GZmMj"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 294571709,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T15:18:19",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:18:18",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#triatlon huele e hachazo terrible de Alistair que va a dejar temblando a su hermano y Luis"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 19886931,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T15:18:23",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:18:22",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Temblor largo en La Ligua"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2380794104,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T15:18:27",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:18:26",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Se registr\u00f3 un sismo en M\u00e9rida y otro en Barinas - https://t.co/F1xVKfqP5j https://t.co/gxht1sq3Pi"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2779873584,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T15:18:31",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:18:30",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "SISMO EN ZONA CENTRAL"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 95442796,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T15:18:38",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:18:38",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "GobdeMerida: cnb_Merida: RT inspectoria_cbm: #18ago cnb_Merida Reporte Hoy FUNVISIS #Sismo #Merida hasta 10:45HLV hasta los momentos sin da\u2026"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 478625529,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T15:23:48",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:18:49",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Ruido de temblor en #quillota, 12:16 hrs."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1735203954,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T15:28:50",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:18:54",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "VTVcanal8 \"Per\u00fa agiliza atenci\u00f3n para v\u00edctimas tras sismo en Arequipa https://t.co/fcuT6p25qG https://t.co/wxz1cGaO3p\""
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 121549722,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T16:00:08",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:17:03",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#FelizMiercoles \u00bfSabes qu\u00e9 hacer en caso de sismo? #TipsRVial https://t.co/wy1hG6cMVM"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 221378668,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T20:08:32",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:17:35",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#18Ag #Sismo:2016/08/18 10:33 (HLV), Mag. 3.0 Mw, a 26 Km al noreste de Socopo (8.387 N,70.624 W), prof. 7.5 Km - v\u00eda @FUNVISIS"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1108083271,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T22:12:18",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T15:15:11",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfAs\u00ed que hubo un temblor? Mira vos! Ni lo sent\u00ed ?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1389879272,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T14:42:42",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T14:34:02",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "As\u00ed ser\u00e1 el pr\u00f3ximo sismo en Caracas https://t.co/wqLh7E8VDz https://t.co/PQYggI0lWH"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 402954994,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T14:34:05",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T14:34:05",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sentir la espada de Damocles bailando sobre tu cuello, en mitad de un terremoto, sentado en la cama de un fakir."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 78851624,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T14:34:08",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T14:34:08",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Un terremoto de magnitud 5,7 sacude la costa noreste de Australia https://t.co/zkL9jQBfHL"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1020849738,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T14:34:26",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T14:34:25",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Terremoto de magnitud 5.7 sacude la costa noreste de Australia; no se reportan v\u00edctimas ni da\u00f1os [Ver] https://t.co/xSRRxIp8Mo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2795922735,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T14:34:52",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T14:34:51",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "SISMO Magnitud 5.8 Loc. 96 km al SURESTE de SALINA CRUZ, OAX 16/08/16 09:40:35 Lat 15.38 Lon -94.87 Pf 16 km"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2737541298,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T14:35:21",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T14:35:20",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "As\u00ed ser\u00e1 el pr\u00f3ximo sismo en Caracas https://t.co/dXdFhNjBt3 https://t.co/I7ma7YHbON V\u00eda elestimulo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 334852674,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T14:35:32",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T14:35:31",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Un nuevo sismo de magnitud 4,2 se registra en Per\u00fa https://t.co/6uwLEQOsDI #SISEC #INTERNACIONAL https://t.co/7gQsjzqQ3q"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1189444992,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T14:35:46",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T14:35:45",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u2728??? terremoto #ChurrisPower @ Acebo, Extremadura, Spain https://t.co/BzB53CRHOt"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2163072423,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T14:36:06",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T14:36:05",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 se produce un terremoto? - #Planeta https://t.co/BLKdZuiLno"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 763351528476438528,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T14:36:12",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T14:36:11",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Australia | Terremoto de 5,7 sacudi\u00f3 noreste del pa\u00eds oce\u00e1nico https://t.co/2w0gK4hsp4 https://t.co/5eVRRvhfuQ"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3548120055,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T14:36:21",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T14:36:20",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Fue un amor que se sinti\u00f3 como un sismo, lleg\u00f3 sin previo aviso y me puso a temblar el piso."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 309939476,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T14:36:46",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T14:36:46",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo: 2016-08-18 04:30:23 lat: 32.5967 lon: -117.0730 mag: 2.6 ubicado a 14.14 km al NW de Tijuana, B.C. https://t.co/7drc87V6ip"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1596119821,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T14:37:17",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T14:37:17",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "IX PARTE Llevase al monte al atardecer nuestro amor, entre hogueras y de calor tenue, Nuestro temblor."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 150052601,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T14:37:43",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T14:37:42",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 5,7 se registr\u00f3 en Australia este\u00a0jueves https://t.co/2dT7UxSCVs https://t.co/YjMMp7WO0R"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3345680219,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T14:37:43",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T14:37:42",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.6 grados remeci\u00f3 la regi\u00f3n Lima https://t.co/XKmmyF9bMt"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1517418014,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T14:39:59",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T14:38:22",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Boeeeno ya fue el temblor!"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3033764283,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T14:38:29",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T14:38:28",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "En #Australia se produjo un terremoto de 5,7 grados en la costa noreste https://t.co/uqDw7gqD9l https://t.co/w6jYNUUIWI"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3098743234,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T14:39:01",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T14:39:00",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Las tres claves para aumentar tu posibilidad de supervivencia tras un #terremoto. https://t.co/fygRu5G4CS"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2822704109,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T20:49:53",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T14:38:30",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@danny80_infante @cups_fire_gye porque se creen due\u00f1os de su vida y un temblor les demuestra q no lo son"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 75112680,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-18T23:57:42",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-18T14:35:58",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Los sismos son impredecibles, siempre debemos estar preparados #Sismo #Temblor #Prevenci\u00f3n https://t.co/XtiYTG80f5"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 89332046,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:42:04",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:42:03",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\"M\u00e1s de mil viviendas da\u00f1\u00f3 fuerte sismo en Caylloma\" - https://t.co/VoxHDxggSm https://t.co/vIcjpuvGhG"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 44923719,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:53:03",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:42:04",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "SISMO Magnitud 3.6 Loc. 10 km al SURESTE de PINOTEPA NACIONAL, OAX 15/08/16 09:18:48 Lat 16.27 Lon -97.99 Pf 7 km"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 587060118,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:49:29",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:42:06",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 5.3 en Per\u00fa deja v\u00edctimas fatales (+heridos) https://t.co/uwcsNniLoV https://t.co/x8l0kMK3kS"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 583442936,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:55:06",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:42:08",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "SISMO Magnitud 3.7 Loc. 59 km al SUROESTE de CD HIDALGO, CHIS 15/08/16 10:14:12 Lat 14.46 Lon -92.65 Pf 32 km"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 583442936,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:55:06",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:42:12",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "SISMO Magnitud 3.4 Loc. 30 km al OESTE de COQUIMATLAN, COL 15/08/16 10:40:11 Lat 19.25 Lon -104.10 Pf 25 km"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 44923719,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:58:29",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:42:12",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "SISMO Magnitud 3.4 Loc. 30 km al OESTE de COQUIMATLAN, COL 15/08/16 10:40:11 Lat 19.25 Lon -104.10 Pf 25 km"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2822657416,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:42:13",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:42:12",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Per\u00fa Arequipa: declaran en emergencia distritos afectados por el sismo #Noticias https://t.co/Hfck5GAw6P"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 77941880,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:42:14",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:42:13",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#NotisMcbo Gobierno peruano decreta estado de emergencia en zona afectada por terremoto https://t.co/A3OG4b76YU"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 524515656,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:42:16",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:42:15",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Gobierno peruano decreta estado de emergencia en zona afectada por terremoto https://t.co/rsjYhEeQFk"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 44923719,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:50:25",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:42:16",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "SISMO Magnitud 3.2 Loc. 13 km al SURESTE de ACAPULCO, GRO 15/08/16 10:49:10 Lat 16.83 Lon -99.78 Pf 5 km"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 583442936,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:55:06",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:42:16",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "SISMO Magnitud 3.2 Loc. 13 km al SURESTE de ACAPULCO, GRO 15/08/16 10:49:10 Lat 16.83 Lon -99.78 Pf 5 km"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 583442936,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:55:06",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:42:20",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "SISMO Magnitud 3.3 Loc. 11 km al SUROESTE de PINOTEPA NACIONAL, OAX 15/08/16 11:12:37 Lat 16.25 Lon -98.10 Pf 14 km"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2327958973,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:42:30",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:42:28",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Amanecido ?? Que Gira Inesperada???? Me Pinto \u00c9l Veranero! En Un Toke Llevar A Terremoto Al Col\u00e9? https://t.co/rc07QY4ppE"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 213456637,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:47:51",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:42:31",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Arequipa: Gobierno declara en #emergencia 7 distritos tras fuerte #sismo \u25ba\u25bahttps://t.co/65kc5Wu0cm https://t.co/pP9yLxm186"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 363168766,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:42:33",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:42:33",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Gobierno peruano decreta estado de emergencia en zona afectada por terremoto - globovision\u2026 https://t.co/pBqobslMrm"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 315469325,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:42:39",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:42:38",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Temblando no se si de fr\u00edo o de nervioooos"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1097786611,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:42:43",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:42:43",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "DAMAS Y CABALLEROS LOS FUNDAMENTALISTAS DEL AIRE ACONDICIONADO Vamos!Y nose empujen ni pisoteen q este temblor ya va a parar NO TENGAN MIEDO"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 735935319485362176,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:42:46",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:42:46",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Europa Press: El Gobierno peruano oficializa el estado de emergencia por el terremoto https://t.co/7hnlSvnUtr"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 308003195,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:42:53",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:42:53",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "El d\u00eda que alguien me entienda va a haber un terremoto"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3599875835,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:42:54",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:42:53",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "De pronto hubo un Gran Terremoto, pues un Angel se aparecio. Su aspecto era como un rayo y su vestido blanco como la nieve. Mt 28:2"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 89332046,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:42:56",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:42:55",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#EP \"M\u00e1s de mil viviendas da\u00f1\u00f3 fuerte sismo en Caylloma\" - https://t.co/VoxHDxggSm https://t.co/PRw8WvyFqq"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 515594527,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:43:09",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:43:08",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "M\u00e1s de mil personas pierden su casa tras sismo en Per\u00fa https://t.co/PhN7hxUZnK"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 820518048,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:43:45",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:43:44",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "PER\u00da TERREMOTO - Gobierno peruano decreta estado de emergencia en zona afectada por terremoto"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1327972339,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:43:49",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:43:48",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "El Gobierno peruano oficializa el estado de emergencia por el terremoto: El Gobierno peruano ha formalizado este\u2026 https://t.co/FfS8uJrcuC"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 181832338,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:43:49",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:43:49",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "PER\u00da TERREMOTO - Gobierno peruano decreta estado de emergencia en zona afectada por terremoto: https://t.co/Ug8DB6yPA5"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 40933920,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:43:50",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:43:49",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Dos nuevos #sismos de 3.8 grados se registraron esta ma\u00f1ana en #Arequipa https://t.co/iAgepF9UcO https://t.co/FimZ9wzYZA"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 721195609726853120,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:44:18",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:44:18",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "SISMO Magnitud 3.6 Loc. 10 km al SURESTE de PINOTEPA NACIONAL, OAX 15/08/16 09:18:48 Lat 16.27 Lon -97.99 Pf 7 km"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 721195609726853120,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:44:19",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:44:18",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "SISMO Magnitud 3.7 Loc. 59 km al SUROESTE de CD HIDALGO, CHIS 15/08/16 10:14:12 Lat 14.46 Lon -92.65 Pf 32 km"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 721195609726853120,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:44:19",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:44:19",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "SISMO Magnitud 3.4 Loc. 30 km al OESTE de COQUIMATLAN, COL 15/08/16 10:40:11 Lat 19.25 Lon -104.10 Pf 25 km"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 721195609726853120,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:44:20",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:44:19",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "SISMO Magnitud 3.2 Loc. 13 km al SURESTE de ACAPULCO, GRO 15/08/16 10:49:10 Lat 16.83 Lon -99.78 Pf 5 km"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 721195609726853120,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:44:20",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:44:20",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "SISMO Magnitud 3.3 Loc. 11 km al SUROESTE de PINOTEPA NACIONAL, OAX 15/08/16 11:12:37 Lat 16.25 Lon -98.10 Pf 14 km"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 575478056,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:44:20",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:44:20",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Peru Arequipa: declaran en emergencia distritos afectados por el sismo https://t.co/JiDFzOBYuw"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2922301331,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:44:22",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:44:22",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#\u00daltimaHora Per\u00fa oficializa el estado de emergencia por el #terremoto https://t.co/BXtTlqRWrn https://t.co/gR5UI3SQU1 [Am\u00e9rica]"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 757136097444962304,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:44:27",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:44:26",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "info_Ve: Este fue el saldo negativos que dej\u00f3 el terremoto en Per\u00fa https://t.co/PJ2MYE6s7D"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 421271051,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:44:34",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:44:33",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\"La gente sabe donde pisa, vas a ver\" toy temblando??"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1542016386,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:44:35",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:44:34",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Arequipa: as\u00ed amaneci\u00f3 Yanque tras el sismo de 5,2 grados https://t.co/2L6ornEINy"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 398341876,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:44:38",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:44:38",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Per\u00fa decreta estado de emergencia en zona afectada por sismo https://t.co/acaKJEhh16"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 722707409911816193,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:44:43",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:44:42",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "SISMO Magnitud 3.6 Loc. 10 km al SURESTE de PINOTEPA NACIONAL, OAX 15/08/16 09:18:48 Lat 16.27 Lon -97.99 Pf 7 km"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 722707409911816193,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:44:45",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:44:45",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "SISMO Magnitud 3.7 Loc. 59 km al SUROESTE de CD HIDALGO, CHIS 15/08/16 10:14:12 Lat 14.46 Lon -92.65 Pf 32 km"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 722707409911816193,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:44:46",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:44:45",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "SISMO Magnitud 3.4 Loc. 30 km al OESTE de COQUIMATLAN, COL 15/08/16 10:40:11 Lat 19.25 Lon -104.10 Pf 25 km"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 722707409911816193,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:44:47",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:44:47",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "SISMO Magnitud 3.2 Loc. 13 km al SURESTE de ACAPULCO, GRO 15/08/16 10:49:10 Lat 16.83 Lon -99.78 Pf 5 km"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 722707409911816193,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:44:48",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:44:48",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "SISMO Magnitud 3.3 Loc. 11 km al SUROESTE de PINOTEPA NACIONAL, OAX 15/08/16 11:12:37 Lat 16.25 Lon -98.10 Pf 14 km"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 141627342,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:44:51",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:44:50",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Gobierno peruano decreta Estado de Emergencia en zona afectada por terremoto\u2026 https://t.co/st03PVbq6W #fb"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2239969664,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:45:00",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:44:59",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "AREQUIPA. Rehabilitar\u00e1n 15 mil metros de canales afectados por sismo en\u00a0Caylloma https://t.co/IbWAinfFW9 https://t.co/AWLCHv4V5f"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 18661011,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:45:08",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:45:06",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Mundo Un sismo de magnitud 3,7 sacude la capital ecuatoriana https://t.co/ZKHrOAjjN2 https://t.co/2r75X29Hzy"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2583408770,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:45:10",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:45:09",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Que lamentable \"Sismo de 5.4 en #Arequipa #Per\u00fa deja 9 muertos y 40 heridos\" #AyudaHumanitaria https://t.co/N8L6t4DIDL"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 458130284,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:45:12",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:45:11",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "[11:18 - 16/08/2016 ] Sismo a 37 km al Suroeste de La Ligua, magnitud: 2.8, profundidad: 37.00KM #sismos #chile"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 738698848223297536,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:45:13",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:45:12",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#lomasvisto Sismo en Per\u00fa ocasion\u00f3 4 muertos y 55 heridos https://t.co/ORraBp1pKy"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 214137098,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:45:14",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:45:13",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "AREQUIPA. Rehabilitar\u00e1n 15 mil metros de canales afectados por sismo en\u00a0Caylloma https://t.co/UwKaIjNg6P https://t.co/qx8fpDGGYy"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 214137098,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:45:17",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:45:16",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "AREQUIPA. Rehabilitar\u00e1n 15 mil metros de canales afectados por sismo en\u00a0Caylloma https://t.co/UwKaIjNg6P https://t.co/eR3ZVlXH6n"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1702055545,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:45:19",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:45:18",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "SISMO Magnitud 3.6 Loc. 10 km al SURESTE de PINOTEPA NACIONAL, OAX 15/08/16 09:18:48 Lat 16.27 Lon -97.99"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 223277904,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:45:51",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:45:51",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "RT @NTN24: Gobierno colombiano expresa su solidaridad tras terremoto que sacudi\u00f3 a Per\u00fa y que dej\u00f3 52 heridos \u2192 https://t.co/kGdoCLPKBE"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2583408770,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:45:58",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:45:57",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Que lamentable \"Sismo de 5.2 en #Arequipa #Per\u00fa deja 9 muertos y 40 heridos\" #AyudaHumanitaria https://t.co/N8L6t4DIDL"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 489021060,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:46:13",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:46:12",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Me gust\u00f3 un video de @YouTube de @amalavidatv https://t.co/dzsbA769DT Apoyo tur\u00edstico en el terremoto de Ecuador"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 241142474,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:46:13",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:46:13",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Per\u00fa decreta estado de emergencia en zona afectada por terremoto https://t.co/keVs0BVxEK"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 704439250473742336,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:46:53",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:46:52",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Fichajes El fichaje de Bravo por el #MCFC puede provocar un terremoto en el mercado https://t.co/56oXRG3WHD"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1225260966,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T14:46:56",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:46:55",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Caracol - Gobierno peruano decreta estado de emergencia en zona afectada por terremoto https://t.co/xhdLKq7DZG"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 583442936,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T15:00:01",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:42:04",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "SISMO Magnitud 3.6 Loc. 10 km al SURESTE de PINOTEPA NACIONAL, OAX 15/08/16 09:18:48 Lat 16.27 Lon -97.99 Pf 7 km"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 44923719,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T15:06:07",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:42:20",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "SISMO Magnitud 3.3 Loc. 11 km al SUROESTE de PINOTEPA NACIONAL, OAX 15/08/16 11:12:37 Lat 16.25 Lon -98.10 Pf 14 km"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 130899445,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T15:11:56",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:44:32",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Terremoto en Per\u00fa deja 1.253 familias damnificadas en sure\u00f1a regi\u00f3n Arequipa. https://t.co/TbeAHsTM0z"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 44923719,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T16:31:29",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:42:08",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "SISMO Magnitud 3.7 Loc. 59 km al SUROESTE de CD HIDALGO, CHIS 15/08/16 10:14:12 Lat 14.46 Lon -92.65 Pf 32 km"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1388135622,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T18:12:00",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:46:21",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@pavill60 @AtrixIII @alm_livio @ALANDMOLESTINAM @MyrianeLibre Escopetas AK47 serian para \"parar las replicas\" del terremoto. Por si aca."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 66746614,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T19:43:16",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:42:35",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Arequipa: declaran en emergencia distritos afectados por el sismo https://t.co/vfDp7XsQ78 https://t.co/V7xCRArwWs"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 737820579491946496,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-16T19:03:49",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-16T14:43:03",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "1906 Agosto 16 - A las 19:55 hrs un fuerte terremoto grado 8.2 sacudi\u00f3 #Valpara\u00edso dejando la ciudad en el suelo.... https://t.co/CbMNHkMRgv"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4870699671,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:23:13",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:23:12",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "LAS 23:23 UT (HORA UNIVERSAL) DEL 15 AGOSTO 2016 (-3 CHILE) \u25cf pr\u00f3ximo Earthquake hacia alguna regi\u00f3n de la tierra https://t.co/IFwpEEzgtW"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 170120755,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:23:17",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:23:16",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Despi\u00e9rtame cuando pase el temblor."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2156824058,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:23:22",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:23:21",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando, no puedo escribir, tanto nervio por ustedes @haashoficial ? #KCAMexico #PerdonPerdon"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 754433040076595202,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:23:23",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:23:22",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Actualizan cifra de muertos y heridos por temblor en Per\u00fa https://t.co/iUNFIrascb"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 383258587,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:23:23",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:23:22",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Un estadounidense, entre los fallecidos tras el sismo en Per\u00fa >>>https://t.co/4TT5Z6jfAI https://t.co/f6pxIT0VhN"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 168620331,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:23:32",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:23:31",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Los fot\u00f3grafos del partido de Espa\u00f1a-Argentina est\u00e1n temblando Porq el australiano les pita t\u00e9cnica"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1467696480,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:23:33",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:23:32",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Ministro de Defensa anunci\u00f3 que el distrito m\u00e1s afectado por el sismo fue Ichupampa. https://t.co/yj1ObFWOP8. BS"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 764860191112388608,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:23:44",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:23:43",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "La Sangre Juvenil Revive hasta el \u00faltimo temblor ag\u00f3nico...Y las flamas del suave metal del guerrero Inmortal...Se encienden en Luzz Solar."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3296879677,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:23:45",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:23:44",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@noticias_tvperu. Gracias Sr Presidente de M\u00e9xico @EPN x solidarizarse con nuestros damnificados afectados x el sismo. Per\u00fa se lo agradece"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 98708202,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:25:40",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:23:52",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Canciller Long expres\u00f3 sus condolencias a las v\u00edctimas del sismo en\u00a0Per\u00fa https://t.co/u4hsX4dEtc https://t.co/hr48pzDNOr"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 920263298,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:34:34",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:24:00",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de magnitud 3,2 se registr\u00f3 en Maracaibo https://t.co/bR2qP8VAqH"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 313481830,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:24:03",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:24:02",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Conoce las tres olas de la muerte de un terremoto https://t.co/hwEB6XxTSU https://t.co/cngEjqzewK"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 805607780,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:24:11",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:24:10",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 5,4 grados deja cuatro muertos y 52 heridos en Per\u00fa https://t.co/yrnLqVDelE"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2542522004,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:24:11",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:24:11",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 5,4 grados deja cuatro muertos y 52 heridos en Per\u00fa https://t.co/dISHe0MfFe"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 281591340,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:24:16",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:24:15",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 5,4 grados deja cuatro muertos y 52 heridos en Per\u00fa https://t.co/ZhG04s6IqX"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2990478842,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:24:16",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:24:15",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 5,4 grados deja cuatro muertos y 52 heridos en Per\u00fa https://t.co/7Y6NfmUF6E"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3383744932,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:24:16",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:24:15",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Canciller de Ecuador se solidariza con Per\u00fa por p\u00e9rdidas humanas tras sismo en Arequipa : https://t.co/Mq0NbqYHSI (Andes Info - andesecuad\u2026"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1235150648,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:24:17",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:24:16",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi chiquita mas linda! Te quiero mucho terremoto https://t.co/DntN9fBO2Q"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2836698175,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:24:25",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:24:24",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Okay... Ire a descargar todo y vuelvo porque ando temblando y gritando como no tienen una puta idea! #AgustD"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 838458012,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:24:28",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:24:27",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "He publicado 15 fotos en Facebook en el \u00e1lbum \"Libro: TERREMOTO DE PISCO\". https://t.co/Y996fDmgZS"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1417145342,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:24:30",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:24:30",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#latinoamerica El Gobierno declara el estado de emergencia en las zonas afectadas por el terremoto:... https://t.co/RYlIiRYNlT #noticias"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 40933920,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:51:01",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:24:37",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Presidente de M\u00e9xico expresa solidaridad con Per\u00fa por sismo en #Arequipa https://t.co/b31UHyG5bl https://t.co/XXebwMnt1N"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 10637792,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:33:14",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:24:48",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@Underground_FCO todo sismo tiene r\u00e9plicas independiente de su magnitud"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 121540651,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:50:24",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:25:07",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Terremoto en Per\u00fa: \u201cEstamos desesperados. No hay agua. Hay pueblos aislados por derrumbes\u201d https://t.co/CnGohANlIe https://t.co/fDrWxs2L4u"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 531291315,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:25:12",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:25:11",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#terremoto 15/08/2016 22:42:44GMT MEDITERR\u00c1NEO-ARGELIA mag=2.9 prof=23km c\u00e1lculo revisado https://t.co/B7tHSQPjJ6"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 739181737796898816,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:25:14",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:25:13",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Moquegua: Simulacro de sismo y tsunami dej\u00f3 9 mil muertos en Ilo (Fotos) https://t.co/fd4E1IfODw"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3632208137,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:25:19",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:25:18",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "VIAJE CON INCERTIDUMBRE. Tras el sismo de 5,2 grados que dej\u00f3 9 muertos en Chivay,Cayloma,Arequipa, Aucas viaja igual, sin miedo ni drama."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4206710307,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:25:22",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:25:21",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@Luna_Galvan1 @hiperincogible jajajaja obvio wachita ahr villa jajaja terremoto terremoto"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 194330889,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:25:35",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:25:34",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "<Pe\u00f1a Nieto noticia> Se solidariza Pe\u00f1a Nieto con Per\u00fa tras sismo que dej\u00f3 4 muertos - El\u2026 https://t.co/LTEPljwZoU"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2574601089,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:25:49",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:25:48",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@DrZpitapita saludos Dr. Z . Ser\u00eda posible la salida de Boy, o le est\u00e1n temblando las piernitas a la directiva Azul. Con esto no alcanza Ya."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 165958949,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:25:50",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:25:49",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "qu\u00e9 temazo temblor papiiiiiii dadi shanki te kiero"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 105178040,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:25:53",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:25:52",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "A\u00fan recuerdo cuando te conoc\u00ed por primera vez. Estaba temblando, llorabas y me agarraste con tus\u2026 https://t.co/ZLNlIKbbU6"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 204406337,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:30:52",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:26:06",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Canciller @GuillaumeLong expres\u00f3 su solidaridad a las v\u00edctimas del sismo en Per\u00fa https://t.co/8C0jS6gnCE"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 349717785,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:26:11",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:26:10",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#IGAlD\u00eda AL INSTANTE R\u00e9plicas del Sismo de Pedernales No. 106A Lunes, 15 de Agosto... https://t.co/jWD4lgpN0F by @IGecuador via @c0nvey"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 75926770,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:26:12",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:26:11",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Ica: Se construyeron m\u00e1s de 68 mil casas tras el terremoto en Pisco de 2007 https://t.co/J5N23KjvTb https://t.co/He78FDtyot"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 752638376717803520,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:26:20",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:26:19",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "MTC_GobPeru anunci\u00f3 la recuperaci\u00f3n de la transitabilidad a la zona afectada por el sismo en Arequipa. https://t.co/sHkniNo7Cu"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 186471345,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:48:46",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:26:20",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#IGAlD\u00eda AL INSTANTE R\u00e9plicas del Sismo de Pedernales No. 106B Lunes, 15 de Agosto del 2016 Desde las 06:00 (TL)... https://t.co/6ivHHhTZy0"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 752638376717803520,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:26:21",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:26:20",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Ministro de Defensa anunci\u00f3 que el distrito m\u00e1s afectado por el sismo fue Ichupampa. https://t.co/xJdvRVkmkL"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 598125572,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:26:24",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:26:23",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@Acevedismos ese es padre o hijo de Chicho terremoto?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 66746614,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:56:01",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:26:27",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Sismo en #Arequipa: \u00daLTIMO REPORTE https://t.co/fkDnD6yPH2 https://t.co/aGJfIVKmyy"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3145808265,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:26:41",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:26:40",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Pe\u00f1a Nieto expresa solidaridad con Per\u00fa tras sismo https://t.co/Pdid0UrBVn"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3145808265,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:26:42",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:26:41",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Pe\u00f1a Nieto manda condolencias a v\u00edctimas de sismo en Per\u00fa https://t.co/3iFdFgG81t"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3145808265,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:26:42",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:26:41",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Externa Pe\u00f1a Nieto su solidaridad con Per\u00fa tras sismo https://t.co/0jg2y4uOwB"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1429176126,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:26:46",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:26:45",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Terremoto ? https://t.co/HPjdzQGSXg"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 726028375173795840,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:26:57",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:26:56",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@LG_RDT si no tiene espalda para esto...es evidente que los ultimos 12 a\u00f1os los debe haber pasado abajo de la cama y temblando"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 171299971,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:47:39",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:27:05",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de magnitud 3,2 se registr\u00f3 en #Maracaibo https://t.co/ejxDvdaXQj https://t.co/3jxhoEPwGk"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 563846469,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:27:15",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:27:14",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Me gust\u00f3 un video de @YouTube de @abrelotoys https://t.co/9th7WKdPdL Jenga Quake Game o Jenga Quake El juego de Mesa | Juegos de Mesa"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 425967733,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:27:18",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:27:17",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@GiussiM terremoto"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 179754248,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:27:23",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:27:22",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Arequipa: Claro brinda llamadas y mensajes de texto gratuitos a damnificados por sismo https://t.co/6uw3G6ZH2W"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2506195615,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:27:38",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:27:37",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Actualizan cifra de muertos y heridos por temblor en Per\u00fa https://t.co/nEHDex5fwr"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1894714218,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:50:12",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:27:41",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "SIGO TEMBLANDO POR LA ESCENA LUTTEO NO SE SUPERA #KarolSevilla #SoyLuna #ValentinaZenereVillana #KCAMexico"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 102121027,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-15T23:27:49",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-15T23:27:48",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Me acaban de dar nota de lo \u00faltimo q rend\u00ed. Me queda una materia y la tesis. Estoy temblando."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1397194368,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-14T23:25:25",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-14T23:25:24",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando de jodido fr\u00edo qu\u00e9 me pasa"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 716941364051599360,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-14T23:25:34",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-14T23:25:33",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Algunos ni sintieron el temblor en El Quinche: Redacci\u00f3n QuitoEl sismo de 3.7 grados que sacudi\u00f3 Quito y ... https://t.co/GUKbtHmOmF"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 327504937,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-14T23:25:36",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-14T23:25:35",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Algunos ni sintieron el temblor en El Quinche https://t.co/e8Sbg6MGbs #DiarioExtra"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 355214021,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-14T23:25:36",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-14T23:25:36",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Algunos ni sintieron el temblor en El Quinche: Redacci\u00f3n QuitoEl sismo de 3.7 grados que sacudi\u00f3 Quito y ... https://t.co/jOP3JJ9zYS"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 262786275,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-14T23:26:37",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-14T23:26:37",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "El 'Terremoto' de los Juegos que no tiene sitio en el Madrid : https://t.co/SpX2TaTTdi"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2261526841,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-14T23:26:44",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-14T23:26:43",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Ahahahaha lo va hacer su ig privado, estoy temblando we #RipBeliebers"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 790714344,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-14T23:26:58",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-14T23:26:58",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "estoy temblando de los nervios"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 997927471,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-14T23:27:23",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-14T23:27:22",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@PRI_Nacional @EnriqueOchoaR Si, me consta, los vi temblando a todos esta ma\u00f1ana!"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2698042795,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-14T23:27:38",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-14T23:27:37",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Quiero a el ? estoy temblando , tengo la imagen de los chabones y me duele el brazo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 190602109,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-14T23:27:46",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-14T23:27:45",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "El terremoto Christopher ha vuelto #GilmoreGirls"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 723557635266621441,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-14T23:28:04",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-14T23:28:03",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@Sialia_APR \u00bb pod\u00eda apreciar un peque\u00f1o temblor nervioso en el pajarillo. Sigui\u00f3 con la mirada hasta sus labios, como qui\u00e9n observa una \u00bb"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 54037566,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-14T23:30:45",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-14T23:28:06",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Del Potro que es puro coraz\u00f3n contra Murray que no lo despeluca ni un terremoto. Es del putas ver jugar a dos estilos tan contrastados."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 631628683,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-14T23:28:10",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-14T23:28:09",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Cuando mi hermano no esta en casa todo es tranquilidad, el terremoto de la casa se hace notar @manuelml10 ? te echo de menos idiota!??"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 206953000,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T15:28:01",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:28:00",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Me gust\u00f3 un video de @YouTube de @cristianmacross https://t.co/K50TX18SK9 Terremoto Japon 2011 - Japan Earthquake 2011 VOL I"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4154544533,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T15:28:35",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:28:34",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Reportan sismo de 5 grados en Chile"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1643715535,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T15:28:39",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:28:38",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de magnitud cinco sacudi\u00f3 este lunes a Chile - https://t.co/MoJCbEIXYo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 731134945247268866,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T15:28:47",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:28:45",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Reportan sismo de 5 grados en Chile https://t.co/pH8f4WVgan https://t.co/6eb7x7g3Dr"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 411244030,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T15:29:02",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:29:01",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Est\u00e1 haciendo harto fr\u00edo (estoy temblando srsly) o es que de verdad ya me puse nervioso xDDDDDD *18 C*"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 351849609,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T15:29:12",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:29:11",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 5 Richter se registr\u00f3 esta ma\u00f1ana en la Regi\u00f3n de Coquimbo https://t.co/4bFV9Mn6LV v\u00eda @emol"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4626300255,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T15:29:30",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:29:29",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Falte a la primer hora porque estaba con Wacho llorando y temblando ahno que manera de pasarla bien"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 912922111,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T15:29:53",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:29:52",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando que me pasa"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 490829614,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T15:29:55",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:29:54",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Temblor : M 2.56, PUERTO RICO REGION August 08, 2016 11:07:58 Local Time (GMT - 4). https://t.co/NYhDLoIOe4 #RedSismica"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 362523555,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T15:30:05",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:30:05",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "2.6 magnitude #earthquake. 67 km from #SanJuan, San Juan, Puerto Rico https://t.co/HWdNF1G0m2"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 458130284,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T15:30:07",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:30:06",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "[11:09 - 08/08/2016 ] Sismo a 61 km al Sur de Ilo, magnitud: 3.6, profundidad: 40.40KM #sismos #chile"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1691375005,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T15:30:09",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:30:08",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Muere Dolores Vargas, la Terremoto, famosa por su \u00abAchilip\u00fa\u00bb https://t.co/ckPbNJCMSl #'Achilip\u00fa' #klinewscom"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 65183280,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T15:30:16",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:30:15",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "iD Software todav\u00eda no sabe si Quake Champions ser\u00e1 free-to-play https://t.co/UiRiog6Dmw https://t.co/3R0KBoCyyX"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 717011289306898432,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T15:30:18",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:30:16",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "iD Software todav\u00eda no sabe si Quake Champions ser\u00e1 free-to-play https://t.co/SnoKtPdP4O https://t.co/gd4BnV7ZAi"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 759865096654827520,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T15:30:18",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:30:16",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "iD Software todav\u00eda no sabe si Quake Champions ser\u00e1 free-to-play https://t.co/hpuwHAfa1a https://t.co/yUcsFpowq7"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 561291464,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T15:30:40",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:30:40",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Que garcha como despert\u00e9 todo temblando fue horrible"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1643715535,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T15:30:44",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:30:43",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Internacionales Sismo de magnitud cinco sacudi\u00f3 este lunes a Chile - https://t.co/MoJCbEIXYo https://t.co/cLXo2AlyZW"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 536561965,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T15:30:52",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:30:51",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Temblor\u2668 M 2.6 - Puerto Rico region https://t.co/q5YW3vlENH #Temblor #EarthQuake"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 403505338,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T15:31:02",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:31:01",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de magnitud cinco sacudi\u00f3 este lunes a Chile https://t.co/pUEEHeUu0m https://t.co/qYhO89pZgG"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 105219620,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T15:31:04",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:31:03",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "En 1812 un terremoto destruy\u00f3 el Convento de San Jacinto en la hoy Plaza El Venezolano: https://t.co/Dl8LHPQEF4 #BanescoUnBancoConMemoria"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 830337360,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T15:31:08",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:31:06",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "ATENCI\u00d3N #sismo Md 2.6 PUERTO RICO REGION: Magnitude\u00a0\u00a0Md 2.6Region\u00a0\u00a0PUERTO RICO REGIONDate time\u00a0\u00a020... https://t.co/y5Rydb8Uxh EMS-CSEM"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1353765409,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T15:31:10",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:31:09",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "[Earthquake] Md 2.6 PUERTO RICO REGION: Magnitude\u00a0\u00a0Md 2.6Region\u00a0\u00a0PUERTO RICO REGIONDate time\u00a0\u00a02016-08-0... https://t.co/S7a3BqIr6F #YAF"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1012280096,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T15:31:14",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:31:13",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Sismo Md 2.8 PUERTO RICO REGION: Magnitude\u00a0\u00a0Md 2.8Region\u00a0\u00a0PUERTO RICO REGIONDate time\u00a0\u00a02016-08-08 11:... https://t.co/DiZ42FNN51 #CS"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1012280096,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T15:31:15",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:31:14",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Sismo Md 2.6 PUERTO RICO REGION: Magnitude\u00a0\u00a0Md 2.6Region\u00a0\u00a0PUERTO RICO REGIONDate time\u00a0\u00a02016-08-08 15:... https://t.co/eM1qqcYtNJ #CS"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 72961820,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T15:31:16",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:31:15",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "iD Software todav\u00eda no sabe si Quake Champions ser\u00e1 free-to-play https://t.co/TkuLboaImK"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2493597278,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T15:31:22",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:31:21",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Sismo Md 2.8 PUERTO RICO REGION: Magnitude\u00a0\u00a0Md 2.8Region\u00a0\u00a0PUERTO RICO REGIONDate time\u00a0\u00a02016-08-08... https://t.co/gzLIcqyG34 #CSismica"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 752887184785637376,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T15:31:22",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:31:21",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "YVKE_MUNDIAL: Sismo de magnitud cinco sacudi\u00f3 este lunes a #Chile https://t.co/D7kSG3UHIm https://t.co/geP64E6aWR"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2493597278,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T15:31:22",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:31:22",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Sismo Md 2.6 PUERTO RICO REGION: Magnitude\u00a0\u00a0Md 2.6Region\u00a0\u00a0PUERTO RICO REGIONDate time\u00a0\u00a02016-08-08... https://t.co/6s48jsEkdj #CSismica"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3956500870,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T15:31:36",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:31:35",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Reportan sismo de 5 grados en Chile"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2500048134,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T15:31:49",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:31:48",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@LaBomba_Televen #CuandoVeoLaBomba me paraliz\u00f3 con cada bombazo. Y tambi\u00e9n se que mientras la veo la colina est\u00e1 temblando jajajajaja..."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 738591026256842752,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T15:32:04",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:32:03",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Reportan sismo de 5 grados en Chile https://t.co/EexHqDbHYi"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3956281887,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T15:32:07",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:32:07",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Reportan sismo de 5 grados en Chile"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 723149197378093057,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T15:32:12",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:32:11",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "RT bethesda_ESP: .IGN_es te da 18 nuevos detalles sobre Quake Champions que deber\u00edas conocer \u2026 https://t.co/giTor3ubc5"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 752626023955435520,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T15:32:16",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:32:15",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@titotocatambor Yo quiero un temblor en el alma y ya que estamos, en mi coraz\u00f3n."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1166064895,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T15:32:21",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:32:20",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "En @eccultura: Muere Dolores Vargas, la Terremoto, famosa por su \"Achilip\u00fa\" https://t.co/wdkbe7H7z0"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 738593690428416000,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T15:32:26",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:32:24",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Reportan sismo de 5 grados en Chile https://t.co/iFrpYQtJAl"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3956204068,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T15:32:29",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:32:28",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Reportan sismo de 5 grados en Chile"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 738595582755766273,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T15:32:35",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:32:35",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Reportan sismo de 5 grados en Chile https://t.co/3tjfuSWWxe"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3014280700,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T15:32:50",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:32:50",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Muere Dolores Vargas, \u201cLa Terremoto\u201d: Dolores Vargas, conocida como \u201cLa Terremoto\u201d, muri\u00f3 ayer, 7 de de agost... https://t.co/UkMevG82CP"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 444050807,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T15:48:13",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:32:52",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Comparte el video de #Sismo y llevemos todos un mensaje de cambio a todo el mundo https://t.co/uhSb7dVYn9"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 119129106,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T17:27:34",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:28:09",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de magnitud cinco sacudi\u00f3 este lunes a #Chile https://t.co/uFmdCRbeHp https://t.co/3oiIt8ouIZ"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2362070855,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T18:45:18",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:30:45",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Yo no entiendo a esos que se sacan una foto con su \u00eddolo y sale perfecta, chabon yo estar\u00eda temblando como papelito y saldr\u00eda toda corrida?\u270b"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3343147779,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-08T19:13:51",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-08T15:29:43",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Que hacer en caso de que se de un sismo #FelizLunes https://t.co/wv6hjHe6rn"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1960912682,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-05T14:17:03",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-05T14:14:08",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\"Hab\u00eda mucha incertidumbre de la poblaci\u00f3n y las autoridades durante ek sismo que afect\u00f3 al pa\u00eds\", C\u00e9sar Navas. https://t.co/zLaoFjgaYW"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2990326408,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-05T14:14:59",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-05T14:14:58",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@JulianaMejia16 @VamosATuiter terremoto terremoto terremoto ???"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 400988242,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-05T14:15:16",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-05T14:15:15",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "He estado despertando todos los d\u00edas a esta hora sin alarma pero tengo tan mala suerte k cuando entre a clases ni un terremoto me levantar\u00e1"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 338832833,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-05T14:15:19",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-05T14:15:18",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Me gust\u00f3 un video de @YouTube de @joasmiller https://t.co/nUFgPRUojr En su iglesia brincan, gritan y se caen temblando?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 608329954,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-05T14:15:23",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-05T14:15:22",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "En el mismo momento en que el temblor sea en casa entenderemos, tal vez,lo que al otro le pasa."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 173659969,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-05T14:15:35",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-05T14:15:34",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@krismisma Temblando quedo ????"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 35058064,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-05T14:46:56",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-05T14:15:34",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Mexico env\u00eda a #Ecuador nueva carga con 15 toneladas de ayuda por el #terremoto #MercurioEc https://t.co/aPNlEEBrs6 https://t.co/ZbjsRYTBkh"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 306562664,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-05T14:15:38",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-05T14:15:37",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@FlorTrulaleeraa jaja estoy temblando"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 454242606,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-05T14:15:45",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-05T14:15:45",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Soy un terremoto , tengo ganas de vivir"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 326240622,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-05T14:16:52",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-05T14:16:51",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "qui\u00e9n no jug\u00f3 #Quake? #QuakeChampions https://t.co/BT8y9QHb4g"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1574269525,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-05T14:16:54",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-05T14:16:53",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@Anahi Anahi, te canto \"Temblando\" en portugu\u00e9s. Puedes mirar por favor ?? Ya hace un mes q no ves https://t.co/E73eqR4Qim"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 52902483,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-05T14:18:28",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-05T14:18:27",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@Almagro_OEA2015 Venezuela sufre actualmente el peor terremoto de su Historia y el Mundo callado a la destrucci\u00f3n y miseria q trajo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 189427890,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-05T14:18:41",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-05T14:18:40",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@jcrespo71 pero lo hizo y tom\u00f3 acci\u00f3n en terremoto"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 258970849,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-05T15:56:13",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-05T14:18:29",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": ".@Maria_DuarteP: la pronta reacci\u00f3n de Ecuador frente al terremoto quedar\u00e1 grabada en la memoria del mundo @EFEnoticias @afalbandesa"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 258970849,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-05T18:53:14",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-05T14:17:05",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": ".@Maria_DuarteP: Ecuador demostr\u00f3 solidaridad y uni\u00f3n frente al terremoto https://t.co/mKW0qKjLNy"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2492183245,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-04T11:05:33",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-04T10:40:10",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "V\u00eddeo grabado con un dron revela el verdadero alcance de los da\u00f1os del terremoto de Jap\u00f3n #Tech https://t.co/vcSo2BU0UX"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 729755821480022021,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-04T11:05:46",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-04T10:40:11",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Soy de esas personas que cuando se duermen puede pasar un hurac\u00e1n, terremoto etc y no se da cuenta"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 924006812,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-04T11:09:45",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-04T10:41:45",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@srtagalicia pd necesito casi 9 pastillas al d\u00eda para estar sin ning\u00fan dolor, temblor involuntario y mareos"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2760721382,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-04T11:10:24",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-04T10:41:50",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#SISMO \u26a0 | mb 5.2 NEW GUINEA, PAPUA NEW GUINEA (v\u00eda EMSC)"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4267188135,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-04T11:11:18",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-04T10:42:14",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 se produce un terremoto? #World https://t.co/k50djkUaQ1"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2488733394,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-04T11:19:38",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-04T10:42:15",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "V\u00eddeo grabado con un dron revela el verdadero alcance de los da\u00f1os del terremoto de Jap\u00f3n https://t.co/LIiG4X9jc7"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 353347956,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-04T11:12:22",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-04T10:42:33",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@RCTVenlinea. Buenos dias. el terremoto de El Tocuyo, fue el 3 de Agosto de 1950."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 182181105,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-04T11:15:08",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-04T10:43:49",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo mag. 4.3, en Territorio Guatemalteco. A 129 km al noroeste de Ahuachap\u00e1n. Prof. 55 km. [2016-08-04, 01:30] https://t.co/bhZtTfy2ii"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2448316669,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-08-04T11:15:33",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-08-04T10:44:05",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "No se que me pasa, s\u00f3lo que estoy temblando"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2535212526,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:08:01",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:08:00",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Un sismo puede ocurrir en cualquier momento, por eso ten lista siempre tu mochila para emergencias. #Prep\u00e1ratePer\u00fa https://t.co/QxsVleMcwu"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 223468365,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:08:05",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:08:03",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Esos ojos tienen la perfecta armonia; pero imag\u00ednate, mi Venus, el terremoto que desatar\u00edamos al chocar nuestras miradas llenas de arrechera"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4730591623,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:09:11",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:08:09",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rsp los Chilenos y RT <3 #Chile #LaDecisionDeJulian #AmorEnJuego #temblor #LaPlagaDeLasLangostas #Adi\u00f3s20A\u00f1ero #SDCL https://t.co/w4M6WVbj0o"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 193371873,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:08:21",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:08:20",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando de fr\u00edo alta noche"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 31602368,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:08:24",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:08:23",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@butniko @maggiaustral supongo que tronaduras ser\u00e1n una especie de sismo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 234900577,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:08:25",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:08:24",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "si hay un terremoto en chile y me pilla en el colegio seguro me muero porque estamos frente al mar, ya fue gracias x tanto twitter"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 752638376717803520,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:08:25",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:08:24",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Actualidad: Un sismo de magnitud 6,3 sacude el sur de Chile https://t.co/ri08G7J5l5"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 547308080,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:08:35",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:08:34",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi #SkyAlert detect\u00f3 SISMO de intensidad D\u00c9BIL en Cuajinicuilapa el 20/Jul/16 14:06:31 Desc\u00e1rgala en https://t.co/ATWwe2tYVo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3092728167,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:08:46",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:08:37",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#LO\u00daLTIMO | Un sismo de magnitud 6,3 sacude el sur de Chile, v\u00eda ActualidadRT https://t.co/7iuPiWnqBg"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3057879958,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:08:47",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:08:46",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#elcocuyorgullodelcartel Robles si sabe cuando acaba el mundo. Si \"predijo\" un falso terremoto en Chile en 2012 https://t.co/N0sUlpOyN1"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3308864493,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:42:07",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:08:48",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando. JsjzjslJdsuJaj"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4913235384,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:08:56",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:08:55",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@TelenoticiasPR : ! Ultima Hora ! Esta Noche Se Registro Un Sismo De 6.3 Grados Escala Ritcher Al Sur De Chile.No Hubo Aviso De Tsunami."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1397858228,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:32:59",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:08:58",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "YO ESTOY TEMBLANDO, ESTOY QUE LLORO MARICA https://t.co/n3H3TXbJCX"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1565835596,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:09:02",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:09:01",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@georg_Ok debe estar temblando"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1687102088,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:09:09",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:09:08",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@CarteLdeLaMega @ELCOCUYORGULLODELCARTEL DICEN QUE EL 31 DE AGOSTO VA A HABER UN TERREMOTO EN BOGOTA"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 120464116,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:09:10",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:09:09",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#temblor se viene uno cototo!!! Corran por su vida!!! Wajajajaja https://t.co/53XTPW2cvn"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 464039946,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:09:12",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:09:11",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando, que mierda sentirme as\u00ed, ojal\u00e1 fuese los fr\u00edo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1702439928,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:09:21",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:09:20",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Despu\u00e9s del devastador terremoto de 2011 que se cobr\u00f3 la vida de m\u00e1s de 19.000 personas, v\u2026 https://t.co/9Z3OdCHgia https://t.co/vdH0aPXSyl"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 707230314809180160,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:09:26",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:09:25",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#LO\u00daLTIMO | Un sismo de magnitud 6,3 sacude el sur de Chile, v\u00eda ActualidadRT"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1109343872,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:09:26",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:09:25",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@sstilinskiniall estoy temblando, puede ser cierto la puta madre"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 86638088,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:09:34",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:09:33",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@elpuchen un solo temblor... Animal"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 152055240,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:09:37",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:09:36",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00a1El piso se sigue moviendo! Fuerte sismo remeci\u00f3 a la regi\u00f3n de Ays\u00e9n https://t.co/N9S9xALhoI"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1119742914,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:09:43",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:09:42",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@isa_mvr13 que si q tipa vi una foto q me cag\u00f3 estoy temblando literal"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 163160657,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:09:46",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:09:45",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 6.3 grados Richter sacude la costa del sur de #Chile https://t.co/l7Od3e14rT https://t.co/XmMjKeE56r"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2928731829,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:09:53",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:09:52",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#LO\u00daLTIMO | Un sismo de magnitud 6,3 sacude el sur de Chile, v\u00eda ActualidadRT https://t.co/qEb82dtElo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 253020963,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:40:11",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:10:06",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Un #terremoto de magnitud 6,3 sacude #Chile https://t.co/r9XhXbL4Q5"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 558298280,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:11:01",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:10:10",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "(\u2022_\u2022) <) )> \u00a1Recuerda! / \\ En Caso de Un sismo, mantener calma y comunicarte de preferencia por SMS e Internet y radio VHF o HF"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 275553355,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:10:23",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:10:22",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@zinoscrew no pq tiemble va haber terremoto, chile esta constantemente con movimientos y siempre lo estar\u00e1 pq es un pa\u00eds SISMICO"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 622442599,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:10:36",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:10:35",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Un marronazo en la cien para que me duerma. Vale por una chapada fuerte que me dejen las piernas temblando."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2652184135,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:10:45",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:10:43",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Se registra sismo de 6.3 en la costa sur de Chile https://t.co/LntoiQuRMw https://t.co/s1gbS5uBqB"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3128133457,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:34:00",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:10:55",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando que miedo https://t.co/YqvBpttMBP"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3007937309,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:10:56",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:10:55",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 6,0\u00ba Richter se registra en la Regi\u00f3n de Ays\u00e9n https://t.co/vvfJt99UAj"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2998654799,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:10:57",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:10:56",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Ent\u00e9rate Se registra sismo de 6.3 en la costa sur de #Chile https://t.co/GJaUlkp1F4"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 904203140,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:11:10",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:11:10",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Un sismo de magnitud 6,3 sacude el sur de Chile https://t.co/H8oI4aL0nA"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2474466260,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:30:38",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:11:10",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Un terremoto de magnitud 6,3 sacude Chile https://t.co/0zq4aWgOeI #Noticias #Mundo https://t.co/pISzCvHWW3"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3296654117,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:11:19",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:11:18",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@Pitupatu @HolaChileLaRed @AroldoMaciel @RinconSalfate @JuliaVialTV Lo mejor fue la predicci\u00f3n en directo de un terremoto en Italia y pas\u00f3"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4153245802,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:11:22",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:11:21",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Cuando pase el temblor - Soda Stereo https://t.co/QBYYQ9fARe v\u00eda @YouTube"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 101345640,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:11:24",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:11:23",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "'Estoy temblando de miedo' tan asustadiza ibas a ser"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3366817307,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:11:25",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:11:24",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando como un chihuahua ?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 408233707,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:11:25",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:11:24",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de magnitud 6,3 sacude costa del sur de Chile https://t.co/QbtRtqIUeC"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3064049236,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:11:30",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:11:30",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@SismoMundial @catajoralfa Jajaja terremoto quer\u00eda"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 340367870,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:11:56",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:11:41",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de magnitud 6,3 sacude costa del sur de Chile https://t.co/JS6egDDV09"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2822391816,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:11:51",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:11:50",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@FDoficial estoy temblando no doy m\u00e1s pame"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4486430783,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:11:55",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:11:54",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "No puedo estar temblando tanto"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 330371604,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:11:58",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:11:58",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Un temblor arregla esto."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 707543812244168704,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:12:02",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:12:01",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#LO\u00daLTIMO | Un sismo de magnitud 6,3 sacude el sur de Chile, v\u00eda ActualidadRT https://t.co/NRLRBUgiWt"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 954565640,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:12:18",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:12:14",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Se arma se armaaaaa, terremoto en mi casa un poroto"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 184571870,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:12:18",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:12:15",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "estoy temblando que pedo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2763560827,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:12:27",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:12:26",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "SHOA: LAS CARACTER\u00cdSTICAS DEL SISMO NO RE\u00daNEN LAS CONDICIONES NECESARIAS PARA GENERAR UN TSUNAMI EN LAS COSTAS DE CHILE."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2763560827,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:12:28",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:12:27",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estar preparados e informados es tarea de todos \u00bfQue hacer antes, durante y despu\u00e9s de un sismo? Ac\u00e1 unos consejos https://t.co/SAVQNgAcUk"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1902167869,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:12:42",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:12:41",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 6.3 Grados se registr\u00f3 a las 21:25Hrs en Costas de #Ays\u00e9n. Seg\u00fan informa USGS y ONEMI. https://t.co/uvZXhu0mWH"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1589668801,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T03:12:55",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:12:55",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Me dejo temblando #savemarinajoyce"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2562149455,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T06:58:28",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:09:57",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "no se si estoy temblando de fr\u00edo o de lo cagada que estoy con esto #savemarinajoyce"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2825078169,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-27T06:28:19",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-27T03:10:49",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Horrible ser tan friolenta, estoy casi todo el d\u00eda temblando"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 18687005,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-26T21:50:25",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-26T21:50:24",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Los primeros campeones de Quake Champions al detalle en un nuevo v\u00eddeo https://t.co/RsokvGgTkm #games #news"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 300370356,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-26T21:50:30",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-26T21:50:30",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Odio cuando me toca cuidar al terremoto de mi hermano ?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 280590254,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-26T21:50:37",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-26T21:50:36",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "igual creo que estoy temblando xq estoy nervioso con ninguna raz\u00f3n aparente soy un perrito chihuahua"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 135695014,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-26T21:50:46",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-26T21:50:45",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Un oso panda se abraza a un oficial de polic\u00eda despu\u00e9s de un terremoto?: https://t.co/KOKLgdFkxV"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4729763192,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-26T21:51:05",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-26T21:51:04",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00a1Inf\u00f3rmate! \u00bfSabes que hacer en caso de un sismo? No te arriesgues. #CDMX @AGUCDMX #FelizMartes @faboitiz https://t.co/w7o5DvhYZl"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2327490942,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-26T21:51:49",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-26T21:51:48",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "50% d las casas d Muisne fueron destruidas x el terremoto y hablan de quedarse en su solares? eso solo es pura necedad. #DeMuisneNoNosVamos"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 17726650,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-26T21:51:54",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-26T21:51:53",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Los primeros campeones de Quake Champions al detalle en un nuevo\u00a0v\u00eddeo https://t.co/iFvADxodun https://t.co/xAfrAH4mSx"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 280537515,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-26T21:52:14",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-26T21:52:13",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@delav2003 es mi peque\u00f1o terremoto. Me tiene agotada pero me da la vida. ??"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 229468495,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-26T21:52:19",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-26T21:52:18",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Terremoto: El mapa ecuatoriano de la tragedia - https://t.co/EjRxDbHZtc |https://t.co/MKjVm49rEe"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 271022636,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-26T21:52:42",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-26T21:52:41",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Temblor de 4.3 grados en Polo y Regi\u00f3n Sur de Rep\u00fablica Dominicana - https://t.co/vVe1RjEGnq :: Edici\u00f3n Rep\u00fablica... https://t.co/vlEhiQiwAb"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 74314683,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-26T21:52:43",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-26T21:52:42",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@magdalomismo me uno a t\u00fa temblor...?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2789776381,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-26T21:52:48",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-26T21:52:47",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "S\u00e9isme M 4.7 - 121km S of Unalaska, Alaska"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2466154362,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-26T21:52:54",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-26T21:52:53",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Noticias #Ecuador Terremoto: El mapa ecuatoriano de la tragedia https://t.co/23SqTpPLnF"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3095662354,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-26T21:52:55",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-26T21:52:55",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Terremoto: El mapa ecuatoriano de la tragedia: M\u00e1s mujeres fallecidas que hombres. Casi 100 ni\u00f1os. El drama d... https://t.co/LQwQAntgOK"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2736117193,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-26T21:52:59",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-26T21:52:58",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Da\u00f1os por sismo : \u00bf gastarias tu dinero en esa propiedad ?, te informamos antes de que compres o arriendes. https://t.co/JDdt768tF2"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 326978845,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-26T21:53:07",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-26T21:53:05",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "https://t.co/amtwsMHAO5 temblor-de-4-3-grados-en-polo-y-region-sur-de-republica-dominicana"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 326978845,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-26T21:53:09",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-26T21:53:08",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "https://t.co/nMVpqY6sLb temblor-de-4-3-grados-en-polo-y-region-sur-de-republica-dominicana"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 737747302597709824,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-26T21:53:26",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-26T21:53:25",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@thgcofcof1 Claro, por supuesot, \u00bfqu\u00e9 vamos a hacer? -Pregunta suavemente intentando calmar el temblor de su mano izquierda que no cesa.-"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 120183552,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-26T21:53:31",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-26T21:53:30",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Temblor de 4.3 grados en Polo y Regi\u00f3n Sur de Rep\u00fablica Dominicana - https://t.co/UYarfukVkH :: Edici\u00f3n Rep\u00fablica Do\u2026https://t.co/QoUgCO4qa5"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3241584055,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-26T21:53:36",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-26T21:53:35",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Ahora estamos hablando de qu\u00e9 hacer en una emergencia y durante un sismo, esc\u00fachanos en https://t.co/yi4KfhwQYL \u2026 https://t.co/ALC8GNQnPw"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 62296879,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-26T21:54:02",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-26T21:54:01",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@unicefecuador Deseo realizar una donaci\u00f3n para los ninos afectados del terremoto con quien me puedo contactar?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2690962819,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-26T21:54:19",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-26T21:54:18",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Vida extra: \"Los primeros campeones de Quake Champions al detalle en un nuevo v\u00eddeo \" https://t.co/PeS0Chiq1L"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 58813551,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-26T21:56:53",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-26T21:54:25",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Aseguradoras pagaron m\u00e1s de 182 millones de d\u00f3lares tras terremoto de #Ecuador- https://t.co/AHelWshZP4 v\u00eda @eltiempocuenca"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3737945534,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-26T21:54:28",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-26T21:54:27",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Ahora estamos hablando de qu\u00e9 hacer en una emergencia y durante un sismo, esc\u00fachanos en https://t.co/0HQ59pD9Qd \u2026 https://t.co/4SoR6h2LmP"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2327490942,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-26T21:54:32",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-26T21:54:31",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Llaman desalojos ancestrales en 1 sector donde el 50% d las casas fueron destruidos en el terremoto? eso es politiquer\u00eda #DeMuisneNoNosVamos"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 941787968,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-26T21:54:54",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-26T21:54:53",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Odio cuando me vuelve el temblor"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 858997700,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-26T21:54:55",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-26T21:54:55",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Terremoto: El mapa ecuatoriano de la tragedia: M\u00e1s mujeres fallecidas que hombres. Casi 100 ni\u00f1os. El drama d... https://t.co/4KNfk9ztZ7"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 93269002,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-26T21:55:00",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-26T21:54:59",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@biobio Remueve es como un sismo grado 1"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 122157972,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-26T22:07:56",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-26T21:52:41",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00daltimo Sismo M 4.7 - 121km S of Unalaska, Alaska: Time2016-07-26 19:46:29 UTC2016-07-26 ... https://t.co/WXB1GYO9Ie #Earthquake #Temblor"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2332296542,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-26T22:40:59",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-26T21:52:54",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Me da una pena mirar por la ventana y ver animales de la calle temblando con este clima de mierda, me subiria a todos ?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3374656283,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-26T22:07:43",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-26T21:54:42",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estudiantes de Nivelaci\u00f3n realizan simulacro de evacuaci\u00f3n por terremoto como medida preventiva ante los... https://t.co/d3p3p4mExV"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 176521750,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-25T13:51:18",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-25T13:51:17",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Temblor de magnitud 4,8 sacude Santiago de Chile y regiones vecinas https://t.co/li1SGdfCJr"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 104233609,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-25T13:51:32",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-25T13:51:31",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@AntunezSilva tronco casi me cagu\u00e9 con el temblor"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 528034122,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-25T13:51:36",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-25T13:51:35",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Jajajajaja no sent\u00ed nada,pero tampoco me dan susto relajado #temblor"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1476606259,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-25T13:51:56",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-25T13:51:56",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Alerta de tsunami tras un terremoto de magnitud 6,1 en el sur de Australia https://t.co/6SZneG9Ez5 via @ActualidadRT"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2164866042,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-25T13:51:57",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-25T13:51:56",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "La boliviana que perdio todo en el terremoto de Ecuador ya vive en su nueva casa #Trinidad V\u00eda Marcelo Cayu https://t.co/f7Ltymm5KX"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3126915904,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-25T13:52:10",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-25T13:52:09",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "? AMPLIADO | Sismo 4,7 Richter epicentro a 11 kil\u00f3metros al suroeste de farellones https://t.co/BlS7JFIgx4 via @T13"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 741596528,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-25T13:52:24",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-25T13:52:23",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4,8\u00b0 Richter se percibi\u00f3 en la zona central: 25/07/2016 8:22:32Epicentro se ubic\u00f3 a 7 kil\u00f3metros al ... https://t.co/11m1Ti6sAd"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 156762323,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-25T13:52:51",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-25T13:52:50",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Temblor 4.8\u00b0 afect\u00f3 a la zona centro del pa\u00eds https://t.co/XwZUPlSvCw https://t.co/U9FK8QoAND"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 356533371,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-25T13:52:58",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-25T13:52:57",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#temblor no lo sent\u00ed https://t.co/g1ZhKosMoP"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2617542512,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-25T13:53:01",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-25T13:53:00",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "TT CHILE 09:53 1.#FelizLunes 2.#temblor 3.#LaMa\u00f1ana 4.Farellones 5.#MuchoGusto 6.#Bienvenidos13 7.Jodorowsky 8.San Ram\u00f3n 9.Emilio Berkhoff"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 215024888,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-25T13:53:19",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-25T13:53:18",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@FelipeCacahuate ajajajajajsjjs pavo. Lo m\u00e1s tonto que escuch\u00e9 en la tele una hueona dijo \"la lluvia no tiene na que ver con el temblor\""
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 71291540,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-25T13:53:42",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-25T13:53:41",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Despertar por temblores ya es t\u00edpico https://t.co/ALjhujArmQ"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 150807785,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-25T13:53:49",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-25T13:53:48",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@TerraChile Se refieren a la falla S. Ram\u00f3n?Este sismo ocurri\u00f3 a 100 km d prof., no tiene nada que ver con tal falla. No sean irresponsables"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 292146025,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-25T13:53:56",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-25T13:53:55",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Alerta de tsunami tras un terremoto de magnitud 6,1 en el sur de Australia https://t.co/fv7p00Hzql via @ActualidadRT"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 302128777,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-25T13:54:01",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-25T13:54:00",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Temblor en vivo y en directo https://t.co/UHX0YyaQQR TVN..no tapen el desastre de este gobierno con cosas pasadas..asuman el Fracaso"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 437174800,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-25T13:54:09",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-25T13:54:09",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi memi es un terremoto"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 708969225977774080,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-25T13:54:14",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-25T13:54:13",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@ValdebenitoNata saludos a mi amiguis @GABYPIZARROC espero q est\u00e9n bien con su mochito @Porsha00 desp del temblor #cafeconnata ??"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3149846691,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-25T13:54:14",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-25T13:54:14",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "$PBR temblando la brazuca entre + y - hoy me parece que termina tropezando..."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2239289281,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-25T13:54:21",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-25T13:54:20",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "A la noche hubo un temblor"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 549917128,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-25T13:54:22",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-25T13:54:22",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "se llevan a duncan a las cinco y estoy temblando"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 120104599,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-25T13:54:47",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-25T13:54:46",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Iba a aprovechar el temblor para levantarme temprano y hacer algo \u00fatil pero reci\u00e9n volv\u00ed a despertar (?)"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 27585251,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-25T13:54:49",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-25T13:54:48",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Santiaguinos llorando por el temblor y lluvia, santiaguinos llorando por el temblor y lluvia everywhere!"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2445715668,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-25T13:54:55",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-25T13:54:54",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "me despert\u00e9 con el temblor y juraba que era terremoto ??"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 722929902249517056,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-25T13:55:02",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-25T13:55:01",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "El #temblor y la #lluvia tendran mas pantalla que la marcha de ayer. Ya que a los corruptos del gobierno no les afecta en nada."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 717346368856137728,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-25T13:55:03",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-25T13:55:02",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "He a\u00f1adido un v\u00eddeo a una lista de reproducci\u00f3n de @YouTube (https://t.co/ira7tsDPOz - [TESTIGO VISUAL EXTRA] Terremoto en"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 121296526,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-25T13:55:23",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-25T13:55:21",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Temblor? JA! No sent\u00ed n\u00e1."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 27585251,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-25T13:55:32",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-25T13:55:31",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Ya dijeron que ese no era un #Temblor si no el penal que pate\u00f3 Messi en #Copa100???? ?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2790748504,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-25T13:55:35",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-25T13:55:33",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Pa\u00eds Chile 1 #temblor 2 #FelizLunes 3 #LaMa\u00f1ana 4 Farellones 5 #Bienvenidos13 6 #cafeconnata 7 San Ram\u00f3n https://t.co/PRuCUQWZb6"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 264499100,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-25T13:55:42",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-25T13:55:41",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#lluviay temblor la combinacion"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 63765164,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-25T13:55:50",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-25T13:55:50",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "No quer\u00eda levantarme temprano hoy pero el temblor me cag\u00f3"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1602409790,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-25T13:55:53",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-25T13:55:52",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Temblor de magnitud 4,8 sacude Santiago de Chile y regiones vecinas https://t.co/KosgXLHpMG"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 333393161,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-25T14:42:03",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-25T13:53:02",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "De tu terremoto quiero ser epicentro"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 42832810,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-25T14:55:44",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-25T13:53:24",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00a1Pendiente! Sismo de magnitud 4,8 sacudi\u00f3 Santiago de Chile https://t.co/cquPs9FI7n https://t.co/NSxs9ESEga"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 140104840,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-25T14:29:56",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-25T13:53:47",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@RadioZ_cl #autopizta el temblor es T T por que fue en farellones y a los que tienen sus losh en la monta\u00f1a se les movio el piso."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 66707285,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-25T18:43:52",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-25T13:55:54",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Lunes de lluvia, tacos, temblor, Cema Chile haciendo de las suyas y ninguneo de la marcha contra Afp's. A la chilena, todo normal."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 319825074,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-23T18:42:35",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-23T18:42:33",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Revisado #terremoto #Salinas de Oro M2.1 #Navarra https://t.co/Jjkt42nsnO"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 87333876,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-23T18:43:47",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-23T18:43:47",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "REPORTE MUNDIAL DE #TERREMOTOS HOY 23 DE JULIO 2016: #TEMBLOR FRENTE A COSTAS DE #M\u00c9XICO https://t.co/DsduyK2lNR https://t.co/Yfxg0kGqQK"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 247797387,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-23T18:44:32",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-23T18:44:31",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Me estoy muriendo de pena viendo al perro temblando como un flan por los petardazos."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1148576016,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-23T18:44:36",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-23T18:44:35",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "FC EN LA PRIMERA CON UN EQUIPO DE MIERDA ESTOY TEMBLANDO"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 280773726,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-23T18:44:41",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-23T18:44:40",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Se activan las alarmas del c.c VillagePlaza y todos salen corriendo y eso q ya ha pasado mas d 3meses dl terremoto. #traumados"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 183071936,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-23T18:44:58",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-23T18:44:57",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Una peque\u00f1a falla se activ\u00f3 en Esmeraldas, tras el terremoto https://t.co/inRDDYQJuB"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 700529094912442368,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-23T18:45:30",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-23T18:45:29",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@SabadazoOficial #MarioBautistaEnSabadazo sigo temblando, porqu\u00e9, @mariobautista_ me pones nerviosa hasta por la tele, quiero el disco?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 121240066,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-23T18:46:08",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-23T18:46:07",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#quake 2016-07-23 18:21:51 (M5.3) SANTA CRUZ ISLANDS -10.9 165.7 (1cbfb) https://t.co/AtT2IH67tL"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 42479903,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-23T18:46:20",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-23T18:46:19",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Gobierno suscribi\u00f3 cr\u00e9dito por US $21 millones para reconstrucci\u00f3n de v\u00edas afectadas por terremoto ... https://t.co/J3Q24Qywto"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 830337360,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-23T18:46:50",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-23T18:46:49",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "ATENCI\u00d3N #sismo M 3.5 GREECE: Magnitude\u00a0\u00a0M 3.5Region\u00a0\u00a0GREECEDate time\u00a0\u00a02016-07-23 18:31:46.5 UT... https://t.co/pQAiqYVzUc EMS-CSEM"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1909867010,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-23T18:48:03",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-23T18:46:50",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando del fr\u00edo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2291341229,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-23T19:02:46",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-23T18:42:54",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "ESTOY TEMBLANDO AYUDA"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 105587107,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-23T21:57:23",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-23T18:42:46",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "TEMBLOR RD | M 3.4 en Las Lagunas De Nisib\u00f3n, Hig\u00fcey, Dominican Republic | @Osirisdleon https://t.co/fBZfcucdqF https://t.co/yGkSdTVhEq"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2207641159,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-23T05:16:17",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-23T05:16:16",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2784320230,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-23T05:16:57",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-23T05:16:56",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Yaracuy #ArcangelAlvarado Sismo en las islas Kuriles https://t.co/XD0ombGUOq https://t.co/I0DJeCG3fE"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 124057874,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-23T05:16:57",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-23T05:16:57",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Hab\u00eda una vez un peruano timorato que so\u00f1\u00f3 que se com\u00eda su zapato, despert\u00f3 temblando como pato y cumplio su sue\u00f1o despu\u00e9s de un rato"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 189373856,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-23T05:17:13",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-23T05:17:13",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Cuando pase el temblor - Soda Stereo https://t.co/KMGeAnuru9 v\u00eda @YouTube"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2452382089,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-23T05:18:45",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-23T05:17:14",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Terremoto"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 299365948,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-23T05:17:16",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-23T05:17:15",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Terremoto y tsunami que ocurri\u00f3 en Jap\u00f3n, \"la libertad de expresi\u00f3n\" tambi\u00e9n se ingiere.https://t.co/TJyyFT6NV0"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 744660701264908288,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-23T05:18:08",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-23T05:18:07",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "VTVcanal8: Sismo en las islas Kuriles https://t.co/vrYvKCvLjH https://t.co/pTOM3LMxE5"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 942199742,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-23T05:18:18",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-23T05:18:17",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Toy temblando wacho jajaja"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 712679336952750080,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-23T05:18:22",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-23T05:18:22",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando de la risa, si eso es posible."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1404197671,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-23T05:18:46",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-23T05:18:45",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#FinDelMundo23DeJulio pero cual es la causa? extraterrestres? terremoto'? terroristas? homosexuales? maduro? economia? cual de todas? voteen"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 329441781,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-23T05:19:02",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-23T05:19:02",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi libro de Temblor sigue manchado, no saben lo feo que lloro."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 921964208,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-23T05:19:16",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-23T05:19:15",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Noticia: \"Sismo de magnitud 5,7 se registr\u00f3 cerca de islas Kuriles\" https://t.co/OTnmeJvTzk July 15, 2023 at 08:0\u2026 https://t.co/0tVGVrEWsT"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3171950219,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-23T05:19:23",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-23T05:19:22",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@ursulastrengech @MichelaPinBu la virgen q no le ocurrio nada durante el terremoto, milagro."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 299953047,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-23T05:19:27",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-23T05:19:27",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@MarianaFarrera2 uy si, estoy temblando!!"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3416272427,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-23T05:19:32",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-23T05:19:31",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "VTVcanal8 : Sismo en las islas Kuriles https://t.co/drFcUF7Lc3 https://t.co/5AL8ERbWd0 https://t.co/9442NNvguK"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2400884137,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-23T05:19:41",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-23T05:19:40",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo en las islas Kuriles https://t.co/v7Cj5nDdCy https://t.co/6QN3rWEqPX"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 524531136,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-23T05:28:12",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-23T05:19:54",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "via GeneralOrtega: #Noticia: Sismo de magnitud 5,7 se registr\u00f3 cerca de islas Kuriles https://t.co/5KwpQM7KvV"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 202338169,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-23T05:20:10",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-23T05:20:09",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo en las islas Kuriles https://t.co/slmamEbF84 https://t.co/DLAjyWbbp1"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2266560499,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-23T05:20:42",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-23T05:20:42",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 se produce un terremoto? #Mundo https://t.co/k8zoel0kVK"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 243474426,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-23T05:20:43",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-23T05:20:42",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 se produce un terremoto? #Mundo https://t.co/bNz2iEty3x"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 129306477,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-23T05:20:43",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-23T05:20:42",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 se produce un terremoto? #Mundo https://t.co/xQccObWxzM"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 556410802,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-23T05:20:55",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-23T05:20:54",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@HumorArq Fue causado por un momento de torsi\u00f3n, el mismo fen\u00f3meno que pas\u00f3 cuando el terremoto del 85 en la Ciudad de M\u00e9xico"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 124057874,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-23T15:20:27",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-23T05:17:33",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Hab\u00eda una vez un peruano timorato que so\u00f1\u00f3 que se com\u00eda su zapato, despert\u00f3 temblando como pato y cumpli\u00f3 su sue\u00f1o despu\u00e9s de un rato"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3061828555,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T21:45:09",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T21:45:09",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@ElJuanpaZurita no mamen estoy temblando, me vas a matar\u2764"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2452133131,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T21:45:12",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T21:45:11",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Si hay un terremoto, coloca tu mano en el ganso y la paja se hace sola. :v"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 186684188,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T21:45:17",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T21:45:17",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "tengo mucho fr\u00edo y estoy temblando seguro estoy por morir"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4222282672,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T21:45:18",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T21:45:17",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#GothEnCocaColaFM puede estar temblando,lluviendo o nevando pero por el goth no me importa nada viejaaa"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4005936917,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T21:45:21",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T21:45:21",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Quiz\u00e1s nos besemos, quiz\u00e1s haya un sismo, quiz\u00e1s llamaste y me dio lo mismo ?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2404261561,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T21:45:25",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T21:45:25",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Yo caminar\u00e9 entre las piedras hasta sentir el temblor..."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4638956838,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T21:45:28",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T21:45:27",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Reportan sismo de 5.1 con epicentro en #Guerrero https://t.co/YK939t5ah7"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 166014370,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T21:46:04",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T21:46:03",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Retweeted RT en Espa\u00f1ol (@ActualidadRT): Un intenso terremoto sacude Granada, Espa\u00f1a https://t.co/zKSKopqnAE... https://t.co/01CiIoXmSc"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 625988731,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T21:46:51",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T21:46:29",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Cuando te queres sacar una foto pero hay un terremoto https://t.co/NFAy5J9CmB"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2510057260,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T21:46:32",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T21:46:31",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "va a venir emilia a bizkaia estoy temblando"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 435047859,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T21:46:52",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T21:46:51",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Temblando con los ojos cerrados El cielo est\u00e1 nublado y a lo lejos t\u00fa #AnahiTrendy #KCAMexico"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 85707037,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T21:46:55",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T21:46:54",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Retweeted SkyAlert (@SkyAlertMx): Reportan sismo en California, EE.UU., magnitud preliminar 4.4 - EMSC.... https://t.co/s5a3aqTdIy"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3302259325,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T21:46:55",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T21:46:55",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "MAT\u00d3 A LA MAESTRA Y AL PAP\u00c1 PORQUE LES CAIA MAL. ESTOY TEMBLANDO DEL MIEDO BASTA"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3438028725,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T21:47:01",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T21:47:00",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Actualidad Un mismo concierto unir\u00e1 a seis pa\u00edses por los damnificados del terremoto https://t.co/w4165HGHNY"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 213451073,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T21:47:08",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T21:47:07",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Terremoto #Mondo 4.4 - 10.8 km (6.7 mi) S of Tres Pinos, CA https://t.co/jQvFoJTQuY Terremoti nel mondo!"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2752949005,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T21:47:10",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T21:47:10",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@R2Pindex-->#Warning 4.4 - 10.8 km (6.7 mi) S of Tres Pinos, CA: Date: Tue, 19 Jul 2016 21... https://t.co/Wf81Ta3arb #Earthquake #Quake"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2228983291,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T21:47:38",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T21:47:37",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "CAF entrega cr\u00e9dito de 100 mdd a Ecuador para reconstrucci\u00f3n tras terremoto https://t.co/2w1PofJDzi https://t.co/CpdsHU25j0"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 327504937,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T21:47:39",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T21:47:38",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Un mismo concierto unir\u00e1 a seis pa\u00edses por los damnificados del terremoto https://t.co/50G9B1KLnS #DiarioElComercio https://t.co/ta13wpyXDH"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2786035041,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T21:47:42",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T21:47:41",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "*** Sismos en el mundo https://t.co/yrFrr70EFT"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 498997390,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T21:47:47",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T21:47:46",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Un sismo de 4.2 grados se registr\u00f3, esta madrugada, en la provincia de #Rioja, regi\u00f3n #SanMart\u00edn https://t.co/3bsIjXp4sB v\u00eda @sharethis"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 343882766,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T21:48:14",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T21:48:13",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismos en el mundo https://t.co/N2iqDjJ8dE"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4843691986,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T21:48:20",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T21:48:19",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@xjuanit0x cabros tengo un problema AAAAAAA TERREMOTO CTMMM *leave game*"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2902118989,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T21:49:23",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T21:49:22",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "La vi a ella como si fuera la primera vez que ve\u00eda. Temblor. Maggie Stiefvaten."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 849852968,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T21:49:29",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T21:49:28",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Me ha gustado un v\u00eddeo de @YouTube (https://t.co/1ozlvQ7691 - Terremoto La Falla de San Andr\u00e9s HD)."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4562909601,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T21:49:41",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T21:49:40",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando ??"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 250729244,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T22:50:24",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T21:49:44",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Recursos cr\u00e9dito @AgendaCAF seguir\u00e1 procesos de reasentamiento en zonas afectadas por terremoto https://t.co/KFzfK4Ml2J #ReconstruYoEcuador"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 158992431,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T23:33:56",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T21:45:26",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#SoloEnTwitterPuedo enterarme donde fue el temblor y de que grado fue, antes que las noticias ??"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 419906026,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T23:55:21",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T21:46:16",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Reportan sismo en California, EE.UU., magnitud preliminar 4.4 - EMSC. https://t.co/vbY4eBtkwl"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2469226321,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T23:55:21",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T21:47:20",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Guatemala fue sacudida por sismo de magnitud 5,7 - https://t.co/soCH2GFNNY https://t.co/YKTy7fkqKM #elmismopais"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 188485282,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T10:07:14",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T10:07:14",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "TERREMOTO https://t.co/LQ7Owfm80i por @valentisanjuan y Horacio Cabilla"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2355409195,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T10:07:39",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T10:07:39",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#\u00daltimaHora Se registra un sismo de magnitud 5.5 en la costa de Chile https://t.co/RKSY9WxwmQ via @CNNEE"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 276766730,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T10:07:51",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T10:07:50",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#\u00daltimaHora Se registra un sismo de magnitud 5.5 en la costa de Chile https://t.co/vxAGVJDROR via @CNNEE"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2994138739,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T10:09:24",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T10:09:23",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#\u00daltimaHora Se registra un sismo de magnitud 5.5 en la costa de Chile https://t.co/GSE42J5d9Y"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 715277563740954624,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T10:09:43",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T10:09:42",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@14_Sara @Haplo_Schaffer te juro que no he tenido m\u00e1s miedo en mi vida estaba temblando y ten\u00eda el coraz\u00f3n a mil"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1669544929,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T10:10:19",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T10:10:18",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Se registra un sismo de magnitud 5.5 en la costa de Chile https://t.co/OEZ1CZr3VG"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2763560827,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T10:10:43",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T10:10:42",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "PRELIMINAR: Seg\u00fan el Centro Sismol\u00f3gico Nacional la magnitud del sismo fue 4,4 Richter, 57 Kms al Suroeste de Tongoy"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 221286512,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T10:13:51",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T10:11:06",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Si cae un meteorito si hay un terremoto si hay inundaciones...La culpa de @ahorapodemos ... Basta de hipocres\u00eda y culpar #BatallaCongresoARV"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 186471345,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T20:21:03",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T10:08:31",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Sismo Estimados seguidores se les recuerda que si alguna publicaci\u00f3n de esta p\u00e1gina es eliminada, quiere decir... https://t.co/JcW2y2KChS"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 178916034,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T01:43:00",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T01:43:00",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Despiertame, cuando pase el temblor.."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 794869304,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T01:43:06",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T01:43:05",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "- \u00bfSentiste el temblor? ? - \u00bfCu\u00e1l temblor? ?? - Puncha, si no lo sentiste puedes venir a mi casa y te doy la r\u00e9plica. ??"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 313034669,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T01:43:12",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T01:43:11",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Te besar\u00e9 en el temblor, lo s\u00e9."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3362784263,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T01:43:28",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T01:43:27",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de magnitud 5,7 sacudi\u00f3 el suroeste de Guatemala https://t.co/wWuZUmIq70"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2333131030,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T01:44:08",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T01:44:07",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "mientras grababa los v\u00eddeos estaba temblando real https://t.co/qRuuo7pAy6"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3632907857,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T01:44:43",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T01:44:42",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "JURO QUE ESTOY TEMBLANDO"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 522597443,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T01:45:07",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T01:45:06",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u3010#USGS #Breaking\u3011#earthquake\u3000M 1.4 - 1km SE of Loma Linda, CA https://t.co/h5adCgWP8e #alert #tsunami #prayfromjapan"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2493228517,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T01:45:11",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T01:45:10",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de magnitud 5,3 sacudi\u00f3 la ciudad de Lima https://t.co/D5C2G0D5vg"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1949584824,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T01:45:14",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T01:45:13",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "https://t.co/yEtN4mVVOf asi se movio la torre de Pemex con el #temblor .#S#FelizLunes"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2784536774,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T01:45:19",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T01:45:18",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@Tom100tifiko boludo yo estoy temblando del fr\u00edo PERO estoy en manga corta y short"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 744644309836771328,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T01:45:32",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T01:45:32",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@tbeccacece obvio que todo esto temblando y respirando mal para pasarla bien como el orto"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1872457902,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T01:47:06",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T01:47:05",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Escucho terremoto y me acuerdo enseguida de Nico"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 336919061,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T01:47:10",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T01:47:09",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@hora20 @luchogarzon. Estan. Muertos del susto. La oposicion. Los tiene temblando"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 742013281,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T01:47:33",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T01:47:32",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "A mi culo le hablo cuando le doy una \u00f3rden al Black. Te amo beb\u00e9 pero sos un terremoto hecho perro."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2230140372,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T01:47:40",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T01:47:39",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Y como dir\u00eda la canci\u00f3n de Gustavo Cerati DESPIERTAME CUANDO PASE EL TEMBLOR ??????????"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2689597044,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T01:47:49",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T01:47:49",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "polom101: aldocardinali LoLecter magoyfuturorey De que destruccion me habla si lo que se debe hacer es reconstruir, NM el peor terremoto...\u2026"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 167391967,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T12:46:52",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T01:45:09",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Suspenden clases en #Esmeraldas por 2 nuevas r\u00e9plicas del sismo. La nota en >> https://t.co/snsN6dTgRB"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 163277565,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-19T14:44:55",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-19T01:43:48",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#IndependienteDelValle | Dona a v\u00edctimas de terremoto todos sus ingresos por local\u00eda en esta Copa Libertadores. https://t.co/sR4B8NxZ0q"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3041251221,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-18T05:24:31",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-18T05:24:30",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Temblor en pleno teatro, desesperaci\u00f3n porque dejamos a Fridoka sola ?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3374749997,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-18T05:25:01",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-18T05:25:00",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@dosogas Sigo en shock ?????,Temblando , llorando, estaba triste por que ma\u00f1ana se van pero ahora estoy FELIZ. ???? igual sigo triste:c ."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2376554431,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-18T05:25:13",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-18T05:25:11",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Registran sismo de 5.3 grados de magnitud en Per\u00fa https://t.co/jifDhMzWY7 https://t.co/UqmUKkJXiD"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2293480284,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-18T05:25:58",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-18T05:25:57",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando del fr\u00edo pero estoy tomando teres, genia siempre yo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 160099487,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-18T05:26:00",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-18T05:25:59",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Hhhhhhhhhhhhhhh...... Esta temblando, no de miedo sino de frio x el ba\u00f1o que le vana dar!!!! ????? https://t.co/t36SKVq83G"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3214328027,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-18T05:26:11",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-18T05:26:10",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Viendo todo el puto d\u00eda a los aurones, chico terremoto y los fruitis. #CuandoNi\u00f1oRecuerdo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 548314278,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-18T05:26:12",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-18T05:26:11",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "sabes que estas madurando cuando ya no publicas temblor ..."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3948296175,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-18T05:26:13",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-18T05:26:12",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "ES QUE TAMBI\u00c9N ESTOY TEMBLANDO PAREN ?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 333677035,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-18T05:26:20",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-18T05:26:19",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi fe esta temblando, pero yo tengo que seguir intent\u00e1ndolo."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 346709586,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-18T05:26:46",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-18T05:26:45",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Hacen simulacros en la chamba....El temblor es un domingo. Hasta la naturaleza lornea a este gobierno"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3240615433,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-18T05:28:27",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-18T05:26:49",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Si termina temblando, hiciste buen trabajo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 190423351,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-18T05:27:25",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-18T05:27:25",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Extra\u00f1aba tanto esa voz fea de vato que hasta estoy temblando??"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 590228280,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-18T05:27:28",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-18T05:27:27",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@IGecuador hubo temblor hace pocos minutos?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 214171046,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-18T05:27:32",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-18T05:27:32",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Vi un terremoto y ya me empez\u00f3 a picar la garganta csm"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 298111466,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-18T05:27:51",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-18T05:27:50",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@the_heruman S\u00ed, all\u00ed! Voy porque un amigo vive all\u00ed. Bueno, con el terremoto se mud\u00f3 a Tokyo y ahora ha vuelto, as\u00ed que est\u00e1 \"bien\" la cosa"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2873121304,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-18T05:27:53",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-18T05:27:52",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Me acabo de quitar el sosten asi q mas vale q no haya temblor hasta despues q me lo ponga en la ma\u00f1ana @Dios @MadreNaturaleza"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 396795438,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-18T05:28:11",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-18T05:27:53",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "estoy temblando del frio"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 51374587,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-18T05:28:10",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-18T05:28:09",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "TODO TRANQUILO EN LA CAPITAL PERUANA DESPU\u00c9S DE SISMO DE 5.3 GRADOS DE MAGNITUD Un temblor de 5.3 grados de... https://t.co/mpjPpSTvzk"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3313203880,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-18T05:28:26",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-18T05:28:25",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@DeniseeDoblas @danii_aguus18 uyyyy que miedo estoy temblando uyyyy no me haga nada.. por dios alejenme a este monstruo :v"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2898338661,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-18T05:28:36",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-18T05:28:35",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@Escasi99 csm casi me orino :v fue suabe el temblor pero no fue solo uno"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 295673817,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-18T05:28:52",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-18T05:28:51",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 5.0 grados Richter sacude Jap\u00f3n https://t.co/GYmfwWlxML"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2552969216,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-18T07:57:08",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-18T05:24:08",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Oigan, seg\u00fan ma\u00f1ana habr\u00e1 temblor de 6.8 a las 9:30. Tengan mucha calma, no salgan corriendo y si es que tienen... https://t.co/EYCP7EJBda"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 131309152,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-18T18:07:48",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-18T05:24:48",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Hoy fui al teatro, y cuando estaba en media funci\u00f3n hubo un temblor?. Mis amigas quer\u00edan salir corriendo jajaja #AnahiTrendy #KCAMexico"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 728367972025126912,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-17T23:23:21",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-17T23:23:21",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Vivir un terremoto. https://t.co/0Yqp6ROeN4"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 744327347218812928,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-17T23:23:29",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-17T23:23:29",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Vivir un terremoto. https://t.co/q1Vz6eTLAQ"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2978050991,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-17T23:23:38",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-17T23:23:37",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Terremoto. https://t.co/TUyiOBp18V"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 744327347218812928,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-17T23:23:44",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-17T23:23:44",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Nunca he vivido un terremoto."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1621934136,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-17T23:24:18",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-17T23:24:17",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Cigarrillo para soportar la sensaci\u00f3n de estar encerrado en mi temblor ............"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3369753753,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-17T23:24:30",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-17T23:24:29",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "DESPUES VEO EL PROGRAMA PORQUE ESTOY TEMBLANDO DE FIEBRE Y FELICIDAD"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4781528067,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-17T23:24:31",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-17T23:24:30",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "por qu\u00e9 prefieren vivir un terremoto a estar tres d\u00edas en la c\u00e1rcel, qu\u00e9 est\u00e1 mal con ustedes."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 754405543150751744,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-17T23:24:57",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-17T23:24:56",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "-Coge el chocolate y se sienta, temblando- Gra-gracias..."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 751899567122182144,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-17T23:25:02",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-17T23:25:01",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Vivo en el pa\u00eds de los terremotos so. (\u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361;;) https://t.co/Z4WPBNAFV5"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2449961150,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-17T23:25:06",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-17T23:25:05",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Es importante seguir algunas recomendaciones a la hora de enfrentar un sismo. #SismoEcuador https://t.co/ylXtvhhB04"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4350395897,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-17T23:25:24",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-17T23:25:24",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "V\u00eddeo grabado con un dron revela el verdadero alcance de los da\u00f1os del terremoto de Jap\u00f3n - #Tecnolog\u00eda https://t.co/GnpVKuzUmo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2548122319,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-17T23:25:25",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-17T23:25:24",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "V\u00eddeo grabado con un dron revela el verdadero alcance de los da\u00f1os del terremoto de Jap\u00f3n - #Tecnolog\u00eda https://t.co/ZJtQK27noj"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4267368155,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-17T23:27:59",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-17T23:25:24",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "V\u00eddeo grabado con un dron revela el verdadero alcance de los da\u00f1os del terremoto de Jap\u00f3n - #Tecnolog\u00eda https://t.co/ETdNn071Ix"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2974304549,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-17T23:25:35",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-17T23:25:35",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@xLadyOfLake la que su alumno ten\u00eda. Nimue abraz\u00f3 con cari\u00f1o a su mago, temblando pero con una sonrisa en su rostro-. Merlin, ++"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3624463636,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-17T23:25:37",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-17T23:25:36",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "De pronto hubo un Gran Terremoto, pues un Angel se aparecio. Su aspecto era como un rayo y su vestido blanco como la nieve. Mt 28:2"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 557009439,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-17T23:26:07",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-17T23:26:06",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Seg\u00fan el Centro Sismol\u00f3gico Nacional de la Universidad de Chile, el temblor tuvo su epicentro a 28 kil\u00f3metros de... https://t.co/SSarLtcs7E"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2372731232,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-17T23:26:36",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-17T23:26:35",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00a1LA TIERRA TIEMBLA! Sismo de magnitud 3,6 se registr\u00f3 en el estado Falc\u00f3n https://t.co/ThiYrVyM2x"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2253691053,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-17T23:26:44",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-17T23:26:43",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Posta este fr\u00edo me tiene temblando"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 735845319611555841,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-17T23:27:04",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-17T23:27:03",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "MITO: aumento del calor y la ocurrencia de un sismo https://t.co/rXrIz5KUB7 #DomingoDeGanarSeguidores"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 458130284,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-17T22:00:05",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-17T22:00:04",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "[17:03 - 17/07/2016 ] Sismo a 69 km al Noreste de San Pedro de Atacama, magnitud: 3.1, profundidad: 196.90KM #sismos #chile"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 181251909,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-17T22:00:36",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-17T22:00:35",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "A primera vista ella es fuerte. Pero m\u00edrala bien, sus manos est\u00e1n temblando. ?? https://t.co/zapfwEd2Un"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3892050082,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-17T22:01:12",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-17T22:01:11",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Felicidades a mi mejor terremoto!! Te requetequierooo!!!!! @RubenCidoncha ??"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3987765947,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-17T22:01:26",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-17T22:01:25",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "TEMBLOR 2.0 Epicentro Portoviejo Estadio Reales Tamarindo. REPLICA: Centro De Convenciones, Guayaquil #Barcefest @RadioDibluFM BARCELONA"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 107613210,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-17T22:02:09",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-17T22:02:08",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Hoy siento en el coraz\u00f3n un vago temblor de estrellas... Federico Garc\u00eda Lorca https://t.co/fCnSd9XdQ5"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 14045653,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-17T22:02:51",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-17T22:02:50",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Nevado Huascar\u00e1n - Yungay | Ancash, Per\u00fa Primero ocurri\u00f3 el terremoto y como\u2026 https://t.co/IG9b43TH11"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4158384143,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-17T22:03:25",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-17T22:03:24",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "ESTOY TEMBLANDO"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1424331823,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-17T22:03:35",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-17T22:03:34",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Soy jn terremoto, aguante el pepo de la buena suerte"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 603986737,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-17T22:03:47",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-17T22:03:46",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Masoquismo nivel: Viendo Terremoto 10.0?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1166510504,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-17T22:04:33",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-17T22:04:32",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Martina es un terremoto, corre para todos lados la gordita jajajajaja ?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3302362559,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-17T22:04:57",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-17T22:04:56",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Peru Sismo de 3,9 grados se registr\u00f3 en Chilca sin causar da\u00f1os https://t.co/rwTDeCyloF"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 265644159,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-14T17:50:04",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-14T17:50:02",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "? o yo soy friolenta o est\u00e1s gentes son bien menopausicas con tanto bochorno jejeje y yo temblando ?\u2744 si me da un torzon es su culpa ?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 904654866,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-14T17:50:34",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-14T17:50:33",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi perro no para de temblar asi que oficialmente le cambie \u00e9l nombre a Terremoto"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 265644159,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-14T17:51:16",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-14T17:51:15",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "? o yo soy friolenta o est\u00e1s viejas son bien menopausicas con tanto bochorno jejeje y yo temblando ?\u2744 si me da un torzon es su culpa ?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1194226538,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-14T17:51:38",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-14T17:51:38",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "No sabia que pod\u00eda quedar temblando, eso fue extra\u00f1o."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1281662544,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-14T17:52:56",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-14T17:51:58",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "[RSOE Edis] M 4.7 - South-America Ecuador [Esmeraldas] Esmeraldas: Preliminary Earthquake Report: Date/Tim... https://t.co/EADwiesYDA"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 962296896,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-14T17:52:57",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-14T17:52:56",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "En Bah\u00eda de Caraquez #Manabi actividades recreativas para que los ni\u00f1os no est\u00e9n tensos por temor a temblor https://t.co/6uobSTH5mV"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4786294347,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-14T17:54:12",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-14T17:54:11",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 se produce un terremoto? #Planeta https://t.co/qaWDOnpJMT"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 293725910,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-14T18:04:47",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-14T17:50:01",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Prevenci\u00f3n Qu\u00e9 hacer antes, durante y despu\u00e9s de un sismo. V\u00eda @FUNVISIS https://t.co/hXLHPDL7VO"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 368569541,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-14T23:30:27",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-14T17:54:30",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Min. @LidiceLarrea dialog\u00f3 con personal del medio #EmmanuelTV. Trataron tambi\u00e9n: 3 meses del terremoto #EcuadorDePie https://t.co/N00tAFZ2w9"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3599208496,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-10T22:36:02",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-10T22:36:02",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "De pronto hubo un Gran Terremoto, pues un Angel se aparecio. Su aspecto era como un rayo y su vestido blanco como la nieve. Mt 28:2"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 434585942,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-10T22:36:03",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-10T22:36:02",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Sismo Frente a Puerto Sandino 10/07/16 04:26pm Prof:50.9km Richter:2.8ML https://t.co/KBH368RwaV"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 531695841,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-10T22:36:03",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-10T22:36:02",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Sismo 10/07/16 04:26pm Prof:50.9km Richter:2.8ML Frente a Puerto Sandino # https://t.co/fDEmLwtgMz"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 46783684,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-10T22:36:30",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-10T22:36:29",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Temblando una de mis favoritas \u2014 listening to Kamilo Keys"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2337048853,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-10T22:38:50",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-10T22:36:40",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 56945353,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-10T22:36:42",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-10T22:36:41",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Queria tomar yoguth con quaker y estoy tomando comiendo quaker con yogurth,... me quedo como engrudo kjasdjsa xd igual ta weno xd"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 242749299,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-10T22:37:27",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-10T22:37:26",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de menor intensidad en la Regi\u00f3n de\u00a0Antofagasta https://t.co/mkvMdixG3d https://t.co/B2EKx7difi"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 745022797974544384,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-10T22:56:04",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-10T22:37:30",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "*observa el temblor e intenta tranquilizarla* Tranquila, solo tenemos que acostar al beb\u00e9; no es nada del otro mundo https://t.co/cx6Rb1RLyb"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2681333079,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-10T22:38:38",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-10T22:38:10",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "En este momento no podr\u00eda cargar a mi hijo. Estoy temblando, seguro se me cae #SPNTyler"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4843899237,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-10T22:42:19",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-10T22:38:24",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "MI MI MI CA CA CA VIVA MICA ahre estamos en pleno terremoto #SerUnoMismoEsGanarViciconte"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 399645084,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-10T22:55:34",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-10T22:38:30",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Me lo imagino escribiendo el tuit con los dedos temblando de la risa y lagrimas en los ojos https://t.co/SRzjnynjdX"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 183860936,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-10T22:39:31",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-10T22:39:30",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "estoy temblando y me faltan 12 horas para rendir, ma\u00f1ana me agarra un infarto"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 362799182,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-10T22:41:02",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-10T22:40:04",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "TEMBLOR en CHILE Magnitud: \"2.7\", hoy 2016/07/10 18:34:43, Epicentro: 27 km al O de Los Andes., Profundidad 52.0 km."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1666553952,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-10T22:40:57",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-10T22:40:57",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00a1Atentos! Funvisis registra sismo en el estado Sucre https://t.co/966TAZbeLG https://t.co/2nresWHuAX"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 290395312,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-10T22:54:02",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-10T22:40:58",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00a1Atentos! Funvisis registra sismo en el estado Sucre https://t.co/7qRKPlUjj5 https://t.co/U2AJaQTYad"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 744673609965264896,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-10T22:41:01",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-10T22:41:00",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Pas\u00f3 un terremoto por mi dormitorio ! ?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 297666289,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-10T22:26:48",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-10T22:26:46",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "He a\u00f1adido un v\u00eddeo a una lista de reproducci\u00f3n de @YouTube (https://t.co/LpeQmgftXH - El Terremoto y TSUNAMI de Jap\u00f3n catastrofes"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1004560393,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-10T22:27:02",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-10T22:27:01",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "estoy hasta temblando de lo encojona que estoy"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2528558718,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-10T22:27:34",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-10T22:27:33",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Funvisis registr\u00f3 sismo de 3.5 grados en G\u00fciria, estado Sucre https://t.co/rCSNnEuCXB"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3120405207,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-10T22:28:03",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-10T22:28:02",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Modificaci\u00f3n: Seg\u00fan el Centro Sismol\u00f3gico Nacional la magnitud del sismo de las 17:46 hrs. fue 4,5 Richter, 26 Kms al Sureste de Antofagast\u2026"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 711469388268867584,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-10T22:28:57",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-10T22:28:57",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Se los juro q llore grite y sigo temblando -N?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2521823388,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-10T22:29:10",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-10T22:29:09",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando wtf ??"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 750006390547058688,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-10T22:29:15",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-10T22:29:15",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Me encanta la canci\u00f3n \"Temblando\" de @Anahi ??? #Inesperado"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2379090090,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-10T22:29:23",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-10T22:29:22",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Dice PEPITO: Porqu\u00e9 ser\u00e1 que a veces Dios nos tiene que mandar un temblor de tierra? para pronunciar su nombre?... https://t.co/8veMygZGNy"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 53058461,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-10T22:30:29",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-10T22:30:29",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Moreno moviliz\u00f3 $ 3 millones tras el terremoto https://t.co/d8Qbx1PsKC"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 115371219,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-09T22:57:10",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-09T22:57:09",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Terremoto! Jajajajajajaja locuras con mi hijita #nochedeviernes con mi princesa y nuestras ocurrencias... https://t.co/xKsIEfXfIB"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3771722296,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-09T22:57:53",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-09T22:57:52",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Est\u00e1s escuchando : Antonio Orozco \"Temblando\" Esc\u00fachanos en: https://t.co/RhddE2pm4W"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4705090046,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-09T22:57:56",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-09T22:57:55",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@Rebe_Mikaelson \u00abLas.. Las contracciones no deber\u00edan.. ser a los dos meses- temblando intent\u00f3 sobrellevar el dolor"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 455401359,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-09T22:58:27",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-09T22:58:25",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "wstoy temblando se dan vuenta que el luned tendre una foto asi no respifodjfj https://t.co/V0PGungzF1"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 332536183,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-09T22:58:50",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-09T22:58:49",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "El indolente continua con sus #sabatinas,sin importarle que en zonas de #terremoto la gente aun duerme en carpas. https://t.co/bMgSzhRRfJ"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1334965027,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-09T22:58:51",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-09T22:58:50",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00a1Atentos! Funvisis registra sismo en el estado Sucre https://t.co/LZzIFv1ToK https://t.co/5omNOUCYek"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 721709684097433600,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-09T22:59:00",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-09T22:58:59",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "GALER\u00cdA de Terremotos en el mundo y su letalidad - National Geographic https://t.co/fz9zdducTV"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2900634264,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-09T22:59:34",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-09T22:59:33",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando .__."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 599953146,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-09T23:49:48",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-09T22:57:19",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "me tienes temblando y sabes que me encanta"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2908720823,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-09T23:00:22",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-09T23:00:21",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Quiero???? Que Se Repita \u00c9l Temblooor??? Quiero??? Que Se Repita \u00c9l Terremoto ???? Quetal Si Paramos El Tiempo Y... https://t.co/fCflPXmjYa"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1263503684,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-09T23:38:01",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-09T23:00:49",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Tu boca temblando es el mejor presentimiento de que t\u00fa me quieres ."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4259277587,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-09T23:01:51",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-09T23:01:50",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Desde ayer estoy temblando"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1226529146,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-09T23:01:53",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-09T23:01:52",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "https://t.co/Ko77rWzdmp - Sismo de 4,6 grados asust\u00f3 a ciudadanos de Lima y Pasco https://t.co/pDoD5iwlLZ"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 528599594,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-08T00:53:01",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-08T00:53:00",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Hoy es una de esas noches en las que el estomago duele tanto que mi cuerpo lo celebra temblando solo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 355054998,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-08T00:53:27",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-08T00:53:26",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfQu\u00e9 pasa twitter..? \u00bfFuego? \u00bfTerremoto? \u00bfHippies?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 131671018,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-08T00:53:36",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-08T00:53:35",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@e_gleich Esto dice: \"El martes sent\u00ed 2 veces que me bajaba la presi\u00f3n transpiraci\u00f3n, calor, el cuerpo helado con temblor. Palpitaciones\"."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2619065847,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-08T00:53:39",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-08T00:53:38",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "TEMBLOR en CHILE Magnitud: \"3.1\", hoy 2016/07/07 20:48:20, Epicentro: 35 km al N de Pica, Profundidad 58.0 km."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4926177009,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-08T00:53:50",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-08T00:53:50",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Temblor PRELIMINAR [Fuente: EMSC] M 4.9 - 385km al SO de Quell\u00f3n, Chile Hora 08-07-16 20:35 Prof 2.0 km"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 249225869,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-08T00:54:15",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-08T00:54:03",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "20:48 [Preliminar] Sismo 3.1 Richter Profundidad: 58.0 km Localidad: 35 km al Norte de Pica ... https://t.co/SlI2eUGlMj"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 637183798,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-08T00:54:04",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-08T00:54:03",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "20:48 [Preliminar] Sismo 3.1 Richter Profundidad: 58.0 km Localidad: 35 km al Norte de Pica ... https://t.co/gm1yvidQUD"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2318113122,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-08T00:54:04",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-08T00:54:03",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "20:48 [Preliminar] Sismo 3.1 Richter Profundidad: 58.0 km Localidad: 35 km al Norte de Pica ... https://t.co/0mwYe6z9nI"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4013059156,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-08T00:55:03",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-08T00:54:17",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo en aysen:07/Jul 20:36:00 COSTA DE AYS\u00c9N 353.7 km al SO de Melinka Prof: 21.0 km SSN Prel: M4.5 https://t.co/5w4yy75MpR"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1689531914,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-08T00:54:18",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-08T00:54:17",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Y la verdad es que no soy tan fuerte como lo pensaba, mi voz se quiebra, estoy temblando de miedo pues sin ti no soy nada"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 544431958,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-08T00:54:48",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-08T00:54:47",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Se registr\u00f3 temblor de 3.8 en el Valle Imperial. https://t.co/spRpAOyXiD https://t.co/cv5QcFIhPX"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 223011686,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-08T00:54:53",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-08T00:54:52",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "AHORA EN CHILE: INFORME FINAL DE SISMO https://t.co/Y6Vd8hcR4B"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4926177009,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-08T00:55:08",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-08T00:55:07",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Temblor PRELIMINAR [Fuente: USGS] M 5.0 - 387km al SO de Quell\u00f3n, Chile Hora 08-07-16 20:35 Prof 10.0 km"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2961534351,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-08T00:55:11",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-08T00:55:10",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando,Vamos Boca dale que podemosssss"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 374830868,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-08T00:58:24",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-08T00:55:24",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2651928923,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-08T00:55:27",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-08T00:55:26",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "torres gemelas y terremoto https://t.co/3cD6B1Y4a2"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 472175811,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-08T00:56:14",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-08T00:56:13",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#sismo M3.1, 35 km al N de Pica, Hace 7 minutos. Reportado a trav\u00e9s de https://t.co/KanuKAzkMP @OFICIALGRUPOCS https://t.co/sSs1aCyKVK"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 743767544817934337,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-08T00:56:18",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-08T00:56:17",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Noticia: Se registr\u00f3 temblor en Falc\u00f3n - La noche de este jueves se registr\u00f3 un sismo de magnitud 3.6 a 45 kil\u00f3... https://t.co/hn7BUpILHl"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 743767544817934337,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-08T00:56:31",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-08T00:56:30",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Noticia: Se registr\u00f3 temblor en Falc\u00f3n - La noche de este jueves se registr\u00f3 un sismo de magnitud 3.6 a 45... https://t.co/L13LzlHyLF"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 461241232,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-08T00:57:35",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-08T00:56:49",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "me est\u00e1n temblando las manos no les miento"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 145005357,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-08T00:57:01",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-08T00:57:00",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Se registra un sismo de magnitud 5,0 en Ir\u00e1n https://t.co/mv2FkAhwyG"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 141250017,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-08T00:57:31",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-08T00:57:30",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estudiantes de la Gran Unidad Escolar Mariano Melgar participaron del simulacro de sismo y tsunami realizado hoy. https://t.co/8ZplmcyF7U"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 472175811,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-08T01:27:23",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-08T00:53:16",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#sismo M4.9, Off Coast Of Aisen, Chile, Hace 16 minutos. Reportado a trav\u00e9s de https://t.co/KanuKAzkMP https://t.co/AVKAQbyWdU"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 67393215,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-07T23:44:12",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-07T23:44:11",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Suenan las alarmas en #Valpo Dejavu de terremoto y tsunami..."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 748983986131697665,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-07T23:44:50",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-07T23:44:49",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@xPaleGreenCWF No llores, Matt... N-No llores... T\u00fa t-tambi\u00e9n me gustas. Much\u00edsimo... \u2014dice, temblando, nerviosa, y se coloca delante de \u00e9l+"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 382182301,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-07T23:45:07",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-07T23:45:06",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "NOTICIAS: El Terremoto Ecuador provoc\u00f3 dispacacidades y lesiones a decenas de personas. \u00bbhttps://t.co/amP6IgMoQ5 https://t.co/9bPeD1cFM0"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 464008376,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-07T23:45:13",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-07T23:45:12",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Caminar\u00e9 entre las piedras hasta sentir el temblor en mis piernas, a veces tengo temor (lo se)"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1120272744,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-07T23:45:30",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-07T23:45:29",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Entre juegos y dibujos los ni\u00f1os de Manab\u00ed tratan de olvidar el terremoto: La mesita de pl\u00e1stico est\u00e1 repleta... https://t.co/Z5Rl3wquuA"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2845770383,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-07T23:45:30",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-07T23:45:29",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Entre juegos y dibujos los ni\u00f1os de Manab\u00ed tratan de olvidar el terremoto: La mesita de pl\u00e1stico est\u00e1 repleta... https://t.co/q7gKaGlYXU"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3151665819,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-07T23:45:31",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-07T23:45:30",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Entre juegos y dibujos los ni\u00f1os de Manab\u00ed tratan de olvidar el terremoto: La mesita de pl\u00e1stico est\u00e1 repleta... https://t.co/dc4UwPLVvn"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3110493471,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-07T23:45:31",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-07T23:45:30",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Entre juegos y dibujos los ni\u00f1os de Manab\u00ed tratan de olvidar el terremoto: La mesita de pl\u00e1stico est\u00e1 repleta... https://t.co/kkdOwuAzLW"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3067798319,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-07T23:45:31",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-07T23:45:31",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Entre juegos y dibujos los ni\u00f1os de Manab\u00ed tratan de olvidar el terremoto: La mesita de pl\u00e1stico est\u00e1 repleta... https://t.co/OZS11QV86v"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 716926972543111168,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-07T23:45:32",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-07T23:45:31",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Entre juegos y dibujos los ni\u00f1os de Manab\u00ed tratan de olvidar el terremoto: La mesita de pl\u00e1stico est\u00e1 repleta... https://t.co/yhhMp8131Z"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 717192365409116162,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-07T23:45:32",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-07T23:45:31",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Entre juegos y dibujos los ni\u00f1os de Manab\u00ed tratan de olvidar el terremoto: La mesita de pl\u00e1stico est\u00e1 repleta... https://t.co/oGZqBAuFSr"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 717206431947235329,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-07T23:45:33",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-07T23:45:32",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Entre juegos y dibujos los ni\u00f1os de Manab\u00ed tratan de olvidar el terremoto: La mesita de pl\u00e1stico est\u00e1 repleta... https://t.co/QEqzAjUS1q"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 370435150,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-07T23:45:33",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-07T23:45:32",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Reporte de sismo en el #Chapare #Bolivia https://t.co/2j68R15K83"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 531789353,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-07T23:45:45",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-07T23:45:44",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Investigaciones Sismol\u00f3gicas : #Sismo:2016/07/07 19:24 (HLV), Mag. 3.6 Mw, a 45 Km al suroeste de Pedregal (10.723 N,70.420 W), prof. 9.6 Km"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 746384591947173891,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-07T23:46:10",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-07T23:46:09",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Hace unos minutos, un tipo en una bicicleta fren\u00f3 a mi lado y se lanz\u00f3 sobre mi cara para besarme. A\u00fan estoy temblando."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3064105789,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-07T23:46:29",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-07T23:46:29",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@RobertLaingx mordiendo mis labios, temblando en ligeros espasmos mientras paso mi pulgar por el glande enrojecido.- Yo chupar\u00eda tus >"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 95946131,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-07T23:46:30",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-07T23:46:30",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "IGecuador: #IGAlD\u00eda AL INSTANTE R\u00e9plicas del Sismo de Pedernales No. 67B Jueves, 7 de julio del 2016 Desde las 6:0\u2026 https://t.co/ExjvvXb9fW"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3559219283,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-07T23:46:33",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-07T23:46:32",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "No se Si Es Por El Miedo?, O Xrq Tengo Frio, Pero Estoy Temblando????"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1029466795,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-07T23:46:42",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-07T23:46:41",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Y que este asta temblando.. Esto no es normal ?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 137732538,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-07T23:46:51",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-07T23:46:50",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Solicitan TPS para ecuatorianos en EE.UU. tras terremoto - LOS ANGELES - Un grupo de activistas pidi\u00f3 al presid... https://t.co/AjpcLW9kSk"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 719285712907067393,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-07T23:47:05",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-07T23:47:05",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando la puta madre, me quiero calmar"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 261452801,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-07T23:47:16",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-07T23:47:15",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@FFQuakeProject PAN CON PALTA ?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 464008376,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-07T23:47:30",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-07T23:47:29",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Despi\u00e9rtame cuando pase el temblor."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1223003713,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-07T23:48:07",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-07T23:48:06",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Ni un terremoto me saca de mi cama esta noche"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4926177009,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-07T23:48:18",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-07T23:48:17",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Temblor CORRECCI\u00d3N [Fuente: CSN] Mw 4.4 - 21km al O de Ovalle, Chile Hora 07-07-16 17:54 Prof 49.2 km"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2727542654,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-07T23:48:21",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-07T23:48:19",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Noo !!Me dejaron el terremoto ???? https://t.co/3Vs9Oz8Qi0"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 204369205,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-07T23:48:25",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-07T23:48:24",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Planificando simulacro de terremoto Cfs Pio Tamayo. Barrio Uni\u00f3n https://t.co/meUOXHBfj8"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4926177009,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-07T23:48:51",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-07T23:48:50",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Temblor CORRECCI\u00d3N [Fuente: EMSC] M 4.4 - 22km al O de Ovalle, Chile Hora 07-07-16 17:54 Prof 40.0 km"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 123703163,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-04T22:54:16",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-04T22:54:15",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Nicaragua registra m\u00e1s de 3.000 r\u00e9plicas del terremoto de magnitud 6,3 https://t.co/KG6WKEysFz V\u00eda @ElNacionalWeb https://t.co/mqCJ3HHizO"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1486273392,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-04T22:54:16",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-04T22:54:15",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi terremoto. https://t.co/bWg8TdMsrg"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2911601051,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-04T22:54:46",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-04T22:54:45",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@SgR_NotHuman + falta de equilibrio la relacion\u00f3 con el mencionado terremoto.-"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 240438296,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-04T22:54:47",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-04T22:54:46",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Terremoto registrado esta noche en Cullera. https://t.co/SrB6XdQtbq"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1226481127,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-04T22:55:07",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-04T22:54:51",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Nicaragua registra m\u00e1s de 3.000 r\u00e9plicas del terremoto de magnitud 6,3 https://t.co/khBf0UKM26"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 995230873,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-04T22:55:06",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-04T22:55:05",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de magnitud 3,3 se registr\u00f3 en G\u00fciria https://t.co/x3LmD3uSAD"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3025012991,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-04T22:55:16",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-04T22:55:15",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@FaceTheShit -Esta vez niega con la cabeza muy r\u00e1pido, porque terremoto se nace no se hace.- No, desde que mi madre se fue no."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2234845496,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-04T22:55:18",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-04T22:55:18",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Quiero ser el sismo que haga temblar"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 105238427,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-04T22:56:02",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-04T22:56:01",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Noticia - Sism\u00f3logos de la UCR capacitan a bomberos para comprender y enfrentar sismos https://t.co/dQmy1TbGiV"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 631491486,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-04T22:56:02",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-04T22:56:01",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Hay un terremoto y no me entero? Pues vaya... https://t.co/pLVrkdXg3Q"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 39259252,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-04T22:56:38",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-04T22:56:16",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@el_pais @CreadorCuantico @elpais_espana terremoto de 2.9?..... eso apenas es sismo... 8.8 es terremoto!!"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 776787084,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-04T22:56:36",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-04T22:56:24",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Hay un chancho provoca temblores y terremotos?????"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1061806543,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-04T22:56:36",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-04T22:56:32",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "El punto es que le dije de todo, hasta con groser\u00edas. Estoy temblando de miedo."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2185159944,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-04T22:57:14",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-04T22:56:48",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Tel un s\u00e9isme"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1243655232,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-04T22:57:21",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-04T22:57:20",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Nicaragua registra m\u00e1s de 3.000 r\u00e9plicas del terremoto de magnitud 6,3 https://t.co/8QgGK297Cy #Noticias #Followback"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3095677228,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-04T22:59:40",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-04T22:57:25",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#AlAire @Emiliadelfino, periodista y autora del libro La Ejecuci\u00f3n: \"Muchas personas deben estar temblando por lo que pueda decir P.Corradi\""
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3018928473,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-04T23:06:46",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-04T22:56:01",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Nacional Este lunes se registr\u00f3 sismo en Sucre- https://t.co/zOtm59ilbm"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 53216310,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:49:43",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:41:20",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Van dos temblores. Uno frente a Osorno y otro frente a Quellon. En la zona de subduccion placas. https://t.co/IB87Yu0KwM"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 471392500,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:42:25",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:41:31",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Gracias ayuntamiento de Valladolid porque para una vez que vengo pon\u00e9is la m\u00fasica al lado de mi casa que est\u00e1n temblando las putas paredes."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 161316024,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:41:54",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:41:53",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#VuelveCristina, y ta est\u00e1n temblando los globoludos, vuelve la jefa"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 471392500,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:41:56",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:41:55",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Pero literalmente, que est\u00e1n temblando."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3310766136,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:42:29",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:42:28",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Pok\u00e9mon Blanco2 Randomlocke! Medalla Temblor! #20 https://t.co/Fwwhr3Y8h7 v\u00eda @YouTube"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 346403770,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:42:36",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:42:35",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Aun estoy temblando?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1882091228,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:43:48",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:43:47",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "M\u00e1s feliz que nunca por la derrota de el terremoto de los Balcanes #Wimbledon"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3508373473,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:43:58",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:43:57",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "De pronto hubo un Gran Terremoto, pues un Angel se aparecio. Su aspecto era como un rayo y su vestido blanco como la nieve. Mt 28:2"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4805096601,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:44:18",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:44:17",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@elsiglocomve en todos los supermercados l\u00edder de la regi\u00f3n se gestan sismos a diario y no hay operativos de alimentos eso es sismo hermano"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 358154821,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:44:45",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:44:44",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Historia de id Software: Quake https://t.co/zzYVcgHkio v\u00eda @ionlitio"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 746777791434207232,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:44:56",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:44:55",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@dxrksxul_ \u00ab Palme\u00f3 su mejilla con suavidad, varias veces. \u2014\u00bfpuedes hablar? \u00bfhola? \u2014pregunt\u00f3 la chica, temblando."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3153478290,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:45:22",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:45:22",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u3010@xpetrovcirce\u3011 \u00ab idioma natal. Se frot\u00f3 la frente y frunci\u00f3 el ce\u00f1o, a\u00fan temblando ligeramente por la pesadilla. Pod\u00eda sentir cada uno \u00bb"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2488733394,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:45:27",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:45:26",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "V\u00eddeo grabado con un dron revela el verdadero alcance de los da\u00f1os del terremoto de Jap\u00f3n https://t.co/LIiG4X9jc7"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1623857378,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:45:28",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:45:27",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "V\u00eddeo grabado con un dron revela el verdadero alcance de los da\u00f1os del terremoto de Jap\u00f3n https://t.co/i2WVYav5xs"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1694709636,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:45:28",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:45:27",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "V\u00eddeo grabado con un dron revela el verdadero alcance de los da\u00f1os del terremoto de Jap\u00f3n https://t.co/dJgZ4d9nw5"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2959060847,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:45:29",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:45:28",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "V\u00eddeo grabado con un dron revela el verdadero alcance de los da\u00f1os del terremoto de Jap\u00f3n https://t.co/7I93DQToYf"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2488733394,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:45:29",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:45:28",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "V\u00eddeo grabado con un dron revela el verdadero alcance de los da\u00f1os del terremoto de Jap\u00f3n https://t.co/LIiG4X9jc7"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1623857378,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:45:29",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:45:28",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "V\u00eddeo grabado con un dron revela el verdadero alcance de los da\u00f1os del terremoto de Jap\u00f3n https://t.co/i2WVYav5xs"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2163072423,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:45:32",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:45:31",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "V\u00eddeo grabado con un dron revela el verdadero alcance de los da\u00f1os del terremoto de Jap\u00f3n https://t.co/hEqVfPMPn3"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1694709636,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:45:32",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:45:31",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "V\u00eddeo grabado con un dron revela el verdadero alcance de los da\u00f1os del terremoto de Jap\u00f3n https://t.co/dJgZ4d9nw5"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1267787288,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:45:33",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:45:32",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "V\u00eddeo grabado con un dron revela el verdadero alcance de los da\u00f1os del terremoto de Jap\u00f3n https://t.co/58s8B26Zkz"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1659223908,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:45:33",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:45:32",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "V\u00eddeo grabado con un dron revela el verdadero alcance de los da\u00f1os del terremoto de Jap\u00f3n https://t.co/XUSzaMcgu8"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 515129118,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:45:33",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:45:33",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "V\u00eddeo grabado con un dron revela el verdadero alcance de los da\u00f1os del terremoto de Jap\u00f3n https://t.co/Tpu9uQr5dC"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 515129118,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:45:34",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:45:33",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "V\u00eddeo grabado con un dron revela el verdadero alcance de los da\u00f1os del terremoto de Jap\u00f3n https://t.co/Tpu9uQr5dC"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2266560499,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:45:34",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:45:33",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "V\u00eddeo grabado con un dron revela el verdadero alcance de los da\u00f1os del terremoto de Jap\u00f3n https://t.co/BBI3r1Dbs9"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 243474426,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:49:31",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:45:33",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "V\u00eddeo grabado con un dron revela el verdadero alcance de los da\u00f1os del terremoto de Jap\u00f3n https://t.co/ch5CU9yzC2"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1173266886,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:45:34",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:45:33",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "V\u00eddeo grabado con un dron revela el verdadero alcance de los da\u00f1os del terremoto de Jap\u00f3n https://t.co/cZ5m1WuIuJ"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 129306477,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:45:34",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:45:34",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "V\u00eddeo grabado con un dron revela el verdadero alcance de los da\u00f1os del terremoto de Jap\u00f3n https://t.co/lEl3FXKpq2"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1267787288,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:45:35",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:45:34",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "V\u00eddeo grabado con un dron revela el verdadero alcance de los da\u00f1os del terremoto de Jap\u00f3n https://t.co/58s8B26Zkz"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1040021880,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:45:35",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:45:34",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "V\u00eddeo grabado con un dron revela el verdadero alcance de los da\u00f1os del terremoto de Jap\u00f3n https://t.co/f6DTJdeHMZ"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 243474426,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:45:36",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:45:35",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "V\u00eddeo grabado con un dron revela el verdadero alcance de los da\u00f1os del terremoto de Jap\u00f3n https://t.co/ch5CU9yzC2"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 312175922,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:45:41",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:45:40",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "que raro la nerviosa temblando"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4786227927,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:45:43",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:45:42",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@JoacoSykes_ tenes q tar temblando"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 374264005,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:45:44",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:45:43",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Despi\u00e9rtame cuando pase el temblor"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 73521313,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T23:26:43",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:44:04",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfSabes qu\u00e9 hacer ante un sismo? Aqu\u00ed te lo decimos \u25bahttps://t.co/5pCJKk6DJt https://t.co/ehB74LZh6r"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 182952381,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T23:40:46",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:45:06",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfSab\u00eda usted cu\u00e1les son las medidas preventivas ante un sismo? Aqu\u00ed las puede conseguir https://t.co/hh8SvTMfZa https://t.co/JbXt6VgesV"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 131892703,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:23:39",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:23:38",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "SibciGuarico \u00bfSabes qu\u00e9 hacer ante un sismo? Enterate aqu\u00ed --> https://t.co/6h9zRTp6Wv https://t.co/HThXAux5Wk"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 115183705,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:23:51",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:23:50",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "SibciGuarico: \u00bfSabes qu\u00e9 hacer ante un sismo? Enterate aqu\u00ed --> https://t.co/WeHaGukiEN https://t.co/DPRrPn5oiQ"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 249225869,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:24:03",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:24:02",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "18:18 [Preliminar] Sismo 3.6 Richter Profundidad: 27.0 km Localidad: 62 km al Oeste de Quell\u00f3n ... https://t.co/T7KtAXWDhF"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 637183798,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:28:05",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:24:02",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "18:18 [Preliminar] Sismo 3.6 Richter Profundidad: 27.0 km Localidad: 62 km al Oeste de Quell\u00f3n ... https://t.co/iBwY9UmbXo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2318113122,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:24:03",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:24:03",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "18:18 [Preliminar] Sismo 3.6 Richter Profundidad: 27.0 km Localidad: 62 km al Oeste de Quell\u00f3n ... https://t.co/J5mJ3WAVQx"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1040021880,
    "rt_count": 1,
    "download_date": "2016-07-02T22:33:10",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:25:26",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "V\u00eddeo grabado con un dron revela el verdadero alcance de los da\u00f1os del terremoto de Jap\u00f3n https://t.co/f6DTJdeHMZ"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1267787288,
    "rt_count": 1,
    "download_date": "2016-07-02T22:28:28",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:25:29",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "V\u00eddeo grabado con un dron revela el verdadero alcance de los da\u00f1os del terremoto de Jap\u00f3n https://t.co/58s8B26Zkz"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 208162087,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:25:57",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:25:57",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Retweeted Vicepresidencia Ec (@Vice_Ec): 77 d\u00edas despu\u00e9s del terremoto, Ecuador, Esmeraldas, Manab\u00ed, se levantan. @JorgeGlas #Enlace482"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 705101755990708224,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:26:15",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:26:15",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Me est\u00e1n temblando los labios por comer tanto chile??"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 704864076539826177,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:26:24",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:26:23",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Informe de sismo preliminar Hipocentro Hora Local 18 :18 : 26 02 / 07 / 2016 Hora UTC 22 :18 : 26 02 / 07 / 2016... https://t.co/zj69WV69dM"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 102259061,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:26:55",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:26:54",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@El_Universal_Mx @osoriochong estamos toda la sociedad temblando con tus palabras jajajaja!!!"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 62537906,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:27:07",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:27:07",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo en Chile: M 4.1, Chile-Argentina Border Region https://t.co/VcvBODpGRl #sismo #chile #GEOFON"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 390381949,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-07-02T22:32:19",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-07-02T22:27:19",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Quell\u00f3n #sismo hace instantes S\u00ed logr\u00e9 sentirlo https://t.co/HVN0RfhIT6"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1347941118,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:15:04",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:15:03",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "via @LDaSilvaPSUV Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/5O3Y0WJvI4 @AnibalFuentesD"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 458130284,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:15:04",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:15:03",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "[12:45 - 27/06/2016 ] Sismo a 28 km al Este de Talca, magnitud: 3.0, profundidad: 96.80KM #sismos #chile"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2766555552,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:15:05",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:15:04",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "via @LDaSilvaPSUV Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/EUCa7JPktx @AnibalFuentesD"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2766733880,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:15:07",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:15:06",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "via @LDaSilvaPSUV Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/iclwcLgT3y @AnibalFuentesD"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2768603683,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:15:09",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:15:08",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "via @LDaSilvaPSUV Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/K44OWGifiP @AnibalFuentesD"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2779532178,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:15:11",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:15:10",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "via @LDaSilvaPSUV Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/VmSUTWSRuL @AnibalFuentesD"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2779617026,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:15:12",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:15:12",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "via @LDaSilvaPSUV Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/5xArdQVIGd @AnibalFuentesD"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2766676333,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:15:16",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:15:15",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "via @LDaSilvaPSUV Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/iMzcgmffBx @AnibalFuentesD"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1226481127,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:15:17",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:15:16",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Este mi\u00e9rcoles realizar\u00e1n simulacro de sismo en todo el pa\u00eds https://t.co/6ZObBpDOoy"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 140615403,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:15:20",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:15:19",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Via @correoorinoco Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile: El temblor de tierra se sinti\u00f3 a l... https://t.co/C6QlRiTt4G"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2209336123,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:15:20",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:15:20",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00a1Atentos! Este mi\u00e9rcoles realizar\u00e1n simulacro de sismo en todo el pa\u00eds https://t.co/g0UdmR1DSw"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 140161963,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:16:34",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:15:20",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00a1Atentos! Este mi\u00e9rcoles realizar\u00e1n simulacro de sismo en todo el pa\u00eds https://t.co/itwfLbEFrY"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 799667190,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:15:21",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:15:20",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile: El temblor de tierra se sinti\u00f3 a las 8:51 horas y su epicentro se localiz\u00f3 a ..."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2539416892,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:15:21",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:15:20",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile: El temblor de tierra se sinti\u00f3 a las 8:51 horas y su epicentro se localiz\u00f3 a ..."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 140615403,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:15:22",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:15:21",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Via @correoorinoco Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile: El temblor de tierra se sinti\u00f3 a l... https://t.co/K3589U5qRx"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 710276827,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:15:23",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:15:22",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/3FHQam7NHg"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1339482788,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:15:26",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:15:25",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#SiguemeYTeSigo Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/M1OMAQNTT3 #Noticias"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 608113777,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:15:28",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:15:27",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "RT @MarcoArellanoF Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/BqyI6uzMp7"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 209352822,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:15:29",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:15:28",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Noticia | Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/FHiWF2PBQv |"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2786504220,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:23:49",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:15:29",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Patriotas Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/XroGKdmmBV #Tropa #Venezuela"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2398249034,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:15:36",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:15:35",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Correo Orinoco: Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/27suACV2uA #SiguemeYTeSigo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2182476516,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:15:40",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:15:39",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/5l2W5bM0qL"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 186244651,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:15:41",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:15:40",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Celebrando con terremoto !!!! ??????#VamosChileCTM #BicampeondeAmerica https://t.co/N9t7N0yT6o"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2973661409,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:15:42",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:15:41",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/nIYW6Ln456"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2974914327,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:15:43",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:15:42",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/L3mrCaOPEg"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 186244651,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:15:46",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:15:45",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Celebrando con terremoto !!!! ??????#VamosChileCTM #BicampeondeAmerica https://t.co/nrbCYf5oQg"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1117261730,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:15:49",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:15:48",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile: El temblor de tierra se sinti\u00f3 a las 8:51 horas y su ... https://t.co/gzKBCvS7iJ"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2994165677,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:17:18",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:15:51",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/CvJ8XWyX4k #SiguemeYTeSigo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 962424145,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:15:53",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:15:52",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#RT Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/ZKUirM1q4V #SiguemeYTeSigo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 151234729,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:15:56",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:15:55",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#PPLI: Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/rAkt6WdFjk"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2910733551,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:15:56",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:15:55",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando, y no de frio"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4064751317,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:15:56",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:15:56",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Noticia | Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/xpK3XAfAtI |"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 469852538,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:15:57",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:15:57",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#ICE: Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/R1ql7hP5nl"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 206424114,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:15:59",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:15:58",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/KSoaJBL8Pk #LaraEsPazYVida"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 66145322,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:15:59",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:15:58",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Me retuitee yo sismo."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3065961988,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:16:01",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:16:00",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/dvTDlWuWIb"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3065884461,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:16:03",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:16:02",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/FToAoE1R48"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 133873394,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:16:12",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:16:11",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/dTx6b9t5o8 v\u00eda @correoorinoco"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2773832083,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:16:13",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:16:12",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/AdlAafZoHf v\u00eda @correoorinoco"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3215328393,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:16:17",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:16:16",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Notigiron Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile: El temblor de tierra se sinti\u00f3 a las 8:51 ... https://t.co/iiRXapfclx"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 47114087,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:16:24",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:16:23",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Llevamos a\u00f1os en ese sismo... https://t.co/m9RHm1qHqT"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2328246043,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:16:25",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:16:24",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile: El temblor de tierra se sinti\u00f3 a las 8:51 horas y su ... https://t.co/vxFHGtGIL0"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3344697873,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:16:27",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:16:26",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile: El temblor de tierra se sinti\u00f3 a las 8:51 horas y su ... https://t.co/nqHMK0MKbO"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3056254072,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:16:28",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:16:28",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#CorreoDelOrinoco Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/D8kW6rUPQj #SiguemeYTeSigo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3056227948,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:16:30",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:16:29",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#RT Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/y9qH9nmT4u #Noticias"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3056236456,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:16:31",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:16:31",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#CorreoDelOrinoco Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/iIYizaNFGf #SiguemeYTeSigo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 725165891571306496,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:16:32",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:16:31",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4,8 en El Oro, no dej\u00f3 da\u00f1os ni v\u00edctimas https://t.co/dga4e6RIjZ https://t.co/FV1ypR7VRq"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 591962590,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:16:32",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:16:31",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Experta pronostica la gran posibilidad de un terremoto en la falla de Sa... https://t.co/Tg0UcTVNQs v\u00eda @YouTube"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3040828384,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:16:33",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:16:32",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#RT Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/tLRlVmyJSc #Noticieros"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 591962590,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:16:33",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:16:32",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Experta pronostica la gran posibilidad de un terremoto en la falla de Sa... https://t.co/dC6VUqn14V v\u00eda @YouTube"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1436087940,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:16:37",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:16:36",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#SiguemeYTeSigo Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/yklnkHDBSG #F4F"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1413748652,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:16:38",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:16:37",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#F4F Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/zj6ndmBH7t #SiguemeYTeSigo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 596873979,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:16:40",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:16:39",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#ChavezDioLaVidaXVzl Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile: El temblor ... https://t.co/oUlGNqcazJ #ChavezDioLaVidaXVzl"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3408154462,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:16:42",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:16:41",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile: El temblor de tierra se sinti\u00f3 a las 8:51... https://t.co/ZwnPXfDEvs #ChavezVive"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 74554822,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:16:44",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:16:43",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile: El temblor de tierra se sinti\u00f3 a las 8:51 horas y su ... https://t.co/T8TUXuK9Uk"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 188114129,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:16:48",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:16:47",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/B7wgONbZtk"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 714154354870239232,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:16:51",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:16:50",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "El terremoto pol\u00edtico provocado por la salida de Reino Unido de la Uni\u00f3n Europea ha dinamitado el endeble... https://t.co/njCh0kamee"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 337281768,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:16:51",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:16:50",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#RRRI: Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/8Pz06epEhB"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3127886841,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:16:53",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:16:52",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#PC: Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/8zi58dkMP5"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3127993661,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:16:54",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:16:54",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#RRELR: Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/fJvM2vTgc2"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3180369586,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:16:56",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:16:55",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#DT: Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/rcLRfnFM65"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2460532178,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:16:58",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:16:57",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Noticia: Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/CQzFHJ8LDa"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3180338709,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:16:59",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:16:58",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#LP: Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/Q6VSc1QUab"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2152881433,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:17:02",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:17:00",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile: El temblor de tierra se sinti\u00f3 a las 8:51 horas y su ... https://t.co/VVBtTsf9NV"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 392092501,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:17:09",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:17:08",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#PONTEpilas Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/BEIJstEsNT"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 138795925,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:17:10",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:17:09",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Noticias Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile: El temblor de tierr... https://t.co/Y0X7kGGAkH https://t.co/iRbmQ9rfiS"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 465082609,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:17:14",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:17:13",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/CHlcT0V3nq"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2974817662,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:17:14",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:17:13",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Ayuda estoy temblando"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 579050773,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:22:02",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:17:15",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/nJu5KQ6HeY"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1099491930,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:17:16",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:17:15",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/G2jY9IgQXX"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 549564052,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:17:16",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:17:15",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/7pPSeps5oO"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 222098966,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:17:19",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:17:18",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#CCI: Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/zvHfRUR3ZJ"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3666896115,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:17:20",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:17:20",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Inclusi\u00f3nyCalidad Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/qoaEbSvLTL @MPPEDUCACION"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 549564052,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:17:21",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:17:20",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/7pPSeps5oO https://t.co/7X0goBICbY"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2847039539,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:17:22",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:17:21",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile: El temblor de tierra se sinti\u00f3 a las 8:51 horas y su ... https://t.co/FftSNkZK1b"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 95677696,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:17:24",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:17:23",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile: El temblor de tierra se sinti\u00f3 a las 8:51 horas y su ... https://t.co/HwTIa7liqs"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 145019469,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:17:32",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:17:31",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile: El temblor de tierra se sinti\u00f3 a las 8:51 horas y su ... https://t.co/GIAwIiPpFv"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 119114471,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:17:35",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:17:34",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "En caso de #temblor Primero mantener la calma, SEGUNDO #Argentina jajaj #BiCampeonDeAmerica #ChileCampeonDeAmerica https://t.co/TXMjP3PNXm"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1367919462,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:17:37",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:17:37",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Via @correoorinoco Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile: El temblor de tierra se sinti\u00f3 a l... https://t.co/iVtdA7ymos"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 730444215864446980,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:17:39",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:17:38",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile: El temblor de tierra se sinti\u00f3 a las 8:51 horas y su ... https://t.co/X3YX5a0niB"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 143560862,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:19:05",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:17:40",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile: El temblor de tierra se sinti\u00f3 a las... https://t.co/YGhGVIvYeB @VielmaesTachira"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 738148591399641088,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:17:45",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:17:44",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile: El temblor de tierra se sinti\u00f3 a las 8:51 horas y su ... https://t.co/OI8fxzgXFI"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 773975282,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:17:49",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:17:48",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile: El temblor de tierra se sinti\u00f3 a las 8:51 horas y su ... https://t.co/QhcRVNDeea"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 104877494,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:17:50",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:17:50",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile: El temblor de tierra se sinti\u00f3 a las 8:51 horas y su ... https://t.co/dBV34tGiw6"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 527813473,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:18:02",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:18:00",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@RedenAccionec Informe de investigaci\u00f3n post terremoto: Mi\u00e9rcoles 29 jun. 10:45 #PUCE \u00a1Te esperamos! https://t.co/0LdGcR2T4J"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1243655232,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:18:07",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:18:06",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Este mi\u00e9rcoles realizar\u00e1n simulacro de sismo en todo el pa\u00eds https://t.co/D3EHbNqq07 #Noticias #Followback"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1733330665,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:18:08",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:18:07",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Ahora: Este mi\u00e9rcoles realizar\u00e1n simulacro de sismo en todo el pa\u00eds https://t.co/Qbjm9GSi5X"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2389791164,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:18:09",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:18:09",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/QZwAFvImYc"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 294932209,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:18:10",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:18:10",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Terremoto en Argentina y todo por culpa de una copa conmemorativa, visto por otros de \"cart\u00f3n\" #90minutosfox. Que manera de celebrar ??\u26aa???"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2573961630,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:18:15",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:18:14",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/yvBCr2OJSi"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1281153908,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:18:16",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:18:16",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#ObamaDerogaElDecretoYa Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/82NqSBTPUP SIGUE .@dcabellor"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 108729457,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:18:16",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:18:16",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/Fsb6KHBjcW"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1720648104,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:18:17",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:18:16",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/w4GnE4cdeD"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 409287853,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:18:17",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:18:16",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/W0FpUG3ReN"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1372503385,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:18:17",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:18:16",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/MarxFcJ6pT"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2407499064,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:18:17",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:18:16",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#OperacionSucre Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/eOpo3CXLIw #ConMaduroMeResteo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1543598869,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:18:17",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:18:16",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/fZyruOgkGa"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1646235266,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:18:17",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:18:16",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "RT #TROPA Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/CGhwSQ2YZs"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 609735187,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:18:17",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:18:16",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#uppdal #cuba #Americalatina Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/GXbUQ3JaeX"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2355482557,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:18:17",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:18:16",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#OperacionSucre Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/1anuu0PqNp #ConMaduroMeResteo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2657457353,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:18:17",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:18:16",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/o0Yfsm9WUW"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 873106106,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:18:17",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:18:16",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#OperacionSucre Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/HfgPTDgXsh #ConMaduroMeResteo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 271098491,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:18:17",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:18:17",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#ComunaONada Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/YOLrRGTeKo #TeSigo RT v\u00eda @correoorinoco"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 881234527,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:18:17",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:18:17",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#OperacionSucre Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/BKKmqxpEOL #ConMaduroMeResteo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2407499064,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:18:18",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:18:17",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#OperacionSucre Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/0pAoZjh45e #ConMaduroMeResteo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2407548914,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:18:18",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:18:17",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#OperacionSucre Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/y4M2ZWmeZY #ConMaduroMeResteo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 735184244,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:18:18",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:18:17",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/GgtdvKzlil"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1947002204,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:18:19",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:18:18",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/Pl421G6fC2"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1319307590,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:18:20",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:18:19",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/3j1F3IAAnc"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2360003612,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:18:23",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:18:22",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Noticia | Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/AbmjRnFn1Y |"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2176423153,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:18:23",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:18:22",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/wrW5QFBhb1"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 302942264,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:18:28",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:18:27",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "PROPAGANDAZBC : DamelisChavez : #Noticia: Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte d\u2026 https://t.co/c4x5DRCWAN) https://t.co/jh5j2aomtc"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 140887136,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:18:34",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:18:33",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/50NgHSqQUi"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2598984279,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:18:34",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:18:33",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/N5MzEQext6"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3033814102,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:18:35",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:18:34",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\"CHI CHI CHI LE LE LE\" Que hab\u00eda un terremoto cuando hicieron la musica?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2460060889,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:18:36",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:18:35",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/1uNl6E08U3"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2559689470,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:18:36",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:18:35",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/EeVBaFFwjv"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2169753548,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:18:36",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:18:35",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/dQOngplGjO"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 244503924,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:18:37",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:18:36",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/7bnsCCCvzK"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2599052235,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:18:38",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:18:37",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/hASR8fsmy0"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3108748191,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:18:39",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:18:39",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/P68V0kFsZq"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2296338109,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:18:39",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:18:39",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/LfOWoxQlUq"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2187749262,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:18:41",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:18:40",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "CHI CHI CHI LE LE LE, q onda son tartamudos o cuando estaban inventando la canci\u00f3n hab\u00eda un terremoto"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 378382439,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:18:41",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:18:40",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "anoche me dorm\u00ed como las 4 y un temblor me despierta a las 8. Qu\u00e9 sucede ?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4504431135,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:19:06",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:19:05",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/yRYwKsSzNY"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3720229415,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:19:07",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:19:07",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/8jOtcalrO3"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 707082230380806144,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:19:09",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:19:08",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/1iregBDvXj"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1459636878,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:19:09",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:19:09",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/GHIwFH52Mt"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 707082230380806144,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:19:09",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:19:09",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/rDHEq9fyp0"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 340877810,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:19:25",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:19:25",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Este mi\u00e9rcoles realizar\u00e1n simulacro de sismo en todo el pa\u00eds https://t.co/VW7v3Wd1kq"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 124247735,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:19:32",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:19:32",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Este mi\u00e9rcoles realizar\u00e1n simulacro de sismo en todo el pa\u00eds: El eslogan de la actividad ser\u00e1\u00a0\u201cInf\u00f3rmate, pre... https://t.co/wYe90gpRdP"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1652978732,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:19:35",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:19:34",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/uEaQeKJ0n9 .@TareckPSUV"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2288639149,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:19:35",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:19:34",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Este mi\u00e9rcoles realizar\u00e1n simulacro de sismo en todo el pa\u00eds: El eslogan de la actividad ser\u00e1\u00a0\u201cInf\u00f3rmate, pre... https://t.co/myGyFKdEXC"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 740378375424987136,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:19:35",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:19:34",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/1mwBdFbyva"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3041961305,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:19:36",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:19:35",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/YKgKW6Yolt"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4874225463,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:19:36",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:19:35",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/YOeFoQgr4N"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 264302659,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:25:16",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:19:35",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/peNCLiKwl1"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 740376698693246977,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:19:37",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:19:36",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/kCaiNIEtAL"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 518587594,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:19:39",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:19:38",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Este mi\u00e9rcoles realizar\u00e1n simulacro de sismo en todo el pa\u00eds: El eslogan de la actividad ser\u00e1\u00a0\u201cInf\u00f3rmate, pre... https://t.co/7mRzOsLm52"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 432088699,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:19:40",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:19:39",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Este mi\u00e9rcoles realizar\u00e1n simulacro de sismo en todo el pa\u00eds: El eslogan de la actividad ser\u00e1\u00a0\u201cInf\u00f3rmate, pre... https://t.co/cetaExPWhI"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3041961305,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:24:04",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:19:41",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/D15nz1uPUL"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4874225463,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:19:42",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:19:41",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/ckjfKVejn1"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 740378375424987136,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:19:42",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:19:41",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/CeWPinYiZt"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 110989079,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:19:42",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:19:41",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "ElNac: Este mi\u00e9rcoles realizar\u00e1n simulacro de sismo en todo el pa\u00eds: El eslogan de la actividad ser\u00e1\u00a0\u201cInf\u00f3rma... https://t.co/HBB9RqhFEU"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2336968344,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:26:42",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:19:42",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/wQDv3bx99N"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 740376698693246977,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:19:43",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:19:42",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/WxJh6fLKFp"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 136488755,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:19:44",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:19:43",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Este mi\u00e9rcoles realizar\u00e1n simulacro de sismo en todo el pa\u00eds https://t.co/8FY5MHygQm"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1342456776,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:19:49",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:19:48",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile https://t.co/m4ZTllsD7y @VielmaEsTachira"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 347905773,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:19:54",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:19:54",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Este mi\u00e9rcoles realizar\u00e1n simulacro de sismo en todo el pa\u00eds: El eslogan de la actividad ser\u00e1\u00a0\u201cInf\u00f3rmate, pre... https://t.co/UyIPtBIHmn"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1416749000,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T17:20:00",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:19:59",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Este mi\u00e9rcoles realizar\u00e1n simulacro de sismo en todo el pa\u00eds https://t.co/KodaSQnQQB"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 95448533,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T18:09:58",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:15:04",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de #Chile https://t.co/P9Ml22E6OG @reporterremoto #terremoto"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 358873519,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T18:19:44",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:16:29",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Chile tambi\u00e9n celebro con el temblor po kbraz, estoy tan feliz ah #PartyChilensisFtLaRoja"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 145019469,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T18:46:54",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:17:34",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 sacudi\u00f3 17 localidades del norte de Chile: El temblor de tierra se sinti\u00f3 a las 8:51 horas y su ... https://t.co/vTLJ7bDhCT"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2387938862,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T19:16:36",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:19:27",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "QUE VENGAN LAS WEAS DE TERREMOTO NOSOTROS NOS PARAMOS VO CON UN 5.4 YA ESTAI LLORANDO https://t.co/CyQbX6k3Tm"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 42600164,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T21:12:23",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:16:45",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Uno de los testimonio del #sismo que sacudi\u00f3 a #ecuador el 16 de abril. Miralo completo en: https://t.co/1x4oc4jpRz https://t.co/DM1SmmD6hM"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 260871480,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T22:30:27",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:15:42",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Bogot\u00e1 simular\u00e1 sismo de 7 grados en escala de Richter - RCN Radio https://t.co/cScPInRfzG v\u00eda @rcnradio"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 182952381,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T22:50:33",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:18:31",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfQu\u00e9 tanto sabes sobre un sismo? En nuestro Facebook tenemos informaci\u00f3n de inter\u00e9s https://t.co/ue1qCDkf8W https://t.co/qadQZMiLcJ"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 15007299,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T23:23:00",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T17:16:07",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Este mi\u00e9rcoles realizar\u00e1n simulacro de sismo en todo el pa\u00eds https://t.co/n6ofkwIwN9 https://t.co/89WmpK1c6C"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 631518410,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T09:16:33",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T09:16:33",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Escuchas a Lolita Flores - No Notas Que Estoy Temblando en https://t.co/Haiq7Mv5KQ #musicaromantica iPhone/iPad App https://t.co/OlmpcLChTB"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 362799182,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T09:17:04",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T09:17:04",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "TEMBLOR en CHILE Magnitud: \"3.8\", hoy 2016/06/27 04:41:09, Epicentro: 17 km al NO de Punitaqui, Profundidad 50.9 km."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 118119011,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T09:17:18",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T09:17:18",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "3.8 \u2013 17 km al NO de Punitaqui https://t.co/gXOy5eEgEV #Terremoto #Temblor #sismos #chile #sismo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 274030107,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T09:17:39",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T09:17:38",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "[Informe Sismo] 3.8 \u2013 17 km al NO de Punitaqui: Epicentro: 17 km al NO de Punitaqui Magnitud: 3.8 Profundida... https://t.co/w0jir2KFmU"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 141744654,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T09:20:46",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T09:17:39",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "SISMO EN CHILE 3.8 \u2013 17 km al NO de Punitaqui: Epicentro: 17 km al NO de Punitaqui Magnitud: 3.... https://t.co/XdSQLYpXVf Monitor Beta"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1458007736,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T09:17:40",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T09:17:39",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "[SISMO] 3.8 \u2013 17 km al NO de Punitaqui: Epicentro: 17 km al NO de Punitaqui Magnitud: 3.8 Profundidad: 50.9 ... https://t.co/uhMr7GUHgh"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 141744654,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T09:17:40",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T09:17:40",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#chile 3.8 \u2013 17 km al NO de Punitaqui: Epicentro: 17 km al NO de Punitaqui Magnitud: 3.8 Profundidad:... https://t.co/XdSQLYpXVf #sismo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 306403459,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T09:17:40",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T09:17:40",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Sismo a 3.8 \u2013 17 km al NO de Punitaqui: Epicentro: 17 km al NO de Punitaqui Magnitud: 3.8 Profundidad: 50.9 Km Hora cerca del Epice..."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 301846898,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T09:17:41",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T09:17:40",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Sismo a 3.8 \u2013 17 km al NO de Punitaqui https://t.co/WsNPZXE17a"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1699826820,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T09:17:41",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T09:17:40",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Sismo 3.8 \u2013 17 km al NO de Punitaqui: Epicentro: 17 km al NO de Punitaqui Magnitud: 3.8 Profundidad: 50.9 K... https://t.co/qOQ14amRFU"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1654281564,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T09:23:12",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T09:17:41",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#TEMBLOR #SISMO 3.8 \u2013 17 km al NO de Punitaqui: Epicentro: 17 km al NO de Punitaqui Magni... https://t.co/H0kUTksm0B #CONCIENCIASISMICA"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 297098461,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T09:17:42",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T09:17:41",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo a 3.8 \u2013 17 km al NO de Punitaqui: Epicentro: 17 km al NO de Punitaqui Magnitud: 3.8 Profundida... https://t.co/fSNqJXZlKI @biobio"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 26033516,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T09:17:42",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T09:17:41",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "CHILE. Temblor 3.8 \u2013 17 km al NO de Punitaqui: Epicentro: 17 km al NO de Punitaqui Magnitud: 3.8 Profundidad... https://t.co/jlWpXKaviE"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 96605704,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T09:17:44",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T09:17:43",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "SISMO 3.8 \u2013 17 km al NO de Punitaqui: Epicentro: 17 km al NO de Punitaqui Magnitud: 3.8 Profundidad: 50.9 Km... https://t.co/ODrsouAC8C"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 301696054,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T09:17:45",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T09:17:44",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "SISMO EN CHILE: 3.8 \u2013 17 km al NO de Punitaqui: Epicentro: 17 km al NO de Punitaqui Magnitud: 3.8 Profundida... https://t.co/SWsNcjO0Aw"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 830337360,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T09:17:46",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T09:17:45",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "AHORA #sismo a 3.8 \u2013 17 km al NO de Punitaqui: Epicentro: 17 km al NO de Punitaqui Magnitud: 3... https://t.co/3xT1FfE6H2 sismos chile."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 118162598,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T09:17:46",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T09:17:45",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "INFORME #SISMO: 3.8 \u2013 17 km al NO de Punitaqui: Epicentro: 17 km al NO de Punitaqui Magnitud: 3.8 Profundida... https://t.co/b3HdhhznFR"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 135726534,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T09:17:47",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T09:17:46",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo en Chile 3.8 \u2013 17 km al NO de Punitaqui: Epicentro: 17 km al NO de Punitaqui Magnitud: 3.8 Profu... https://t.co/k8aSWJC4zE Chile"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 116832136,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T09:17:49",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T09:17:48",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "sismo 3.8 \u2013 17 km al NO de Punitaqui: Epicentro: 17 km al NO de Punitaqui Magnitud: 3.8 Profundidad: 50.9 Km... https://t.co/8upnizVjnK"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1416359906,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T09:17:52",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T09:17:51",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "SISMO CHILE 3.8 \u2013 17 km al NO de Punitaqui: Epicentro: 17 km al NO de Punitaqui Magnitud: 3.8 Profundidad: 5... https://t.co/nJKVrBWhkz"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 91467709,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T09:17:54",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T09:17:53",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#SISMO 3.8 \u2013 17 km al NO de Punitaqui: Epicentro: 17 km al NO de Punitaqui Magnitud: 3.8 Profundidad: 50.9 K... https://t.co/aVxjDzj9pS"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1467679333,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T09:17:55",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T09:17:54",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfNo os aterra el importante n\u00famero de esca\u00f1os qu\u00e9 posee el PP? Porque yo ando temblando."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 186641149,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T09:17:56",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T09:17:55",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Sismo 3.8 \u2013 17 km al NO de Punitaqui: Epicentro: 17 km al NO de Punitaqui Magnitud: 3.8 Profundidad: 50.9 K... https://t.co/T9mYiV7JD7"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 42742418,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T09:17:57",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T09:17:56",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "TEMBLOR EN CHILE 3.8 \u2013 17 km al NO de Punitaqui: Epicentro: 17 km al NO de Punitaqui Magnitud: 3.8 Profundid... https://t.co/EEqeDt4H9i"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 42742418,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T09:17:57",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T09:17:57",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "SISMO CONFIRMADO : 3.8 \u2013 17 km al NO de Punitaqui: Epicentro: 17 km al NO de Punitaqui Magnitud: 3.8 Profund... https://t.co/SYJoi44Hh9"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3426754877,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T09:17:59",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T09:17:58",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Sismo #SismoChile 3.8 \u2013 17 km al NO de Punitaqui: Epicentro: 17 km al NO de Punitaqui M... https://t.co/nhj9b0OJEi #Terremoto #Temblor"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 249225869,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T09:18:04",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T09:18:03",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "04:41 [Oficial] Sismo 3.8 Richter Profundidad: 50.9 km Localidad: 17 km al Noroeste de Punitaqui ... https://t.co/dynMnKocL7"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 637183798,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T09:18:04",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T09:18:03",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "04:41 [Oficial] Sismo 3.8 Richter Profundidad: 50.9 km Localidad: 17 km al Noroeste de Punitaqui ... https://t.co/ksPL8OdqgK"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2318113122,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T09:18:04",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T09:18:04",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "04:41 [Oficial] Sismo 3.8 Richter Profundidad: 50.9 km Localidad: 17 km al Noroeste de Punitaqui ... https://t.co/aQfXh4noGQ"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2619065847,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T09:19:02",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T09:19:01",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#sismo M3.8, 17 km al NO de Punitaqui, Hace 37 minutos. Reportado a trav\u00e9s de https://t.co/0NF8I90xNk https://t.co/3PUHJINv0E"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3426754877,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T09:19:39",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T09:19:38",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Revisa los \u00faltimos sismos en la secci\u00f3n Sismolog\u00eda de nuestra web. #temblor #sismo https://t.co/vsdkkVCWHm https://t.co/YTrSH0Cerw"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 122953360,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T09:19:55",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T09:19:54",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Este #29DeJunio2016 a las 10:00 am. Se realizara el Simulacro Nacional de Sismo. incluye la variable riesgo en tu... https://t.co/pwqgN0BE6p"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 120578170,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T09:20:08",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T09:20:06",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Agregu\u00e9 un video a una lista de reproducci\u00f3n de @YouTube https://t.co/YqUUeqI5hX Cuando pase el temblor - Soda Stereo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 122953360,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T09:20:33",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T09:20:32",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Este #29DeJunio2016 a las 10:00 am. Se realizara el Simulacro Nacional de Sismo. incluye la variable riesgo en tu... https://t.co/W66VcDfefm"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 122953360,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-27T09:20:40",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-27T09:20:40",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Este #29DeJunio2016 a las 10:00 am. Se realizara el Simulacro Nacional de Sismo. incluye la variable riesgo en tu... https://t.co/hG6loKBBsd"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 332902595,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-24T17:54:29",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-24T17:54:28",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Viernes negro: el Brexit provoca un terremoto en los mercados https://t.co/8ReuHzdpuE"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1663123279,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-24T17:54:36",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-24T17:54:35",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@DMultiplas no sintieron peque\u00f1o temblor a estahora en hatillo?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1012280096,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-24T17:55:29",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-24T17:55:28",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Sismo Md 2.1 PUERTO RICO REGION: Magnitude\u00a0\u00a0Md 2.1Region\u00a0\u00a0PUERTO RICO REGIONDate time\u00a0\u00a02016-06-24 15:... https://t.co/VdHGteF5e8 #CS"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2493597278,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-24T17:55:34",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-24T17:55:33",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Sismo Md 2.1 PUERTO RICO REGION: Magnitude\u00a0\u00a0Md 2.1Region\u00a0\u00a0PUERTO RICO REGIONDate time\u00a0\u00a02016-06-24... https://t.co/chE4BCBj2V #CSismica"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 327504937,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-24T17:56:05",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-24T17:56:04",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Suspenden clases en algunos planteles de Esmeraldas por temblor https://t.co/0Wm169YXHJ #DiarioExtra"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2861726025,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-24T17:56:22",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-24T17:56:21",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Pens\u00e9 que yo te mov\u00eda el piso,pero no,solo era el temblor"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2585765101,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-24T17:57:19",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-24T17:57:18",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Gran Breta\u00f1a se va de la Uni\u00f3n Europea y provoca un terremoto pol\u00edtico y econ\u00f3mico https://t.co/7aHEmrfUrE"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1089885816,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-24T17:57:39",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-24T17:57:38",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Desde @VandalOnline El Quake original recibe un nuevo nivel para celebrar su vig\u00e9simo aniversario https://t.co/wkhhjLQJee"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 146564658,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-24T17:57:59",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-24T17:57:57",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Autoridades no reportan danos por sismo con epicentro en ... - https://t.co/5l907hsXrD https://t.co/eI42RXiGmx #Sismo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1291576537,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-24T17:58:06",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-24T17:58:05",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Brexit, un terremoto sacude a la UE y al Reino Unido https://t.co/SmfvX3IVaT https://t.co/gpcVbzNeji"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2349687296,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-24T18:04:39",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-24T17:55:30",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Terremoto Brexit: El primer Ministro britanico Cameron dimite https://t.co/SaAdMnsmED"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 517565936,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-24T18:23:00",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-24T17:56:27",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Me ha gustado un v\u00eddeo de @YouTube (https://t.co/KTk6qj47F6 - chicho terremoto capitulo 47)."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 144866342,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-24T18:36:22",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-24T17:57:49",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Entregamos carpas y Kits de Aseo en la parroquia Atahualpa #Pedernales afectada por #Terremoto Fotos: @GoberManabi https://t.co/T3ls4skZM7"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 201471000,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-22T00:20:10",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-22T00:20:09",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Amistad brit\u00e1nico mexicana nace despu\u00e9s del temblor de 1985, ayuda en desastres naturales, educaci\u00f3n y salud..la comunidad mx-uk se une X mx"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2959060847,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-22T00:20:15",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-22T00:20:14",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 se produce un terremoto? #Mundo https://t.co/R35KLA73hv"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4374959440,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-22T00:20:20",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-22T00:20:18",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "estoy temblando y no s\u00e9 si del fr\u00edo u otra cosa haha"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 826443655,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-22T00:20:46",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-22T00:20:45",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "estoy temblando y ya no siento los pies soy una oriana isa cualquiera"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 143900158,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-22T00:21:17",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-22T00:21:17",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Con la suerte que tengo, un terremoto me coge ba\u00f1andome.."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 32607210,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-22T00:21:25",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-22T00:21:24",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@alcaldiagye buenas noches, necesito hacer cortar un \u00e1rbol que se inclin\u00f3 por el terremoto, uds dan ese servicio?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2786883776,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-22T00:21:50",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-22T00:21:49",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando literal"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1410190386,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-22T00:22:08",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-22T00:22:07",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando de frio mennn"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1123640461,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-22T00:35:02",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-22T00:22:36",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Es lo peor tener hermana chica es un terremoto???"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 369372088,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-22T00:22:42",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-22T00:22:41",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@fervarelahn @ca_acosta Tontera es escribir la rola de Soda despu\u00e9s de un sismo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1287273432,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-22T00:23:38",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-22T00:23:33",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Despiertame cuando pase el temblor."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 237432164,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-22T00:23:54",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-22T00:23:54",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Tontera es decir que temblo en las redes sociales @ca_acosta @fervarelahn todos lo sentimos, es un temblor -_-"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2964172180,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-22T13:11:51",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-22T00:20:12",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Tips Qu\u00e9 hacer durante un terremoto #SimulacroSismoCcs 29Junio https://t.co/5Ek37vxbi3"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1215014088,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-21T12:51:43",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-21T12:51:42",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Ahora que entiendo lo que mis padres desde ni\u00f1o,me dican con el corazon temblando. Nunca te fies\u2026 https://t.co/TXnCf06jbM"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 100256260,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-21T12:51:45",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-21T12:51:44",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Terremoto de 6 graus atinge Vanuatu, no Oceano Pac\u00edfico https://t.co/1WMWlp2Zpz"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3904921216,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-21T12:51:53",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-21T12:51:53",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\"el temblor\" JAJAJAJJAJAJAJJAAJAAAJJAJ"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1947618229,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-21T12:52:11",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-21T12:52:10",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@CFOTamyAlicant yo tampoco, estoy casi temblando ?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4840234215,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-21T12:52:33",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-21T12:52:32",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Temblor Mendoza Sismo determinado. Mag: 2,5 Epic: 89 km al SE de La Paz. Prof: 30.0 km 21/06/2016 08:43:16 hs https://t.co/lu9Il0hTQA"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 383592398,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-21T12:52:47",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-21T12:52:46",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Muy parecida alas carpas chinas de los damnificados por el terremoto https://t.co/K8GrpAPUx4"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2759347670,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-21T12:52:47",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-21T12:52:46",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#MiCancionFavorita es temblando de @antoniorozco es muy bonita ???????"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 543032329,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-21T12:53:06",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-21T12:53:05",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Amanec\u00ed temblando porque la reconchuda de mi hermana me apag\u00f3 la estufa despu\u00e9s de habernos peleado ayer, buen d\u00eda ?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2169932205,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-21T12:53:09",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-21T12:53:08",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Aseguradoras cancelaron m\u00e1s de $ 80 millones tras el sismo https://t.co/YN0WjcHNDE #SegurosGuia"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 191167605,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-21T12:53:27",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-21T12:53:26",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy loca o hubo un temblor? ?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 111157576,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-21T12:56:45",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-21T12:53:57",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Aseguradoras cancelaron m\u00e1s de $ 80 millones tras el sismo >> https://t.co/yOKpyDBNgV"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1468283792,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-21T12:54:02",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-21T12:54:01",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Un terremoto de 6 grados en la escala abierta de Richter sacudi\u00f3 este martes las aguas al suroeste... https://t.co/yU0f2D4Wnt #Venezuela"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 967098410,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-21T12:54:04",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-21T12:54:03",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#UltimaHora Un terremoto de 6 grados en la escala abierta de Richter sacudi\u00f3 este martes las aguas al suroest... https://t.co/dOZTUvvS24"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2773832083,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-21T12:54:06",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-21T12:54:05",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Un terremoto de 6 grados en la escala abierta de Richter sacudi\u00f3 este martes las aguas ... https://t.co/iORehaKZN7 v\u00eda @Diario_ElTiempo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 133873394,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-21T12:54:08",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-21T12:54:07",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Un terremoto de 6 grados en la escala abierta de Richter sacudi\u00f3 este martes las aguas ... https://t.co/9FTNtRVOvm v\u00eda @Diario_ElTiempo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1633819789,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-21T12:54:10",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-21T12:54:09",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Un terremoto de 6 grados en la escala abierta de Richter sacudi\u00f3 este martes las aguas al sur... https://t.co/MZMHTHcSmZ #SiguemeYTeSigo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2327799775,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-21T12:54:36",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-21T12:54:36",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Excelente opci\u00f3n para reconstrucci\u00f3n d zonas afectadas terremoto: Esmeraldas y Manab\u00ed. Sistema Brickarp https://t.co/jGexVuBJ9S v\u00eda @YouTube"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3396571072,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-21T12:54:59",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-21T12:54:58",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Un terremoto de 6 grados en la escala abierta de Richter sacudi\u00f3 este martes las aguas al sur... https://t.co/XWMixfOl2x #BachaqueoToday"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 184184224,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-21T12:55:05",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-21T12:55:04",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@ElChatVenezuela Un terremoto de 6 grados en la escala abierta de Richter sacudi\u00f3 este martes las aguas al su... https://t.co/GBFI6ko06F"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 744916051708739584,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-21T12:55:16",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-21T12:55:15",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Un terremoto de 6 grados en la escala abierta de Richter sacudi\u00f3 este martes las aguas al suroeste de la isla... https://t.co/SBM9B9TQwo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 744916051708739584,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-21T12:55:16",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-21T12:55:16",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Un terremoto de 6 grados en la escala abierta de Richter sacudi\u00f3 este martes las aguas al suroeste de la isla... https://t.co/TdUw4lAzrQ"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 120247696,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-21T12:55:20",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-21T12:55:19",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "globovision: Por esta raz\u00f3n se registr\u00f3 un fuerte terremoto en el Pac\u00edfico https://t.co/AQmDPnYVI4 https://t.co/VVHTUMRKzT"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 741401839069958145,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-21T12:55:59",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-21T12:55:59",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "globovision: Por esta raz\u00f3n se registr\u00f3 un fuerte terremoto en el Pac\u00edfico https://t.co/it26YqR37z https://t.co/9i4uKRYJW8"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3005678085,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-21T14:48:34",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-21T12:51:23",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando y llorando https://t.co/WLTUPhqs6h"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2223321488,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-21T14:08:05",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-21T12:54:09",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@Amber2two Un terremoto de lo fuerte que se caen las bragas"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 17485551,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-21T15:10:45",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-21T12:55:04",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Por esta raz\u00f3n se registr\u00f3 un fuerte terremoto en el Pac\u00edfico https://t.co/3gMOvP0r3E https://t.co/yi8Ne1RZix"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3358082835,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-18T13:54:42",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-18T13:54:41",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "terremoto"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3383744932,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-18T13:58:11",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-18T13:58:10",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Expo Reconstrucci\u00f3n, feria de viviendas tras el terremoto https://t.co/6op9CJ87uU"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3317996049,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-18T16:59:49",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-18T13:56:35",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Un temblor recorre mi espalda, se acerca tu boca, altera mi calma https://t.co/f89eTrsDGm"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1937911478,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-18T17:42:36",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-18T13:54:30",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#NowPlaying Temblando de Anah\u00ed \u266b https://t.co/w2D2r4dqpl"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2772276223,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-15T10:11:32",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-15T10:11:32",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Terremoto en Ecuador: se levanta el primer refugio temporal dise\u00f1ado por Shigeru Ban para la... https://t.co/VNdIGijkLP"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 737308547311149056,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-15T10:12:08",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-15T10:12:07",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 1.7 (Richter) tuvo lugar hoy con epicentro cercano a CAJAMARCA-TOLIMA y profundidad de 4.2 Km - @sismicapp lo sentimos fue leve"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 433318020,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-15T10:12:26",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-15T10:12:25",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Y con la lluvia mi gata cambiando los gatitos de sitio se dejo uno en el camino y otro a la lluvia, estaban temblando ?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 249408654,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-15T10:13:43",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-15T10:13:42",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "[15/06/2016 05:14:00] \u00bfSinti\u00f3 un sismo? Cu\u00e9ntenos sus observaciones diligenciando este corto formulario: https://t.co/R0jp7cvqmJ"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 75732594,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-15T10:14:36",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-15T10:14:36",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "SE REGISTRAN 2 MIL 388 R\u00c9PLICAS TRAS\u00a0TERREMOTO https://t.co/1CNduS06yN"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2939864487,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-15T10:14:40",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-15T10:14:39",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 2.9 Ml tuvo lugar hoy a las 05:01 am con epicentro cercano a LOS SANTOS-SANTANDER y profundidad de 149.3 Km."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 246201614,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-15T10:15:07",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-15T10:15:07",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Murcia Nuevo terremoto en Murcia con epicentro en el Puerto de la Cadena https://t.co/HVDzjUjpzz"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 244272083,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-15T10:15:13",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-15T10:15:12",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "(05:01) Sismo de 2.9 Mw a 6 km de Los Santos Santander https://t.co/zD7wWwZMfA"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 522597443,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-15T10:15:28",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-15T10:15:28",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u3010#USGS #Breaking\u3011#earthquake\u3000M 0.6 - 21km ESE of Anza, CA https://t.co/emv0isQADC #alert #tsunami #prayfromjapan"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2501911956,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-14T00:10:18",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-14T00:10:17",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Alto sida tiene este celular deje el twt abierto mientras iba al ba\u00f1o y cuando volvi estaba temblando la pantalla y habia fv 300 tweets"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2423290220,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-14T00:10:20",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-14T00:10:19",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Sismo M 4.6 135km ESE of Kirakira, #Solomon #Islands. 13-06-2016 23:13 UTC https://t.co/HkkOobOLBN #Temblor #USGS https://t.co/OEIHQZC11a"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4862521519,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-14T00:10:29",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-14T00:10:28",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Temblando estoy ?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3709739541,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-14T00:20:52",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-14T00:10:32",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "POR FIN ME DEJAN VER EL JUEGO, ESTOY TEMBLANDO #SoportalaConLaVinotinto"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2525655816,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-14T00:10:43",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-14T00:10:42",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando del frio que siento. No se si es porque hace demasiado frio para temblar o si es porque tengo fiebre.?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4840280561,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-14T00:10:51",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-14T00:10:48",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "TEMBLOR en CHILE Magnitud: \"3.2\", hoy 2016/06/13 20:05:50, Epicentro: 59 km al O de El Tabo, Profundidad 28.0 km."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3181651893,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-14T00:11:37",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-14T00:10:56",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "MARICO ESTPY TEMBLANDO #SoportalaConLaVinotinto"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 522597443,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-14T00:11:03",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-14T00:10:59",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u3010#USGS #Breaking\u3011#earthquake\u3000M 1.9 - 23km ESE of Anza, CA https://t.co/d6IZ0GccFi #alert #tsunami #prayfromjapan"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1309101656,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-14T00:11:03",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-14T00:11:01",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando yaya #SoportalaConLaVinotinto"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 121240066,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-14T00:11:05",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-14T00:11:04",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#quake 2016-06-13 23:13:48 (M4.6) SOLOMON ISLANDS -11.0 163.0 (1cbfb) https://t.co/QfPHJNq3i6"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2275311451,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-14T00:21:08",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-14T00:11:11",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Parece que en los fines de semana ocurre un terremoto en mi pieza ?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 716832398286200833,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-14T00:11:38",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-14T00:11:32",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@Ojalaqtemueras anda a clavarme el visto si, te dejaba la pc como el terremoto de chile con el msn"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 456875242,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-14T00:12:02",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-14T00:11:58",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "el Quake 3 a 1080p es lo mejor que puede pasar"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 116571763,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-14T00:12:17",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-14T00:12:16",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\" Funvisis reporta que a las 19:16 (HLV), se registr\u00f3 un sismo de Mag. 2.5 Mw, a 8 Km al noreste de San Antonio.\""
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 383595792,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-14T00:15:07",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-14T00:13:18",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "M\u00e1s de 20 municipios indiferentes al Simulacro Poblacional de Sismo - RPP Noticias https://t.co/0EQDMcOdvP #Sismo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 383595792,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-14T00:13:19",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-14T00:13:18",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Parte de un edificio afectado por el sismo se desploma en Guayaquil - Agencia P\u00fablica de Noticias del Ecuador https://t.co/6ZY0Ok6cXu #Sismo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 18732366,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-14T00:40:37",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-14T00:13:24",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Puedo aventurar que la econom\u00eda local ha disminuido en un 50% despu\u00e9s del sismo, y parece que se va a mantener as\u00ed, por lo pronto. #Calceta"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 139076110,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-14T00:13:35",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-14T00:13:30",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@lahistoriaec este ministro pregunt\u00f3 cuando fue a manaba despu\u00e9s del terremoto nuncaaaaa"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3644802557,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-14T00:13:38",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-14T00:13:38",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando joda #SoportalaConLaVinotinto"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2466503516,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-14T00:13:48",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-14T00:13:42",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2552946000,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-14T00:16:06",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-14T00:13:45",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo magnitud 4.6: 135km ESE de Kirakira, Solomon Islands. 13 de Junio, 23:13UTC, profund\u2026 https://t.co/Nrat511Xm5 https://t.co/iTa2Nic2kn"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 805411441,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-14T00:13:53",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-14T00:13:52",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@LauraLugoo @DayanaDonjuan @PaoFran99 terremoto"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 741402453954813954,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-14T00:14:01",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-14T00:13:57",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mujer de manos de noche, da tu miel inmediata y sin sentido. Si est\u00e1s sola lo mismo, conc\u00e9dete ahora, arduamente; temblando."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 24698949,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-14T00:14:01",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-14T00:14:00",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Alerta sismo (magnitud, \u00e1rea): M 4.6 - 135km ESE of Kirakira, Solomon Islands fecha/hora: June 13, 2016 at 07:05PM\u2026 https://t.co/9LTb2p7w7A"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 61806389,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-14T00:14:03",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-14T00:14:02",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 6.1 a las 2:34 am del 8 de mayo https://t.co/ebOG1WU48a"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 75732594,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-14T00:14:20",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-14T00:14:19",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "TERREMOTO DE MANAGUA A\u00daN NO LLEGA, DICE\u00a0EXPERTO https://t.co/YZFhNsQw9Z https://t.co/gAQd3UInGk"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2165618891,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-14T00:14:31",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-14T00:14:30",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@26valentinee De la generaci\u00f3n post-terremoto, unos alegan ser aut\u00e9nticos \"payaneses letrados\" , pero otros los confrontan por lo mismo."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2566080830,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-14T04:19:35",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-14T00:14:25",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Siempre que me mareo pienso que esta temblando, s\u00ed altos problemas tengo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 714669802963472384,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-14T05:03:35",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-14T00:10:02",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Y yooo, estoy temblandooooo y llorandoooo Me hab\u00eda jurado Que nunca iba a llorar Escuchando cada palabra Que no quiero escuchar ? #Temblando"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 742016139836968960,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-12T21:24:08",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-12T21:24:07",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@felipastalover \u00a1F-FELI! \u00a1N-NO VAYAS IMPUDOROSO POR LA PLAYA! \u00a1E-ESTO NO ES UNA PLAYA NUDISTA! -Dice temblando. Mientras lo abraza-"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 55000301,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-12T21:24:50",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-12T21:24:49",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Twitter, #Facebook y #Skype en sismo en Ecuador https://t.co/HSjhAqlEj8 https://t.co/vrJb6LKGUb"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 731812391235792896,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-12T21:25:05",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-12T21:25:05",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@perromuertotty +familia. Temblando y sudorosa alarge una mano y agarr\u00e9 la carta. Cuando termin\u00e9 de leerla dej\u00e9 caer la mano, con lagrimas+"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1228550580,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-12T21:25:17",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-12T21:25:15",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "La concha de la lora nunca grite tanto... Estaba hecha bolita abrazada a mi campera gritando y temblando ????? No puedo ser tan cagona\u270b\u270b"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 143441250,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-12T21:25:24",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-12T21:25:23",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@onyvla Supuestamente los insiders, se anunciaria un nuevo Wolfestein, Prey, Quake y algo nuevo de Tango (TEW)"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 311963109,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-12T21:25:24",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-12T21:25:24",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "como me levante ma\u00f1ana con los anuncios de Wolfenstein 2 y Quake voy a llegar empalmado a clase"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2536783392,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-12T21:25:56",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-12T21:25:55",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#RD R\u00e9plicas de terremoto afectan a unas 37000 personas en Nicaragua - W Radio https://t.co/UBPkTqECrg #internacional"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 189318841,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-12T21:25:58",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-12T21:25:58",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Toy temblando"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 402219606,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-12T21:27:13",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-12T21:27:12",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "D\u00f3nde est\u00e1 Artur Mas para anunciar el Quake 3? #E3"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 303062402,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-12T21:44:58",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-12T21:27:13",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "El terremoto de Vallenar de 1922, un documento audiovisual incre\u00edble https://t.co/kcZly60zIT @Artenorte @alb0black @NoticierodelHua"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 140163817,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-12T21:47:31",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-12T21:27:16",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Earthquake: M 0.4 - 23km SSW of La Quinta, CA: Time2016-06-12 21:16:31 UTC2016-06-12 14:16:31 -07:00 at epic... https://t.co/WZqcs7hYyp"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 119807651,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-12T21:27:17",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-12T21:27:17",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Earthquake: M 0.4 - 23km SSW of La Quinta, CA: Time2016-06-12 21:16:31 UTC2016-06-12 14:16:31 -07:00 at epic... https://t.co/suQ8sUeJXY"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1216575650,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-12T21:27:22",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-12T21:27:21",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@Fenicio_112 @ActiveFaults Encuentra 2 dep\u00f3sitos de tsunami en las Salinas Cabo Gata, asociando uno de ellos(630yr +-30) al gran Sismo 1522"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3299045253,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-12T21:27:37",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-12T21:27:36",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@MarkiLokurasY MARKI CON FIBRA = DANTEH TEMBLANDO JODER PIEL DE GALLINA IMAGINANDOME LOS REKTS DE MARKI"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 629608005,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-12T21:27:48",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-12T21:27:48",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "R\u00e9plicas de terremoto afectan a unas 37.000 personas en Nicaragua - https://t.co/VMCdaPnCOO https://t.co/Kesi1PvmMz"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1419739375,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-12T21:27:59",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-12T21:27:59",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "En este pa\u00eds por el tipo de construcci\u00f3n sin previsi\u00f3n que se hace,cualquier temblor q pase de 6 es casi 1 tragedia https://t.co/R5xCrN5HdR"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2724281784,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-12T21:28:20",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-12T21:28:19",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\"Te har\u00e9 creer que soy la persona m\u00e1s segura del planeta, aunque, me est\u00e9n temblando las piernas\u2665\". https://t.co/0dYh8RxlrS"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1493774526,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-12T21:28:22",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-12T21:28:21",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "R\u00e9plicas del terremoto afectan a unas 37.000 personas en Nicaragua https://t.co/6bcVDL4k0o"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1493774526,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-12T21:28:24",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-12T21:28:23",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "R\u00e9plicas del terremoto afectan a unas 37.000 personas en Nicaragua https://t.co/JaocnGImhf"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1216575650,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-12T21:28:40",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-12T21:28:39",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@Fenicio_112 @ActiveFaults es decir, viene a sostener que el gran sismo de Almer\u00eda 1522 fue tsunamig\u00e9nico, y aporta evidencia"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1493774526,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-12T21:28:41",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-12T21:28:39",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "R\u00e9plicas del terremoto afectan a unas 37.000 personas en Nicaragua https://t.co/OHoEGhAHYV"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 860650242,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-12T21:28:41",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-12T21:28:39",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "R\u00e9plicas del terremoto afectan a unas 37.000 personas en Nicaragua https://t.co/Uannzrk1ai"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2149072611,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-12T21:28:40",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-12T21:28:39",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "R\u00e9plicas del terremoto afectan a unas 37.000 personas en Nicaragua https://t.co/33Td5hKLl8"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1711248584,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-12T21:28:40",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-12T21:28:39",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "R\u00e9plicas del terremoto afectan a unas 37.000 personas en Nicaragua https://t.co/suYg6GAp4J"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1493774526,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-12T21:28:41",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-12T21:28:40",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "R\u00e9plicas del terremoto afectan a unas 37.000 personas en Nicaragua https://t.co/o0eCRCY7Iu"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1428791456,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-12T21:28:41",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-12T21:28:40",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "R\u00e9plicas del terremoto afectan a unas 37.000 personas en Nicaragua https://t.co/5nSBmq6kyf"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1428791456,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-12T21:47:37",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-12T21:28:40",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "R\u00e9plicas del terremoto afectan a unas 37.000 personas en Nicaragua https://t.co/pJQJwucoeu"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2259197286,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-12T21:28:41",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-12T21:28:40",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "R\u00e9plicas del terremoto afectan a unas 37.000 personas en Nicaragua https://t.co/cuStxZ9NdU"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2149072611,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-12T21:28:42",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-12T21:28:41",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "R\u00e9plicas del terremoto afectan a unas 37.000 personas en Nicaragua https://t.co/hNF3YJc1FB"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1428791456,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-12T21:28:42",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-12T21:28:42",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "R\u00e9plicas del terremoto afectan a unas 37.000 personas en Nicaragua https://t.co/JFbLn1sYM4"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2259197286,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-12T21:28:43",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-12T21:28:42",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "R\u00e9plicas del terremoto afectan a unas 37.000 personas en Nicaragua https://t.co/sbCUB9WhwO"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4658664732,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-12T22:15:00",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-12T21:27:09",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Ojala haya un temblor hoy en la noche para que cancelen las clases ma\u00f1ana"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 726531163,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-12T23:48:25",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-12T21:28:44",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "ANAHI Y ALFONSO: TEMBLANDO (Legendado) ??? https://t.co/Dv4vYZw9mc https://t.co/CzzjNLd3tJ"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2322932226,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-09T23:53:03",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-09T23:53:03",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "me hallo temblando cual pollito"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3416502525,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-09T23:53:38",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-09T23:53:37",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Y Sonre\u00ed. Aunque estuviera temblando de dolor"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 152918246,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-09T23:54:09",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-09T23:54:08",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Qu\u00e9 onda los pacos andan robando estatuas de yisus despu\u00e9s del terremoto"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 753921463,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-09T23:54:25",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-09T23:54:24",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@kevinplus7 Don kevin keremos CRE en Fm aka en Chone Manabi desde el terremoto no tenemos senal pila para escuchar el futbol"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1602409790,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-09T23:54:46",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-09T23:54:45",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "PC de Linares Alc\u00e1ntara y Lamas se preparan para Simulacro de Sismo Nacional https://t.co/q2kkgiaQdd"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1400740586,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-09T23:54:56",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-09T23:54:56",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@sumariumcom QUE PUEDE DEJAR ESTE GOBIERNO QUE ETA TEMBLANDO XQUE EL PIBLO SALIO A CLAMAR LA VERDAD MADURO CREO QUE TE QUEDAN HORAS."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2490751225,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-09T23:55:03",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-09T23:55:02",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 se produce un terremoto? #Planeta https://t.co/pJFRkMojiq"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2319958520,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-09T23:55:44",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-09T23:55:43",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mam\u00e1 esta temblando"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 476889862,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-09T23:55:48",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-09T23:55:47",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Los m\u00e9dicos fueron homenajeados por su servicio tras el terremoto https://t.co/8GLFkfbRja v\u00eda @ElCiudadano_EC"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 150801289,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-09T23:56:09",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-09T23:56:08",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Cifra de muertos por terremoto en Ecuador asciende a 688 https://t.co/m14I4SmW8S"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1219443618,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-09T23:56:11",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-09T23:56:10",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Y temblando como una hoja"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 603240176,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-09T23:56:13",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-09T23:56:12",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "estoy temblando"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 865465002,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-09T23:56:25",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-09T23:56:24",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@AniSensuali @menuditasoy Un temblor en la madrugada y lloviendo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2976459821,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-09T23:56:54",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-09T23:56:49",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Enfrentamos bien el terremoto porque los hospitales estaban equipados @MashiRafael #ConversatorioMedios https://t.co/0qcUc8lKSt"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 718584476,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-09T23:50:26",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-09T23:50:25",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00a1Te invitamos a conocer nuestra labor! https://t.co/NE2wxOGWOo #CulturaS\u00edsmica #Sismo #Temblor #VideosFunvisis - #FUNVISIS"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2939216997,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-09T23:52:00",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-09T23:51:59",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@iNataliaGomez_ @DONTMAMESMATT no puse eso por el terremoto, es una expresi\u00f3n de ac\u00e1, y se usa mucho, perd\u00f3n"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 209255840,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-09T23:53:27",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-09T23:52:17",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Hay un proceso en marcha en el Puerto de Manta, se demor\u00f3 un poco por el terremoto. @MashiRafael #ConversatorioMedios"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 474281222,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-09T23:52:43",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-09T23:52:42",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@Bracesco Tuve una reuni\u00f3n con el hace 2 a\u00f1os atr\u00e1s y ya era notable, si no lo es tiene un temblor muy particular en las manos"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2322932226,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-09T23:53:03",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-09T23:53:03",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "me hallo temblando cual pollito"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3416502525,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-09T23:53:38",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-09T23:53:37",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Y Sonre\u00ed. Aunque estuviera temblando de dolor"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 152918246,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-09T23:54:09",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-09T23:54:08",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Qu\u00e9 onda los pacos andan robando estatuas de yisus despu\u00e9s del terremoto"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 753921463,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-09T23:54:25",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-09T23:54:24",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@kevinplus7 Don kevin keremos CRE en Fm aka en Chone Manabi desde el terremoto no tenemos senal pila para escuchar el futbol"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1602409790,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-09T23:54:46",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-09T23:54:45",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "PC de Linares Alc\u00e1ntara y Lamas se preparan para Simulacro de Sismo Nacional https://t.co/q2kkgiaQdd"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1400740586,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-09T23:54:56",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-09T23:54:56",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@sumariumcom QUE PUEDE DEJAR ESTE GOBIERNO QUE ETA TEMBLANDO XQUE EL PIBLO SALIO A CLAMAR LA VERDAD MADURO CREO QUE TE QUEDAN HORAS."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 499195335,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-08T07:03:40",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-08T07:03:39",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Ya est\u00e1n temblando https://t.co/InoAuWRRFX"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 302860003,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-08T07:03:54",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-08T07:03:54",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "En Rep\u00fablica Dominica, hubo un #Temblor no muy fuerte (...) esta tarde!"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 111454166,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-08T07:07:28",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-08T07:07:27",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "De la mano Y con mucho cuidado Lo pesaste y en silencio Donde no habia luz #Temblando @Anahi ???"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 290395312,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-08T07:21:50",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-08T07:07:59",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Fuerte sismo se registr\u00f3 frente a la costa oeste de M\u00e9xico https://t.co/rkmHpHUy44 https://t.co/EhaYOz1pic"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 402962164,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-08T10:03:22",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-08T07:05:10",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 se produce un terremoto? | #Mundo https://t.co/DpNosB1KwA"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1399546075,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-08T13:12:43",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-08T07:04:59",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Cena solidaria, damnificados del terremoto de Ecuador - https://t.co/nFrQ9iXfvD @HdadPerdonJaen https://t.co/6PaoAXCvMj"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 129907921,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-08T16:55:52",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-08T07:05:16",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "La tierra tiembla de madrugada con un terremoto en Alhama de Murcia https://t.co/hJpdQ1rFjH https://t.co/EXxhk0sAMe"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 256453044,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-08T04:56:21",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-08T04:56:20",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Seg\u00fan @IGN_Sismologia: temblor de magnitud 2,5 en #AlhamaDeMurcia esta noche pasada, a 12 km de profundidad. 23h50. https://t.co/wOXxDpvboV"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2359783068,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-08T04:56:46",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-08T04:56:45",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "(AHORA) #JAP\u00d3N \u26a0 Sismo Detectado \u26a0 00:55:54 Seismic intensity 1 Kumamoto https://t.co/KHw35fuWLi"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 506318182,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-08T04:57:12",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-08T04:57:11",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@dkrauze156 @lapetitemachine \u00bfNo se trataba de testimonios post temblor? Creo que iba por ah\u00ed o algo as\u00ed. Hasta donde s\u00e9."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 725754177381507072,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-08T04:57:30",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-08T04:57:29",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Nuevo terremoto de 6,8 ocasiona 'peque\u00f1os da\u00f1os materiales' en Ecuador https://t.co/MJrzwMsJpx"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 349795780,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-08T04:57:37",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-08T04:57:37",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Me dio m\u00e1s miedo el partido que el temblor??"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4870699671,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-08T04:58:43",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-08T04:58:42",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando? 08JUN16 cercano sismo mg 5.9-6.8 @USGS @LastQuake https://t.co/tlL5D1oNar"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 939228902,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-08T04:58:46",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-08T04:58:45",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "El perro de en frente de mi casa mat\u00f3 reci\u00e9n un perro, estoy temblando de la impotencia"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 90927856,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-08T04:59:13",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-08T04:59:13",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@QueApaaa Pues no, c\u00f3mo te parece que fue un temblor de 3.8 con epicentro en el Dovio ??"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 727541735329521664,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-08T04:59:20",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-08T04:59:19",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@flor_vigna juro q antes d q entres a la pista estaba temblando y con ganas d vomitar d los nervios, es inexplicable el amor q sentimosXvos?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 251276304,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-08T04:59:38",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-08T04:59:37",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "He le\u00eddo temblor, pero realmente no me he animado a leerl los dem\u00e1s ?? #LoveBTS #\ubc29\ud0c4\uc18c\ub144\ub2e8 https://t.co/66yfmC2eac"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2428131110,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-08T04:59:58",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-08T04:59:58",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo #submarino remece costa de #Indonesia https://t.co/Q4MEvHA8Cr /a8/"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3127497653,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-08T05:05:47",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-08T04:56:59",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Pa\u00edses donde le hacen meme hasta a un temblor: https://t.co/Zhkcdl7pwA"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 138092974,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-08T05:04:07",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-08T04:59:28",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Un terremoto de magnitud 6,2 sacude la costa occidental de M\u00e9xico https://t.co/h3PZHSdO3X via @ActualidadRT"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3306262673,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-08T05:00:01",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-08T05:00:00",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@Rmayorga verdad, pero con esta emoci\u00f3n ni sentimos el temblor. Ma\u00f1ana nos levantaremos como resorte. Dulces sue\u00f1os."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2282393502,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-08T05:00:24",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-08T05:00:23",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "TextosReaIes : Tu eres mi paz aunque no ser\u00e1 lo mismo porque le falta el temblor de tu cue\u2026 https://t.co/9XODInZ99f) https://t.co/ttTEMeSjlW"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 522597443,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-08T05:00:38",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-08T05:00:37",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u3010#USGS #Breaking\u3011#earthquake\u3000M 1.0 - 12km NW of Rancho Cucamonga, CA https://t.co/6yzfDzJxzP #alert #tsunami #prayfromjapan"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1668432530,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-08T05:13:10",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-08T05:00:50",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Despu\u00e9s de un #Sismo mantente informado, no propagues rumores y atiende las recomendaciones de las autoridades. https://t.co/OOM05O00vp"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 785355050,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-08T13:34:51",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-08T05:00:05",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Tu eres mi paz aunque no ser\u00e1 lo mismo porque le falta el temblor de tu cuerpo."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1902580460,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:23:01",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:23:00",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/xD8OYuJgLV"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2696934284,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:23:06",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:23:05",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/3E2p2EE27H"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2696956832,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:23:08",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:23:07",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/8RaDEYi9RL"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1897797626,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:23:10",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:23:09",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/36XwPVnxPi"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1267787288,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:23:10",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:23:10",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfQu\u00e9 hacer en un terremoto? #Relaciones https://t.co/nV25L6ymMA"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1897772892,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:23:14",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:23:13",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/WFVQ9rg2MT"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1897824542,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:23:16",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:23:15",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/6HqWw3Bw3x"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2359783068,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:23:17",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:23:16",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "(AHORA) #JAP\u00d3N \u26a0 Sismo Detectado \u26a0 03:23:09 Tokushima Estimated seismic intensity 1"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1897880420,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:23:18",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:23:17",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/g4e01k9gkm"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1897925179,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:23:20",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:23:19",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/CFTmGltKnC"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1897950146,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:23:22",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:23:21",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/0SLqvjrpGE"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1905616302,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:23:26",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:23:25",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/f5yi8OU4Fu"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1905634650,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:23:28",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:23:27",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/rV9aHVHG4K"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1905700128,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:23:30",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:23:29",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/gMk8YwIlDt"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1905774362,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:23:32",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:23:31",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/yb6NFMJELd"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1905760776,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:23:34",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:23:33",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/ateztCdwjz"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1906150616,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:23:36",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:23:35",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/QDu9L86G5M"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1906386943,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:23:38",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:23:37",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/7qyei0gGv3"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1906429021,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:23:40",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:23:39",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/NsbZwhXuYp"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1906440152,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:23:42",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:23:41",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/aHb8aSsWcc"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1906568743,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:23:48",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:23:47",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/SyNdq4BbBY"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1906564388,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:23:50",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:23:49",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/dIr7uJbR2a"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2453712281,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:23:51",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:23:50",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Un terremoto en este tiempo s\u00ed que debe ser penca"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1906606855,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:23:52",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:23:51",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/lJksrJR6zP"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1550865835,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:23:53",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:23:52",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Ma\u00f1ana voy a ir al primer ex\u00e1men TEMBLANDO guardad el tweet."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 512732646,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:23:56",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:23:56",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "(#Promo15Jomave) Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/c8auXVWgep (#Promo15Jomave)"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2188923350,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:23:58",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:23:58",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "(#Promo15Jomave) Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/UmidYcD2XK (#Promo15Jomave)"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 349058263,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:24:00",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:24:00",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "(#Promo15Jomave) Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/lgZsMCZiIQ (#Promo15Jomave)"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2165721493,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:24:03",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:24:02",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "(#Promo15Jomave) Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/oGN536nkhN (#Promo15Jomave)"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2805081417,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:29:16",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:24:02",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.9 grados ocurre cerca de Acapulco... https://t.co/sCDfFR7gZc https://t.co/OwA18fxU94"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2864021824,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:24:05",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:24:04",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "(#Promo15Jomave) Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/g2ZY5I6WB1 (#Promo15Jomave)"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2786504220,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:24:06",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:24:06",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#SiguemeYTeSigo Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles https://t.co/FrEszuqnXb"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2182476516,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:24:12",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:24:12",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles https://t.co/XFspuxJvzs"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2973661409,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:24:14",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:24:13",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles https://t.co/VUSsC0pCYd"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 228574918,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:24:18",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:24:17",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/lQoAPSJuIa"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3037359646,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:24:26",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:24:25",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles https://t.co/PS5Ci555bb Oh #SougoFollow"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2815507772,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:24:34",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:24:33",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#cuba Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/pinWOi6cqx"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4488811099,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:24:36",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:24:35",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Cuba Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/EBAlHja3Z5"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 299197414,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:24:38",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:24:37",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/CLNJrSu6l8"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4488811099,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:24:47",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:24:46",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Cuba Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/G34z3DHGnN"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1170953479,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:25:04",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:25:03",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Panama Sismo de 4.4 es sentido en la frontera con Costa Rica https://t.co/TirRPv1CMi https://t.co/0WsHFlrsNA"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2346000427,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:25:06",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:25:05",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Panama Sismo de 4.4 es sentido en la frontera con Costa Rica https://t.co/RQP0FXYzl7 https://t.co/9wcuKWV5d3"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3084460893,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:25:08",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:25:07",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Panama Sismo de 4.4 es sentido en la frontera con Costa Rica https://t.co/E8ssWqilA8 https://t.co/Q3Hstnguju"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 278891182,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:27:57",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:27:56",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "<b>Rusia</b>: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles https://t.co/6GUrKCqeCW #Rusia"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2359783068,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T14:47:24",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:23:51",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "(AHORA) #JAP\u00d3N \u26a0 Sismo Detectado \u26a0 03:23:09 Seismic intensity 0 Osaka Wakayama https://t.co/GtbU8zq7fj"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2359783068,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T14:47:30",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:23:57",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "(AHORA) #JAP\u00d3N \u26a0 Sismo Detectado \u26a0 03:23:09 Seismic intensity 0 Tokushima https://t.co/zk0bWpz4YO"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 213580796,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:16:03",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:16:02",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "La \u00faltima vez que alguien me dijo que sent\u00eda lo mismo que yo, fue en un sismo."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 385073551,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:27:33",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:17:05",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#sismo M 1.7 - 9km SSW of Alamo, Nevada https://t.co/TkB6sPexod"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 150587014,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:17:05",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:17:05",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "1. Barcelona: hundimiento viejuno; terremoto En Com\u00fa | ctxt.es - https://t.co/YnnKUAr0mY"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 26258791,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:23:15",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:17:17",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Los temblores en chosica nunca se sienten en la molina. Es bien raro. https://t.co/QVZoJJvVXv"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1363602512,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:18:01",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:18:00",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles https://t.co/Qo8QwMJlvW"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2802703089,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:18:05",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:18:04",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/u8LbU4i0km"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 193743918,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:18:08",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:18:07",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#TROPA Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/HmrOKjg22p sigue @mercalpalante"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2298938100,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:18:10",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:18:10",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/wsdhR7DtkL"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1646235266,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:18:13",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:18:12",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "RT #TROPA Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles https://t.co/q3kMc8900J"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1358487656,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:18:15",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:18:14",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#ActualidadRT Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles https://t.co/jouYFGlTuY #TROPA"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1066532540,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:18:17",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:18:16",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "via @ActualidadRT Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/lbq69FPThD"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 858997700,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:18:20",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:18:19",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/xcYO95Jh9j"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2674983632,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:18:27",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:18:26",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Tropa Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles https://t.co/vFaJTLr5VI #SiguemeYTeSigo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1905509142,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:18:29",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:18:28",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/Bl5ssq23dO"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1905524814,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:18:31",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:18:30",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/KZhMMV3PI6"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1905530190,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:18:33",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:18:32",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/So9RK8toOp"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1905580556,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:18:35",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:18:34",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/musuYFgpjn"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1905549162,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:18:37",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:18:36",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/mhm4KL2krn"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1905554124,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:18:39",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:18:38",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/K9G2fsf1zP"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1905603968,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:18:41",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:18:40",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/yvkJvKymT4"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1905641971,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:18:43",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:18:42",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/cIsc3XXaMs"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1905597558,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:18:45",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:18:44",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/Ktwg9eOppt"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1905768787,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:18:51",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:18:50",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/3DYQyfMLdv"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1905757248,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:18:52",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:18:52",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/8KJBEES0ex"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1905803516,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:18:54",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:18:54",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/aBZOPjZKpQ"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1905836149,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:18:56",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:18:56",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/C4Rzn7cSbf"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1905843259,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:18:58",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:18:58",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/GZv8yn32Du"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1905788532,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:19:00",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:19:00",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/qoxl68jUzp"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1905797508,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:19:02",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:19:02",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/FzO3XnGeGS"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1905805368,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:19:04",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:19:04",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/V3UPLJgP3Y"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1335623660,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:19:06",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:19:05",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Cuando no temblando terremoteados hijos del tsunami https://t.co/yDI8FasLIX"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1905875912,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:19:08",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:19:08",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/CODnPxsuX3"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1905882026,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:19:10",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:19:10",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/waA2916EQo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1905911857,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:19:12",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:19:12",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/sNVsXWs73M"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1905854868,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:19:14",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:19:14",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/eFvr6M2J3v"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1905899402,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:19:16",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:19:15",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/PqWNMw3QfS"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1905905528,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:19:18",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:19:17",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/V0HU16uotT"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1905934873,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:19:20",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:19:19",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/DD2VtioYio"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1905917426,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:19:22",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:19:21",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/9gEX7NxQa0"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1905959689,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:19:24",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:19:23",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/HVzW9oTluQ"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1905912480,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:19:28",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:19:27",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/LQyEwkZuU2"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1905993277,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:19:30",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:19:29",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/INTHQRIyMg"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1906004323,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:19:32",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:19:31",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/gnggK2dWZf"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1905953928,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:19:34",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:19:33",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/Nfu6s9KjnQ"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1906037713,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:19:36",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:19:35",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/iKFVzkztgn"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1905985038,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:19:38",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:19:37",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/nsZ2UWMI9m"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1906210676,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:19:40",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:19:39",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/xAHl2KOL1k"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1906253173,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:19:42",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:19:41",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/OVPLEyc8zG"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1906236986,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:19:44",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:19:43",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/n8imoMKQpL"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1906284787,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:19:46",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:19:45",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/tQQux6qUn1"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1906266272,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:19:48",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:19:47",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/0l51bbguKE"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1906289040,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:19:54",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:19:53",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/Z1WPt19drt"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1906335326,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:19:55",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:19:55",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/J4qRXM6kDf"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1906389301,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:20:01",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:20:01",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/VatDNSMpyq"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1906386264,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:20:03",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:20:03",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/GXmy0thQSU"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1906460191,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:20:05",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:20:04",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/NqO9Yx3taB"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1906466695,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:20:07",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:20:06",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/vCRD0vm3cy"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1906456514,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:20:09",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:20:08",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/rPqCrBM9q1"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1906465802,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:20:11",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:20:10",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/ugVvXZuPQe"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1906434192,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:20:18",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:20:17",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/2BVuEpavIa"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1906479560,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:20:20",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:20:19",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/ci89ljKU63"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4642956741,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:20:25",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:20:20",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "6.0A SOUTH OF #FIJI ISLANDS #earthquake #terremoto 532k's de profundidad, en el medio de la nada https://t.co/MAxZrT1hia"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1906446780,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:20:22",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:20:21",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/OCAU4HTvpy"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1906508054,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:20:24",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:20:23",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/1D5kAOxenI"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1906475478,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:20:26",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:20:25",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/Brul0yEf6R"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1906520114,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:20:27",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:20:27",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/MH9jRp3q6g"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1906552333,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:20:29",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:20:29",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/x3TddBVhoi"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1906495938,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:20:31",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:20:31",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/HtEjUAWzKG"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1906502346,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:20:33",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:20:33",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/J28fyB7VYI"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1905559789,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:20:35",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:20:35",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/1Ae50Kuh93"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1902642666,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:20:37",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:20:37",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/Bnt3raBm1C"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1902688910,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:20:39",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:20:38",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/QkeePoQbIK"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1902721225,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:20:41",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:20:40",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/m3g7LeBTA1"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1902666546,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:20:43",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:20:42",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/knMZNYXbZo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1904114977,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:20:45",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:20:44",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/KWfMfUB7JO"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1904125009,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:20:47",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:20:46",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/tawmV5aG4k"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1904108048,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-07T07:21:01",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-07T07:21:00",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rusia: Un sismo de magnitud 5,2 sacude las islas Kuriles: https://t.co/mMDPKmAWAJ"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2929197495,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-06T09:46:10",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-06T09:46:09",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Puerto Rico \u00bfEn peligro de un grave terremoto? https://t.co/GUclVu9q78 v\u00eda @UnivisionPR"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 498303571,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-06T09:46:12",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-06T09:46:11",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Ese terremoto en nosotros,esa paz,esa ansiedad,esa felicidad,esa incertidumbre,esa sensaci\u00f3n de revoluci\u00f3n que nos deja en stand by q es?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 65518603,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-06T09:46:15",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-06T09:46:14",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "El terremoto de Nepal te hacen darte cuenta del matrimonio perfecto que hacen las emergencias y la comunicaci\u00f3n por Twitter. #TATGranada16"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 65518603,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-06T09:49:01",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-06T09:46:42",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "El terremoto de Nepal te hace darte cuenta del matrimonio perfecto que hacen las emergencias y la comunicaci\u00f3n por Twitter. #TATGranada16"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 170446516,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-06T09:46:45",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-06T09:46:44",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de mediana intensidad en la Regi\u00f3n de Valpara\u00edso. M\u00e1s informaci\u00f3n en https://t.co/w4X3sujlwx via @onemichile"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 6412412,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-06T09:47:13",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-06T09:46:52",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Un ejemplo pr\u00e1ctico de como se usa @twitter en situaciones de emergencia como el terremoto de Ecuador #TATGranada16 https://t.co/Krtt0fs4h6"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 347981790,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-06T09:47:00",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-06T09:46:59",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Quake - An\u00e1lisis retro https://t.co/4nITJvvWft"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 299365948,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-06T09:47:21",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-06T09:47:20",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Terremoto y tsunami que ocurri\u00f3 en Jap\u00f3n, \"la libertad de expresi\u00f3n\" tambi\u00e9n se ingiere.https://t.co/TJyyFT6NV0"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1477930567,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-06T09:47:55",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-06T09:47:24",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Miguel A. Rodr\u00edguez, director de comunicaci\u00f3n de @CruzRojaEsp habla del matrimonio entre @twitter y las emergencias en el terremoto de Nepal"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2451797281,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-06T09:47:41",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-06T09:47:40",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sentido un terremoto de magnitud 3,7 en Melilla https://t.co/kxY5kRHeIu"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2892473835,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-06T09:47:57",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-06T09:47:56",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 494906243,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-06T09:48:08",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-06T09:48:08",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "El Twitter de @CruzRojaEsp nace con el terremoto de Lorca para informar a la poblaci\u00f3n con consejos, tel\u00e9fonos, autoprotecci\u00f3n #TATGranada16"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 272411536,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-06T09:49:32",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-06T09:48:15",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Explica c\u00f3mo se actu\u00f3 en el terremoto de Nepal o en el de Lorca @Marodriguez1971 #TATGranada16 https://t.co/vzSTzBxqdf"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 140034734,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-06T09:48:33",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-06T09:48:32",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@Marodriguez1971 nos habla de la gesti\u00f3n de la informaci\u00f3n de @CruzRojaEsp con #Twitter del terremoto de Nepal https://t.co/7Pff8DB7np"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 246091236,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-06T09:48:52",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-06T09:48:51",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "En #TATGranada16 hablando del terremoto de Nepal. https://t.co/twrqYG79XK"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 301421456,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-06T09:48:58",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-06T09:48:57",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Habla @Marodriguez1971 sobre la utilidad de #Twitter en el terremoto de Nepal. \u201cHay que contar la historia desde el terreno\u201d. #TATGranada16"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 74421223,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-06T09:49:17",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-06T09:49:16",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Espa\u00f1a | Sentido un terremoto de magnitud 3,7 en Melilla https://t.co/CKHpFmcXzp https://t.co/0b66ysxtGo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 16381200,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-06T09:52:16",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-06T09:49:25",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Espa\u00f1a entendi\u00f3 con el terremoto de Lorca la importancia del uso de Twitter en las emergencias. @Marodriguez1971 #TATGranada16"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 412557244,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-06T09:49:33",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-06T09:49:31",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de mediana intensidad en la Regi\u00f3n de Valpara\u00edso. M\u00e1s informaci\u00f3n en https://t.co/jff77tKc6W via @onemichile"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2449834791,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-06T09:49:51",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-06T09:49:50",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando del fr\u00edo dioss"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 285006415,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-06T09:42:04",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-06T09:42:03",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sentido un #terremoto de #magnitud 3,7 en #Melilla https://t.co/yi1u7TF4ba"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 52556493,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-06T09:47:49",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-06T09:43:51",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Reportes de crisis en tiempo real en el terremoto de Ecuador. Recopilaci\u00f3n de informaci\u00f3n de usuarios. #TATGranada16 https://t.co/BbQeudUVso"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1602067380,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-06T09:44:03",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-06T09:44:02",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando del fr\u00edo lalalalalal"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1173266886,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-06T09:44:11",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-06T09:44:10",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 se produce un terremoto? - #Mundo https://t.co/hmyq1D9ZuM"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 470395879,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-06T09:47:37",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-06T09:44:20",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "E Historia del Arte, asignatura en la que he empleado m\u00e1s de tres d\u00edas de estudio, ME TIENE TEMBLANDO."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 23963994,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-06T09:44:35",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-06T09:44:34",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sentido un terremoto de magnitud 3,7 en Melilla https://t.co/snE4NtFw0t"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 5107341,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-06T09:44:35",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-06T09:44:34",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sentido un terremoto de magnitud 3,7 en Melilla https://t.co/ohUqdW4vsF"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 6529402,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-06T09:45:14",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-06T09:45:13",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "RT: @efenoticias :Sentido un terremoto de magnitud 3,7 en Melilla https://t.co/iquZmY87KN"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1025243587,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-06T09:45:48",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-06T09:45:48",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "estoy temblando desde que me levante"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 52343521,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-06T11:15:58",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-06T09:43:04",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@AureSoto explica la actuaci\u00f3n de UME ,aprovechando #twitter para ayudar en terremoto de #Ecuador en #TATGranada16 https://t.co/Nu5C398Dj2"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 105082141,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-06T12:53:06",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-06T09:43:21",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sentido un terremoto de magnitud 3,7 en Melilla https://t.co/cWgK3d3WLJ"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 733081056,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-06T12:01:57",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-06T09:45:23",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "En #TATGranada16 @AureSoto nos habla de c\u00f3mo @UMEgob us\u00f3 Twitter para intervenir en el #Terremoto de #Ecuador https://t.co/UP3VqTNXvT"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1592035789,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T18:07:10",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T18:07:09",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Sismo | en #Chiapas M4.4 - SSN. Foco a 161 km de profundidad; percepci\u00f3n d\u00e9bil en zona del epicentro https://t.co/TzzQVBGDxy"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 119086095,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T18:07:11",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T18:07:10",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "CHILE. Sismo de magnitud 5.7 se sinti\u00f3 en las regiones de Atacama y Coquimbo esta madrugada. https://t.co/S1iqseH7lB @Emol"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 54387199,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T18:07:46",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T18:07:45",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@GalazDelia @24HorasTVN @TVN @T13 @Mega @ahoranoticiasAN hasta esta hr no han dado nada, fuera a ellos dir\u00eda \"pensaban q era terremoto\"?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1592035789,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T18:08:19",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T18:08:18",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Sismo | de 5,7 Richter se percibe en las regiones de #Atacama y #Coquimbo --> https://t.co/UuARjnn69N https://t.co/SC0GGCKR3r"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2942789830,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T18:08:20",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T18:08:19",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Le acabo de enviar un audio a mi ibf cantando All of me y me est\u00e1n temblando las manos a m\u00e1s no poder"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 702736623805403136,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T18:08:20",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T18:08:20",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "estoy temblando demasiado"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4707873321,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T18:08:32",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T18:08:31",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Ojala y les dieran una paliza que los dejaran temblando a esos hijos de puta!! https://t.co/gF8yrV4kkI"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 275181474,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T18:08:49",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T18:08:48",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Suelo de Guayaquil incrementa su vulnerabilidad ante un sismo https://t.co/LjGSPYRFxG v\u00eda @eluniversocom"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 174459971,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T18:09:02",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T18:09:01",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@LapintanaRed despertaste maricon,anoche me agarre un temblor m\u00e1s fuerte que la CSM y adem\u00e1s estaba sin pa\u00f1ales jajajs"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 45969557,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T18:09:23",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T18:09:22",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Sismo | #Indonesia | de magnitud 6,3 Mw se registra en el Mar de Banda (costa de Indonesia). Profundidad de 460km https://t.co/MmNeho17il"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 535879948,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T18:09:38",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T18:09:37",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Malditos los que estan tirando pirotecnia aca cerca, tengo a mi perra temblando desde el mediodia mas o menos"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 735629959461539841,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T18:09:38",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T18:09:37",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": ". . . . -se sonroja, temblando.- Y-Yo solo bromeaba. . . . A-adem\u00e1s lo quer\u00eda en los labios. (?)"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3018928473,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T18:10:05",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T18:10:04",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Nacionales Funvisis report\u00f3 sismo en Sucre - https://t.co/awxtVUmEMv"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 238006014,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T18:10:18",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T18:10:17",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@JCCassinelli Explicales como aprovecharon la trajedia del terremoto para subir impuestos por qu\u00e9 son vagos no trabajan"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2763560827,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T18:10:44",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T18:10:43",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de menor intensidad en la Regi\u00f3n de Tarapac\u00e1. Inf\u00f3rmate en https://t.co/CrDLd7OO7R"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4368042982,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T18:11:16",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T18:11:15",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@ustporonga necesito que me des un abrazo, quiero llorar y estoy temblando, ayuda"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3219348165,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T18:11:19",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T18:11:18",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Sismo | #Indonesia | de magnitud 6,3 Mw se registra en el Mar de Banda (costa de Indonesia). Profundidad de 460km. https://t.co/Xjb2FZZkcU"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3255048069,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T18:16:18",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T18:11:21",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Cualquiera enamora un coraz\u00f3n joven, el reto es enamorar a los que est\u00e1n hechos cenizas y se desbaratan ante cualquier temblor..."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1071624907,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T19:03:27",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T18:10:07",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Es importante seguir algunas recomendaciones a la hora de enfrentar un sismo. #SismoEcuador https://t.co/PDQQ9dR1tL"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2900577869,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T19:40:14",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T18:10:41",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Un temblor en la voz, las infinitas interpretaciones de tu mirada #EduardoAcevedo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 119086095,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T22:11:09",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T18:10:45",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "CHILE. Sismo de magnitud 5.7 se sinti\u00f3 en las regiones de Atacama y Coquimbo esta madrugada. https://t.co/S1iqseH7lB v\u00eda @Emol"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3151910719,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T17:45:09",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T17:45:08",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Registran sismo en Sucre #RAFM https://t.co/a2HcmLZMdc"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 757590715,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T17:45:14",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T17:45:13",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Inmigrantes en Espa\u00f1a promueven apadrinamiento de localidad devastada por terremoto en Ecuador: Los 40.000 d\u00f3... https://t.co/Lk1RGNklFK"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1149284828,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T17:45:22",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T17:45:21",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "???\u2764: estoy viendo Terremoto: La Falla de San Andr\u00e9s"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 130279316,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T17:45:51",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T17:45:50",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\"El s\u00edndrome de Stendahl\" es la aparici\u00f3n de s\u00edntomas como angustia,temblor y sudoraci\u00f3n al ver mucha belleza en poco tiempo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4511032827,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T17:46:00",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T17:45:59",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 5,1 se report\u00f3 en Chile https://t.co/o0gCUqRlI2"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 433691245,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T17:49:02",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T17:46:15",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "17-5-16 Sentido Comun # 140 El Gran Sismo Venezolano https://t.co/kIoI5mrX3L * 372 #HuelgaGeneralPolitica <"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 85707037,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T17:46:54",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T17:46:53",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Retweeted SkyAlert (@SkyAlertMx): Sismo en Indonesia M6.3 - USGS. Foco a 428 km de profundidad; sin da\u00f1os y sin... https://t.co/lLjcCCSPVp"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 129015200,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T17:46:55",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T17:46:54",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Te besar\u00e9 en el temblor."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3306107956,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T17:47:11",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T17:47:10",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo 5,1 Richter se registra en el norte de... https://t.co/KJ1bhTJ5Cw via @latercera | https://t.co/npQDxWVV7Z https://t.co/0TR1fKbujN"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1067690455,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T17:47:23",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T17:47:22",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Earthquake - Magnitude 6.3, Banda Sea. https://t.co/Q3dW1SWNQk #ANN"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 138096063,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T17:47:27",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T17:47:27",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi #SkyAlert detect\u00f3 SISMO de intensidad LEVE en Pinotepa Nacional el 04/Jun/16 20:52:59 Desc\u00e1rgala en https://t.co/mOZzilDumS"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4737655300,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T17:51:09",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T17:48:30",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@MEMUZCA con la churrasquera bien limpita y temblando las rodillas?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 138895121,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T17:57:18",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T17:49:05",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "El polaco dice en el programa de ML que est\u00e1 soltero y se produce un sismo de 5.6 de tanta mina saltando en su casa #mesaza ???"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 306843307,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T17:49:20",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T17:49:19",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Ecuador: Con una placa especial se recuerda a las v\u00edctimas del sismo - https://t.co/UPni4sRgHw https://t.co/0v7bNibDwO"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4639277421,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T17:49:41",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T17:49:40",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@PPancia @MashiRafael @ComunicacionEc Claro si hasta predijo el terremoto y las medidas econ\u00f3micas que se necesitaban"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1570723766,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T23:04:43",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T17:45:03",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\"Ayer TEMBLAMOS hoy nos levantamos y ma\u00f1ana seguiremos luchando\" mi #Patria #Ecuador luego del #Terremoto de 7.8 https://t.co/12KM8ScrTq"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 419906026,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T23:50:01",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T17:47:58",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo en Chiapas M4.4 - SSN. Foco a 161 km de profundidad; percepci\u00f3n d\u00e9bil en zona del epicentro. https://t.co/mCl97d6v5f"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 476511246,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T11:30:44",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T11:30:43",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Hosting 10Gb, transf y dominios ilimitados $40.000/a\u00f1o https://t.co/m5w0C7X06z #MeTieneChatoQue #temblor #DomingoDeGanarSeguidores #UFC199"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4508868496,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T11:31:22",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T11:31:21",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "4.6 magnitude earthquake near San Antonio de los Cobres, Salta, Argentina and San Miguel de Tuc... https://t.co/81067H7c3o via @QuakesToday"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 245206091,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T11:32:21",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T11:32:20",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de mediana intensidad en la regi\u00f3n de Coquimbo. M\u00e1s informaci\u00f3n en https://t.co/vSOnu5Oa2g via @onemichile"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2617542512,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T11:33:02",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T11:33:01",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "TT CHILE 07:33 1.#MeTieneChatoQue 2.#temblor 3.#DomingoDeGanarSeguidores 4.#Feliz5DeJunio 5.O de La Higuera 6.#CopaAmerica 7.Muhammad Ali"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 826157616,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T11:34:13",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T11:34:12",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Juro que estoy temblando"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2664404203,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T14:47:47",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T11:34:05",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\"#Internacional | Expertos estiman $3.000 millones para reconstruir a #Ecuador tras terremoto...\" https://t.co/5Dz9EJgJfS"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 175973668,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:17:54",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:16:05",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "4.5 Salta #Sismo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 156082206,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:16:35",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:16:34",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi #SkyAlert detect\u00f3 SISMO de intensidad LEVE en Cuajinicuilapa el 04/Jun/16 20:53:15 Desc\u00e1rgala en https://t.co/sx0MCT5Z7w"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3406055027,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:16:46",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:16:45",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando?? HETEROSEXUALIDAD VOLVE ... O SI ME VAS A TENER ASI DEJAME PERO PARA SIRMPRE https://t.co/bml6tAfoV8"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 812997536,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:16:49",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:16:48",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Terremoto? Terremoto"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 156082206,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:16:51",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:16:50",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi #SkyAlert detect\u00f3 SISMO de intensidad LEVE en Pinotepa Nacional el 04/Jun/16 20:52:59 Desc\u00e1rgala en https://t.co/sx0MCT5Z7w"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3623866775,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:16:55",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:16:54",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@inxnovaxndo_MVL separ\u00f3 la vita, cogi\u00f3 la mina y la tir\u00f3 al suelo, haciendo que explotara. Entonces, la explosi\u00f3n caus\u00f3 un terremoto y el >"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 156082206,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:17:03",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:17:02",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi #SkyAlert detect\u00f3 SISMO de intensidad D\u00c9BIL en Ometepec el 04/Jun/16 20:53:03 Desc\u00e1rgala en https://t.co/sx0MCT5Z7w"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 362799182,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:27:08",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:17:03",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "TEMBLOR en CHILE Magnitud: \"3.3\", hoy 2016/06/04 22:12:51, Epicentro: 73 km al NE de Moquegua, Profundidad 64.0 km."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 453088398,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:17:08",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:17:07",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#sismo M 4.5, Salta Province, Argentina https://t.co/AEByBcFpzv"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 128121349,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:17:09",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:17:08",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi #SkyAlert detect\u00f3 SISMO de intensidad LEVE en Cuajinicuilapa el 04/Jun/16 20:53:15 Desc\u00e1rgala en https://t.co/TxzDVF9Dbi"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 118119011,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:17:15",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:17:14",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "3.3 \u2013 73 km al NE de Moquegua https://t.co/iiraOYTArw #Terremoto #Temblor #sismos #chile #sismo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 274030107,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:23:24",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:17:16",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "[Informe Sismo] 3.3 \u2013 73 km al NE de Moquegua: Epicentro: 73 km al NE de Moquegua Magnitud: 3.3 Profundidad:... https://t.co/rp5WbMv3nv"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 306403459,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:17:18",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:17:17",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Sismo a 3.3 \u2013 73 km al NE de Moquegua: Epicentro: 73 km al NE de Moquegua Magnitud: 3.3 Profundidad: 64.0 Km Hora cerca del Epicent..."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1458007736,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:17:18",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:17:17",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "[SISMO] 3.3 \u2013 73 km al NE de Moquegua: Epicentro: 73 km al NE de Moquegua Magnitud: 3.3 Profundidad: 64.0 Km... https://t.co/fbn6ZYDVD1"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 141744654,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:17:19",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:17:18",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "SISMO EN CHILE 3.3 \u2013 73 km al NE de Moquegua: Epicentro: 73 km al NE de Moquegua Magnitud: 3.3 ... https://t.co/EOdniuH88X Monitor Beta"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 297098461,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:17:19",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:17:18",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo a 3.3 \u2013 73 km al NE de Moquegua: Epicentro: 73 km al NE de Moquegua Magnitud: 3.3 Profundidad:... https://t.co/Q9JDqyuKcB @biobio"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 141744654,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:17:19",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:17:19",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#chile 3.3 \u2013 73 km al NE de Moquegua: Epicentro: 73 km al NE de Moquegua Magnitud: 3.3 Profundidad: 6... https://t.co/EOdniuH88X #sismo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 301846898,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:17:20",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:17:19",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Sismo a 3.3 \u2013 73 km al NE de Moquegua https://t.co/p9kRBFsWIb"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 96605704,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:17:21",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:17:20",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "SISMO 3.3 \u2013 73 km al NE de Moquegua: Epicentro: 73 km al NE de Moquegua Magnitud: 3.3 Profundidad: 64.0 Km H... https://t.co/r2EDNPTkrH"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 26033516,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:17:21",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:17:20",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "CHILE. Temblor 3.3 \u2013 73 km al NE de Moquegua: Epicentro: 73 km al NE de Moquegua Magnitud: 3.3 Profundidad: ... https://t.co/RZyQioUMPt"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 103493416,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:17:23",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:17:21",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi #SkyAlert detect\u00f3 SISMO de intensidad LEVE en Cuajinicuilapa el Cuajinicuilapa Desc\u00e1rgala en https://t.co/HcJ50Lhxc8"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 301696054,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:17:23",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:17:21",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "SISMO EN CHILE: 3.3 \u2013 73 km al NE de Moquegua: Epicentro: 73 km al NE de Moquegua Magnitud: 3.3 Profundidad:... https://t.co/gkpKbgacz1"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 83192446,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:17:23",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:17:21",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "RT! \"@AlvaroSanchezMX: #SISMO Se activa #AlertaS\u00edsmica para el Valle de M\u00e9xico. Intensidad leve.\""
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 830337360,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:17:23",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:17:22",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "AHORA #sismo a 3.3 \u2013 73 km al NE de Moquegua: Epicentro: 73 km al NE de Moquegua Magnitud: 3.3... https://t.co/e75wCmKjUm sismos chile."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 118162598,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:21:33",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:17:22",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "INFORME #SISMO: 3.3 \u2013 73 km al NE de Moquegua: Epicentro: 73 km al NE de Moquegua Magnitud: 3.3 Profundidad:... https://t.co/9vDvTKZIzN"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 135726534,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:17:23",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:17:23",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo en Chile 3.3 \u2013 73 km al NE de Moquegua: Epicentro: 73 km al NE de Moquegua Magnitud: 3.3 Profund... https://t.co/QKo1ivhlGm Chile"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 379528668,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:17:24",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:17:23",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Esa mierda me dejo temblando, que puta mierda todo. Agh."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 116832136,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:17:26",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:17:25",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "sismo 3.3 \u2013 73 km al NE de Moquegua: Epicentro: 73 km al NE de Moquegua Magnitud: 3.3 Profundidad: 64.0 Km H... https://t.co/cHm51YF2mP"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1416359906,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:17:28",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:17:27",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "SISMO CHILE 3.3 \u2013 73 km al NE de Moquegua: Epicentro: 73 km al NE de Moquegua Magnitud: 3.3 Profundidad: 64.... https://t.co/OrfVt2cBV9"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 91467709,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:17:30",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:17:29",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#SISMO 3.3 \u2013 73 km al NE de Moquegua: Epicentro: 73 km al NE de Moquegua Magnitud: 3.3 Profundidad: 64.0 Km ... https://t.co/3Z3hYiT9a0"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 186641149,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:17:31",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:17:30",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Sismo 3.3 \u2013 73 km al NE de Moquegua: Epicentro: 73 km al NE de Moquegua Magnitud: 3.3 Profundidad: 64.0 Km ... https://t.co/k9vO2BBjql"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 42742418,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:17:32",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:17:31",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "TEMBLOR EN CHILE 3.3 \u2013 73 km al NE de Moquegua: Epicentro: 73 km al NE de Moquegua Magnitud: 3.3 Profundidad... https://t.co/L1YSl2h3F2"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 42742418,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:17:32",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:17:31",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "SISMO CONFIRMADO : 3.3 \u2013 73 km al NE de Moquegua: Epicentro: 73 km al NE de Moquegua Magnitud: 3.3 Profundid... https://t.co/xaz0W4nKjD"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2896506779,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:17:44",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:17:43",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Si en vez de simulacro, el 16 de Junio a las 4:00 pm. ocurriera un sismo real, \u00bfEncontrar\u00eda preparada a tu familia? https://t.co/bsApQOAglr"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2918152536,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:17:49",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:17:49",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u3010M4.7\u3011FRENTE DE LA COSTA DE OAXACA, MEXICO 10.0km 05/06/2016 01:54:21 UTC #Sismo (G)https://t.co/yKN2n0xwH0 (USGS)https://t.co/Z2JEB8nHh6"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 249225869,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:18:03",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:18:03",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "22:12 [Preliminar] Sismo 3.3 Richter Profundidad: 64.0 km Localidad: 73 km al Noreste de Moquegua ... https://t.co/kdSQxzzEzP"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 637183798,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:18:04",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:18:03",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "22:12 [Preliminar] Sismo 3.3 Richter Profundidad: 64.0 km Localidad: 73 km al Noreste de Moquegua ... https://t.co/ly4D4ob6Xb"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2318113122,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:18:04",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:18:03",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "22:12 [Preliminar] Sismo 3.3 Richter Profundidad: 64.0 km Localidad: 73 km al Noreste de Moquegua ... https://t.co/GjZjO5E4We"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 976104434,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:18:04",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:18:03",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi #SkyAlert detect\u00f3 SISMO de intensidad LEVE en Cuajinicuilapa el 04/Jun/16 20:53:15 Desc\u00e1rgala en https://t.co/iSXYsscHri"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 976104434,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:18:09",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:18:08",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi #SkyAlert detect\u00f3 SISMO de intensidad LEVE en Pinotepa Nacional el 04/Jun/16 20:52:59 Desc\u00e1rgala en https://t.co/iSXYsscHri"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 976104434,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:18:13",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:18:12",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi #SkyAlert detect\u00f3 SISMO de intensidad D\u00c9BIL en Ometepec el 04/Jun/16 20:53:03 Desc\u00e1rgala en https://t.co/iSXYsscHri"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 103769251,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:18:20",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:18:19",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#GEOFON #Earthquake M 4.5, Salta Province, Argentina: 2016-06-05 01:53:58 -24.27 -66.98 163 km A https://t.co/V1VdYLSah2"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3450288687,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:18:20",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:18:19",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#GEOFON #Earthquake M 4.5, Salta Province, Argentina: 2016-06-05 01:53:58 -24.27 -66.98 163 km A https://t.co/SUFAXuOIf3"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2920049156,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:18:20",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:18:20",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u3010mb4.7\u3011FRENTE DE LA COSTA DE OAXACA, MEXICO 10km 05/06/2016 01:54:21 UTC #Sismo (G)https://t.co/r0lSeTSha3 (EMSC)https://t.co/5uY1WtBFiL"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2416605643,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:18:32",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:18:31",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 4.2 grados se siente en Mar\u00eda Trinidad\u00a0S\u00e1nchez https://t.co/FMe0KP1ApD https://t.co/iIpOruX8yd"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 150506580,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:18:46",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:18:45",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Se registra temblor de 4.2 grados en Mar\u00eda Trinidad S\u00e1nchez https://t.co/mLF6qrrT4A v\u00eda @ElCaribeRD"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 267838627,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:28:41",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:18:48",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "estoy temblando y no estoy afuera, ser\u00e1 una hipotermia hoyyy"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2749500126,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:18:53",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:18:52",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi #SkyAlert detect\u00f3 SISMO de intensidad D\u00c9BIL en Ometepec el 04/Jun/16 20:53:03 Desc\u00e1rgala en https://t.co/XE8jGJfs9N"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2763637815,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:19:00",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:18:59",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi #SkyAlert detect\u00f3 SISMO de intensidad D\u00c9BIL en Pinotepa Nacional el Pinotepa Nacional Desc\u00e1rgala en https://t.co/I7nQSoNNhD"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1902132890,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:19:01",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:19:00",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi #SkyAlert detect\u00f3 SISMO de intensidad LEVE en Cuajinicuilapa el 04/Jun/16 20:53:15 Desc\u00e1rgala en https://t.co/hKqoWEhIPs"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 103493416,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:19:05",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:19:04",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi #SkyAlert detect\u00f3 SISMO de intensidad FUERTE en Ometepec el Ometepec Desc\u00e1rgala en https://t.co/HcJ50Lhxc8"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 89761074,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:19:08",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:19:07",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi #SkyAlert detect\u00f3 SISMO de intensidad LEVE en Cuajinicuilapa el 04/Jun/16 20:53:15 Desc\u00e1rgala en https://t.co/mJla4oDZyM"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 170596316,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:19:09",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:19:08",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "New #Earthquake mb 4.2 OAXACA, MEXICO: Magnitude mb 4.2 Region OAXACA, MEXICO Date time 2016-06-05... https://t.co/FRjPAD9KJr"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 419906026,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:44:14",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:19:08",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "5 sismos durante la \u00faltima hora: los de mayor magnitud de 4.9 y 4.8 detectados por @RedSkyAlert con intensidad leve. https://t.co/9G2hAc95oD"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 621250377,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:19:13",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:19:12",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi #SkyAlert detect\u00f3 SISMO de intensidad LEVE en Cuajinicuilapa el 04/Jun/16 20:53:15 Desc\u00e1rgala en https://t.co/YsUIKfpLZt"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 85665965,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:19:18",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:19:17",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi #SkyAlert detect\u00f3 SISMO de intensidad LEVE en Pinotepa Nacional el 04/Jun/16 20:52:59 Desc\u00e1rgala en https://t.co/34paBggmdz"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 170596316,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:19:18",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:19:18",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "New #Earthquake mb 4.7 OFFSHORE OAXACA, MEXICO: Magnitude mb 4.7 Region OFFSHORE OAXACA, MEXICO Date... https://t.co/AN3MHqA7uJ"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 209614499,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:19:29",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:19:28",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi #SkyAlert detect\u00f3 SISMO de intensidad D\u00c9BIL en Ometepec el 04/Jun/16 20:53:03 Desc\u00e1rgala en https://t.co/riUT2wCPcn"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 621250377,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:19:31",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:19:30",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi #SkyAlert detect\u00f3 SISMO de intensidad LEVE en Pinotepa Nacional el 04/Jun/16 20:52:59 Desc\u00e1rgala en https://t.co/YsUIKfpLZt"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 85665965,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:19:31",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:19:30",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi #SkyAlert detect\u00f3 SISMO de intensidad LEVE en Cuajinicuilapa el 04/Jun/16 20:53:15 Desc\u00e1rgala en https://t.co/34paBggmdz"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2896190840,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:30:43",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:19:33",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Earthquake: M4.7 Santiago Pinotepa Nacional, Mexico(36km SW) https://t.co/mPA6TQ6Fd1 #earthquake https://t.co/EdGx1t2VtD"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3426754877,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:19:37",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:19:36",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Revisa los \u00faltimos sismos en la secci\u00f3n Sismolog\u00eda de nuestra web. #temblor #sismo https://t.co/vsdkkVCWHm https://t.co/Y6CBUjW5EG"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3426754877,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:19:40",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:19:39",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Revisa los \u00faltimos sismos en la secci\u00f3n Sismolog\u00eda de nuestra web. #temblor #sismo https://t.co/vsdkkVCWHm https://t.co/QvRmYbwI07"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 71445671,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:19:41",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:19:40",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@PartidoPSUV todavia la diplomacia Brasilera est\u00e1 temblando por el retiro de los embajadores de el savador y vzla"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3426754877,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:19:43",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:19:41",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Revisa los \u00faltimos sismos en la secci\u00f3n Sismolog\u00eda de nuestra web. #temblor #sismo https://t.co/vsdkkVCWHm https://t.co/hCqo2ShyQD"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1002900181,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:19:46",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:19:45",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi #SkyAlert detect\u00f3 SISMO de intensidad LEVE en Pinotepa Nacional el 04/Jun/16 20:52:59 Desc\u00e1rgala en https://t.co/hvWqzDSrTD"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 97592330,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:19:50",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:19:49",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi #SkyAlert detect\u00f3 SISMO de intensidad LEVE en Cuajinicuilapa el 04/Jun/16 20:53:15 Desc\u00e1rgala en https://t.co/wItZWWKQNa"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2763637815,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:19:55",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:19:54",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi #SkyAlert detect\u00f3 SISMO de intensidad LEVE en Cuajinicuilapa el 04/Jun/16 20:53:15 Desc\u00e1rgala en https://t.co/I7nQSoNNhD"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 130028691,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:19:59",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:19:58",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi #SkyAlert detect\u00f3 SISMO de intensidad LEVE en Cuajinicuilapa el 04/Jun/16 20:53:15 Desc\u00e1rgala en https://t.co/WLFwcvXFUP"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 134944753,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:20:10",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:20:09",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi #SkyAlert detect\u00f3 SISMO de intensidad LEVE en Pinotepa Nacional el 04/Jun/16 20:52:59 Desc\u00e1rgala en https://t.co/R65yBwcZqO"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1050774967,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:20:13",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:20:12",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi #SkyAlert detect\u00f3 SISMO de intensidad LEVE en Cuajinicuilapa el Cuajinicuilapa Desc\u00e1rgala en https://t.co/GtRZn1JMod"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 144626728,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:20:21",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:20:20",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Han salvado m\u00e1s de 200 perros tras el terremoto | Mi Blog Animalista https://t.co/7Gjq5LB6a9"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 134944753,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:20:21",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:20:21",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi #SkyAlert detect\u00f3 SISMO de intensidad LEVE en Cuajinicuilapa el 04/Jun/16 20:53:15 Desc\u00e1rgala en https://t.co/R65yBwcZqO"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1050774967,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:20:26",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:20:25",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi #SkyAlert detect\u00f3 SISMO de intensidad LEVE en Pinotepa Nacional el Pinotepa Nacional Desc\u00e1rgala en https://t.co/GtRZn1JMod"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2763637815,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:20:32",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:20:31",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi #SkyAlert detect\u00f3 SISMO de intensidad LEVE en Pinotepa Nacional el 04/Jun/16 20:52:59 Desc\u00e1rgala en https://t.co/I7nQSoNNhD"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3308769575,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:20:33",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:20:32",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "SIGO TEMBLANDO LAPUTAMADRE"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 117646548,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:20:45",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:20:44",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi #SkyAlert detect\u00f3 SISMO de intensidad LEVE en Cuajinicuilapa el 04/Jun/16 20:53:15 Desc\u00e1rgala en https://t.co/84Va33PeA8"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2953024597,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:20:46",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:20:45",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi #SkyAlert detect\u00f3 SISMO de intensidad LEVE en Cuajinicuilapa el 04/Jun/16 20:53:15 Desc\u00e1rgala en https://t.co/87UG40aLkp"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 117646548,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:20:49",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:20:49",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi #SkyAlert detect\u00f3 SISMO de intensidad LEVE en Pinotepa Nacional el 04/Jun/16 20:52:59 Desc\u00e1rgala en https://t.co/84Va33PeA8"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 95850723,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:20:52",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:20:51",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi #SkyAlert detect\u00f3 SISMO de intensidad LEVE en Pinotepa Nacional el 04/Jun/16 20:52:59 Desc\u00e1rgala en https://t.co/Qa3HnJw2Us"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 117646548,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T02:20:59",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:20:58",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi #SkyAlert detect\u00f3 SISMO de intensidad D\u00c9BIL en Ometepec el 04/Jun/16 20:53:03 Desc\u00e1rgala en https://t.co/84Va33PeA8"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1654281564,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T05:37:49",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:17:20",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#TEMBLOR #SISMO 3.3 \u2013 73 km al NE de Moquegua: Epicentro: 73 km al NE de Moquegua Magnitu... https://t.co/lmtZX4R71E #CONCIENCIASISMICA"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 362523555,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T13:18:09",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T02:20:05",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "4.7 magnitude #earthquake. 35 km from Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos, #Oaxaca, Mexico https://t.co/VskKB5nn0N"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1173266886,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T00:32:17",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T00:32:16",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "V\u00eddeo grabado con un dron revela el verdadero alcance de los da\u00f1os del terremoto de Jap\u00f3n #TecNovedosos https://t.co/cZ5m1WuIuJ"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 712251303200743428,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T00:33:01",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T00:33:00",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Luiza sismo que quer pizza"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1152405236,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T00:33:13",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T00:33:12",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Yo creo que estoy mas emocionada que ella. Hasta temblando de los nervios me tiene?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2349210248,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T00:33:20",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T00:33:19",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "crei que Hait\u00ed era tt por algun terremoto, memeo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 490829614,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T00:33:45",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T00:33:44",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Temblor : M 2.17, PUERTO RICO REGION June 04, 2016 17:39:04 Local Time (GMT - 4). https://t.co/XG95CuDR6M #RedSismica"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 880922306,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T00:37:31",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T00:34:01",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Est\u00e1 temblando la tierra.. ???"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 636635115,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T00:35:29",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T00:34:10",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Otro temblor! ??????"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 734143070556430340,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T00:35:29",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T00:34:36",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Temblor de tierra en el cibao."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 178220382,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T00:35:35",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T00:34:38",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sabrocito el temblor."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 48582669,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T00:34:41",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T00:34:40",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@laluzjose @AliciaOrtegah @SIN24Horas temblor de Tierra San Francisco De Macoris"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 86408208,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T00:42:11",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T00:34:43",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Temblor TT en 3...2..1."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1630949688,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T00:53:44",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T00:34:47",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "? SISMO en CHILE ? Evento sismico ya originado. Esperamos todos bien. (20:34CL)Siguenos y Comparte +RT"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3029039111,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T00:34:50",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T00:34:49",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Temblor en San Francisco de Macor\u00eds @JeanSuriel"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 469453378,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T00:35:59",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T00:34:52",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Acabamos de sentir un temblor de tierra ? Saman\u00e1"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 499764615,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T00:34:59",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T00:34:59",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Lo sintieron?? #temblor"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3185955257,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T00:35:04",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T00:35:04",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#MONCAFE 04.06.16 Actualizaci\u00f3n del Fancafe por #MINHYUK. ''\u00bfSe est\u00e1 sacudiendo todo el mundo? \u00a1Estoy temblando... https://t.co/w2JUMZQe4Q"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 180517910,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T00:35:07",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T00:35:06",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "No existe algo que me ponga m\u00e1s nerviosa que un temblor de tierra."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 557790272,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T00:35:34",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T00:35:33",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@JeanSuriel @CDN37 Temblor de tierra en estos momentos en San Francisco de Maoris."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1050556524,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T00:35:36",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T00:35:35",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Si estoy temblando adentro de casa con la calefacci\u00f3n prendida, cuando salga me agarra hipotermia."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1284445500,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T00:35:44",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T00:35:43",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Fuerte temblor de tierra ahora"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 865383794,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T00:37:00",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T00:35:51",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@adalgisap saludos mi querida ada !!!! Temblor de tierra en santo domingo ahora? ??"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 557790272,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T00:35:54",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T00:35:53",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@SIN24Horas Temblor de tierra en estos momentos en San Francisco de Maoris."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 351658506,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T00:36:06",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T00:36:05",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Y est\u00e9 maldito temblor?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 321466934,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T00:36:06",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T00:36:05",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "ODEBRECHT se derrumba y la confesi\u00f3n de Marcelo Odebrecht provoca un terremoto pol\u00edtico en Brasil https://t.co/DebTigAUja"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 83226496,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T00:36:12",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T00:36:11",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sentir el temblor es pecado."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 402962164,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T00:37:49",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T00:36:14",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfQu\u00e9 hacer en un terremoto? . #Relaciones https://t.co/XAdVnkFJrl"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 397394015,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T00:44:37",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T00:36:17",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Quien sinti\u00f3 el temblor de tierra en Sfm? @Osirisdleon"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 264885848,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T00:36:23",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T00:36:22",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Temblor de tierra, imagino 4.2 grados en la escala de R."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 141402013,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T00:36:25",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T00:36:24",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sent\u00ed el temblor de tierra y ustedes??"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 223910824,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T00:37:31",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T00:36:26",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@TirsoSuazo a mi me pareci\u00f3 que estaba temblando habr\u00e0 que confirmar"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2484341906,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T00:36:37",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T00:36:37",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Sismo #Earthquake #Temblor M 2.17, PUERTO RICO REGION https://t.co/r3cUImOHE6 Puerto Rico"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2484341906,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T00:36:38",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T00:36:37",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Sismo #Earthquake #Temblor M 2.59, VIRGIN ISLANDS https://t.co/OQJOBXUvQU Puerto Rico"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4221691229,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T00:36:46",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T00:36:46",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy cagado de frio y estoy temblando pero no por el frio (? Si, altos problemitas tengo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1040715672,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T01:08:34",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T00:33:55",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "La semana est\u00e1 temblando y dur\u00f3"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 39652411,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T04:20:38",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T00:36:27",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": ".@IrebuildEcuador mostrar\u00e1 bandera de Ecuador redise\u00f1ada en homenaje a v\u00edctimas del terremoto, hoy en el Rose Bowl. https://t.co/x45MbHlukL"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 149596723,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T09:11:03",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T00:36:29",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Temblor de tierra ...."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 75911027,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-05T10:43:57",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-05T00:34:46",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sintieron el temblor?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2877079173,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T22:48:06",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T22:48:05",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 5.3 grados en Huancavelica se sinti\u00f3 tambi\u00e9n en Lima https://t.co/0UugjtpGsw #agendaempresarial"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 129555630,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T22:48:07",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T22:48:06",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@espejomx @Chalaquito sigo esperando el temblor!"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2671214456,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T22:48:09",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T22:48:08",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Temblor en Huancavelica de 5.3 grados alert\u00f3 a la poblaci\u00f3n: https://t.co/iKYvq5ME0B"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2671214456,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T22:48:10",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T22:48:10",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 5.3 grados en Huancavelica se sinti\u00f3 tambi\u00e9n en Lima: https://t.co/VUaZLbBi3h"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 491666931,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T22:48:19",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T22:48:18",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "En sus caras veo el temblor \u266a"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2786671676,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T22:48:23",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T22:48:22",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Espect\u00e1culos Huancavelica: Se registr\u00f3 un temblor de 5.3 grados en la escala de Richter - Diario Per\u00fa21 https://t.co/6MkcsXOnX2"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 730502820668018689,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T22:48:25",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T22:48:24",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 5.3 grados se registr\u00f3 en Huancavelica - RPP Noticias https://t.co/aSugXGFuDa #VnzlaLucha #VnzlaSomosTodos #RevocatorioYa"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 17347668,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T22:48:29",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T22:48:28",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Un sismo de magnitud 5,3 sacude la sierra central de #Per\u00fa."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 453383845,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T22:48:43",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T22:48:42",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Costar\u00e1 3,344 mdd reconstruir zonas afectadas de Ecuador tras el sismo del 16 de abril: @SenpladesEc"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2270482320,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T22:48:56",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T22:48:55",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Earthquake #Sismo \u00daltimo sismo localizado: M 3.2 Ml, 31-05-2016 8:47 pm (Hora local): FollowCompartir Ciudad... https://t.co/IcJ11m9odT"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2270482320,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T22:48:57",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T22:48:55",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Earthquake #Sismo \u00daltimo sismo localizado: M 1.8 Mc, 31-05-2016 11:40 pm (Hora local): FollowCompartir Ciuda... https://t.co/XffmDaeRTZ"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 926715829,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T22:49:04",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T22:49:03",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 5.3 grados alert\u00f3 a la regi\u00f3n Ica https://t.co/gBYAnVsv8C #Ica"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 725331508760858624,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T22:49:08",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T22:49:04",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 5.3 grados se registr\u00f3 en Huancavelica - RPP Noticias https://t.co/RraVZDDoXl"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1932887490,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T22:49:26",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T22:49:25",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "wtf otro temblor que no senti :("
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 464375205,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T22:49:43",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T22:49:42",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "despiertame cuando pase el temblor"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 730502820668018689,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T22:49:46",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T22:49:45",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "MARCOSJCARDOZO: #GoogleNoticias #Venezuela #Internacional Sismo de 5.3 grados se registr\u00f3 esta tarde en Huancavelica - El Popular \u2026"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 486951615,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T22:50:10",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T22:50:08",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Gobierno Nacional present\u00f3 los costos para reconstruir las zonas afectadas por el sismo @PNUDEcuador @SenpladesEc https://t.co/hptomzQhDq"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 999771618,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T22:50:09",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T22:50:08",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Reconstrucci\u00f3n tras sismo en Ecuador costar\u00e1 3.344 millones d\u00f3lares https://t.co/CZyvMmzIEn"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 93080377,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T22:50:12",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T22:50:11",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Gobierno y ONU presentar\u00e1n resultados de evaluaci\u00f3n tras el sismo de Ecuador https://t.co/BzvOa93plo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2192782497,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T22:50:16",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T22:50:15",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Retweeted Sismos Per\u00fa IGP (@Sismos_Peru_IGP): Sismo 01/06/2016 16:30:59 HL Mag5.3 ML;Pro48 Km La-13.6 Lo-75.3 10... https://t.co/2jzTsVONHb"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1855642536,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T22:50:42",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T22:50:42",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "recargo el temblor de mis huesos en la luz que va amaneciendo en tu vientre, #IssaM\u00e1rtinez"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 76675048,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T22:50:46",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T22:50:45",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Pr\u00f3ximo jueves 16 de junio se realizar\u00e1 el primer simulacro de sismo y tsunami \u25ba https://t.co/G6IqtoGMyt https://t.co/qYhe60SBOi"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 636324253,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T22:50:55",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T22:50:54",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi #SkyAlert detect\u00f3 SISMO de intensidad MODERADA en Manzanillo el Manzanillo Desc\u00e1rgala en https://t.co/ErE3y7miQW"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3195074950,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T22:51:08",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T22:51:07",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00daltima informaci\u00f3n sobre sismo. Fuente: https://t.co/e8GsOYP8no https://t.co/MTeTr39KVG"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1836647210,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T22:51:55",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T22:51:54",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Nose pq estoy temblando as\u00ed ??"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 9734612,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T22:59:40",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T22:52:02",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#VIDEO El especial saludo de Enner Valencia a v\u00edctimas del terremoto por el D\u00eda del Ni\u00f1o https://t.co/OsYoHWeDRo https://t.co/9rLNXuBJau"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2547242964,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T22:52:04",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T22:52:03",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "ab @dianacaroly Temblor en Huancavelica de 5,3 grados se sinti\u00f3 tambi\u00e9n en Lima: El temblor o... https://t.co/7prNe7Aud7 ab @dianacaroly"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 716310383888347136,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T22:52:05",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T22:52:04",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Temblor en Huancavelica de 5,3 grados se sinti\u00f3 tambi\u00e9n en Lima: El temblor ocurri\u00f3 a las 4:30 p.m. y su epic... https://t.co/D7ElXMEF5X"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 604977702,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T22:52:09",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T22:52:08",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Cuando entre a la consulta estaba temblando, y cuando empezaron a preguntarme se me quebraba la voz..."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 70992546,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T22:52:25",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T22:52:25",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "ESTUDIANTES Y PERSONAL DE KHIPU PARTICIPAN EN SIMULACRO DE SISMO https://t.co/WQ8wPmWcqZ"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2287127918,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T22:52:28",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T22:52:27",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 5.3 grados se registr\u00f3 en Huancavelica - RPP Noticias https://t.co/2sBtLnE5J8 https://t.co/88FRMahm41"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1330350366,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T22:52:28",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T22:52:27",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Vicu\u00f1a Entregan subsidios de reconstrucci\u00f3n para viviendas da\u00f1adas durante el terremoto del 2015 https://t.co/Y0dM5Dr6Ou"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1337975341,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T22:52:31",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T22:52:30",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Vicu\u00f1a Entregan subsidios de reconstrucci\u00f3n para viviendas da\u00f1adas durante el terremoto del 2015 https://t.co/s1bk0pq60s"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3312609580,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T22:52:32",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T22:52:31",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Ahora estoy aqui temblando fragil en la multitud, y la espero"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 735935319485362176,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T22:52:52",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T22:52:51",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "GOOGLE: Sismo de 5.3 grados se registr\u00f3 en Huancavelica - RPP Noticias https://t.co/WPuxHjhdRQ"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 3325542645,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T22:52:54",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T22:52:53",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2644983042,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T22:53:01",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T22:53:00",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "TT PER\u00da 17:53 1.#temblor 2.#sismo 3.#DebateEnRDC 4.Martincito y Mechita 5.#TibisayLucenaLargoDelPeru 6.#LaMejorPalomaF 7.Gregorio Santos"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4501536139,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T23:00:05",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T22:49:41",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Si ese hombre no te deja las piernas temblando , dejalo , ese no sirve ... https://t.co/akcVS2lRZI"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1522174710,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T23:31:11",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T22:52:15",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Temblor por #TibisayLucenaLargoDelPer\u00fa #Temblor por Martincito \"34 denuncias\" y Mechita\"35 Cruces\" como #PolizasDePPK"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1677105277,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T04:55:46",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T04:55:46",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando ?"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 852960048,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T04:55:52",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T04:55:51",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Terremoto en el Sevilla FC, Monchi abandona el club https://t.co/YAwrjpjZih"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1477961425,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T04:57:24",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T04:56:12",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Terremoto, terremoto ??"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 147693424,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T04:56:36",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T04:56:35",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Real estoy temblando"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 1587037818,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T04:56:47",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T04:56:46",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Entro al sismo"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2319128352,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T04:57:34",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T04:57:33",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@Remoramgar jajaja tambi\u00e9n podr\u00eda venir de una cat\u00e1strofe volc\u00e1nica o un terremoto en el valle central, aunque la guerra siempre ser\u00e1 opci\u00f3n"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 536561965,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T04:58:02",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T04:58:01",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Temblor - M 1.31, PUERTO RICO REGION May 31, 2016 21:59:15 Local Time (GMT - 4).... https://t.co/pZ4YEeBdAW"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 195472129,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T04:58:02",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T04:58:01",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Me ha gustado un v\u00eddeo de @YouTube de @nekojitablog (https://t.co/ea0QppvAul - EL TERREMOTO QUE CASI NOS SEPARA (Jap\u00f3n, 2011))."
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 102511839,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T04:58:25",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T04:58:24",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@camifreckles entonces cagu\u00e9, el otro d\u00eda me tom\u00e9 hasta un terremoto. Pero cerveza nada ??"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 49483364,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T04:58:42",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T04:58:35",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Miserias humanas, t\u00e1pense un poquito, acabamos de tener un terremoto y estamos en crisis. https://t.co/kALUeu2eCw"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 4890851164,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T04:59:34",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T04:59:33",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sent\u00ed un terremoto https://t.co/slYKhGrUXT"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 143545821,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T05:01:26",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T04:56:59",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#\u00daltimaHoraTN8 Sismo de magnitud 2.3 a 1.3 kil\u00f3metro de profundidad se registr\u00f3 Masaya/Nindir\u00ed/Ticuantepe https://t.co/o81RLUArov"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 542875558,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T05:07:12",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T04:58:46",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Temblor : M 1.31, PUERTO RICO REGION May 31, 2016 21:59:15 Local Time (GMT - 4). https://t.co/ty3xm2M75N #RedSismica"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 362668309,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T11:20:17",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T04:59:11",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo, Nicaragua https://t.co/087IocRUIp"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 434585942,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T13:45:15",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T04:57:00",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "(@canaltn8) #\u00daltimaHoraTN8 Sismo de magnitud 2.3 a 1.3 kil\u00f3metro de profundidad se registr\u00f3 Masaya/Nindir\u00ed/Ticuante\u2026 https://t.co/ToigoKDcDD"
  },
  {
    "rt": 0,
    "favorited": 0,
    "id_user": 2216583277,
    "rt_count": 0,
    "download_date": "2016-06-01T13:17:03",
    "has_keyword": 1,
    "creation_date": "2016-06-01T04:57:42",
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "A primera vista ella es fuerte. Pero mira bien, sus manos est\u00e1n temblando."
  }
]
