[{"download_date": "2016-07-19T10:07:14", "creation_date": "2016-07-19T10:07:14", "id_user": 188485282, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "TERREMOTO https://t.co/LQ7Owfm80i por @valentisanjuan y Horacio Cabilla", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-07-19T10:07:39", "creation_date": "2016-07-19T10:07:39", "id_user": 2355409195, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "#\u00daltimaHora Se registra un sismo de magnitud 5.5 en la costa de Chile https://t.co/RKSY9WxwmQ via @CNNEE", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-07-19T10:07:51", "creation_date": "2016-07-19T10:07:50", "id_user": 276766730, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "#\u00daltimaHora Se registra un sismo de magnitud 5.5 en la costa de Chile https://t.co/vxAGVJDROR via @CNNEE", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-07-19T10:09:24", "creation_date": "2016-07-19T10:09:23", "id_user": 2994138739, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "#\u00daltimaHora Se registra un sismo de magnitud 5.5 en la costa de Chile https://t.co/GSE42J5d9Y", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-07-19T10:09:43", "creation_date": "2016-07-19T10:09:42", "id_user": 715277563740954624, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "@14_Sara @Haplo_Schaffer te juro que no he tenido m\u00e1s miedo en mi vida estaba temblando y ten\u00eda el coraz\u00f3n a mil", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-07-19T10:10:19", "creation_date": "2016-07-19T10:10:18", "id_user": 1669544929, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Se registra un sismo de magnitud 5.5 en la costa de Chile https://t.co/OEZ1CZr3VG", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-07-19T10:10:43", "creation_date": "2016-07-19T10:10:42", "id_user": 2763560827, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "PRELIMINAR: Seg\u00fan el Centro Sismol\u00f3gico Nacional la magnitud del sismo fue 4,4 Richter, 57 Kms al Suroeste de Tongoy", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-07-19T10:13:51", "creation_date": "2016-07-19T10:11:06", "id_user": 221286512, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Si cae un meteorito si hay un terremoto si hay inundaciones...La culpa de @ahorapodemos ... Basta de hipocres\u00eda y culpar #BatallaCongresoARV", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-07-19T20:21:03", "creation_date": "2016-07-19T10:08:31", "id_user": 186471345, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "#Sismo Estimados seguidores se les recuerda que si alguna publicaci\u00f3n de esta p\u00e1gina es eliminada, quiere decir... https://t.co/JcW2y2KChS", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}]
