[{"download_date": "2016-06-01T22:48:06", "creation_date": "2016-06-01T22:48:05", "id_user": 2877079173, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Sismo de 5.3 grados en Huancavelica se sinti\u00f3 tambi\u00e9n en Lima https://t.co/0UugjtpGsw #agendaempresarial", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-01T22:48:07", "creation_date": "2016-06-01T22:48:06", "id_user": 129555630, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "@espejomx @Chalaquito sigo esperando el temblor!", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-01T22:48:09", "creation_date": "2016-06-01T22:48:08", "id_user": 2671214456, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Temblor en Huancavelica de 5.3 grados alert\u00f3 a la poblaci\u00f3n: https://t.co/iKYvq5ME0B", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-01T22:48:10", "creation_date": "2016-06-01T22:48:10", "id_user": 2671214456, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Sismo de 5.3 grados en Huancavelica se sinti\u00f3 tambi\u00e9n en Lima: https://t.co/VUaZLbBi3h", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-01T22:48:19", "creation_date": "2016-06-01T22:48:18", "id_user": 491666931, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "En sus caras veo el temblor \u266a", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-01T22:48:23", "creation_date": "2016-06-01T22:48:22", "id_user": 2786671676, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "#Espect\u00e1culos Huancavelica: Se registr\u00f3 un temblor de 5.3 grados en la escala de Richter - Diario Per\u00fa21 https://t.co/6MkcsXOnX2", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-01T22:48:25", "creation_date": "2016-06-01T22:48:24", "id_user": 730502820668018689, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Sismo de 5.3 grados se registr\u00f3 en Huancavelica - RPP Noticias https://t.co/aSugXGFuDa #VnzlaLucha #VnzlaSomosTodos #RevocatorioYa", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-01T22:48:29", "creation_date": "2016-06-01T22:48:28", "id_user": 17347668, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Un sismo de magnitud 5,3 sacude la sierra central de #Per\u00fa.", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-01T22:48:43", "creation_date": "2016-06-01T22:48:42", "id_user": 453383845, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Costar\u00e1 3,344 mdd reconstruir zonas afectadas de Ecuador tras el sismo del 16 de abril: @SenpladesEc", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-01T22:48:56", "creation_date": "2016-06-01T22:48:55", "id_user": 2270482320, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "#Earthquake #Sismo \u00daltimo sismo localizado: M 3.2 Ml, 31-05-2016 8:47 pm (Hora local): FollowCompartir Ciudad... https://t.co/IcJ11m9odT", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-01T22:48:57", "creation_date": "2016-06-01T22:48:55", "id_user": 2270482320, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "#Earthquake #Sismo \u00daltimo sismo localizado: M 1.8 Mc, 31-05-2016 11:40 pm (Hora local): FollowCompartir Ciuda... https://t.co/XffmDaeRTZ", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-01T22:49:04", "creation_date": "2016-06-01T22:49:03", "id_user": 926715829, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Sismo de 5.3 grados alert\u00f3 a la regi\u00f3n Ica https://t.co/gBYAnVsv8C #Ica", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-01T22:49:08", "creation_date": "2016-06-01T22:49:04", "id_user": 725331508760858624, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Sismo de 5.3 grados se registr\u00f3 en Huancavelica - RPP Noticias https://t.co/RraVZDDoXl", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-01T22:49:26", "creation_date": "2016-06-01T22:49:25", "id_user": 1932887490, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "wtf otro temblor que no senti :(", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-01T22:49:43", "creation_date": "2016-06-01T22:49:42", "id_user": 464375205, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "despiertame cuando pase el temblor", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-01T22:49:46", "creation_date": "2016-06-01T22:49:45", "id_user": 730502820668018689, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "MARCOSJCARDOZO: #GoogleNoticias #Venezuela #Internacional Sismo de 5.3 grados se registr\u00f3 esta tarde en Huancavelica - El Popular \u2026", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-01T22:50:10", "creation_date": "2016-06-01T22:50:08", "id_user": 486951615, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Gobierno Nacional present\u00f3 los costos para reconstruir las zonas afectadas por el sismo @PNUDEcuador @SenpladesEc https://t.co/hptomzQhDq", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-01T22:50:09", "creation_date": "2016-06-01T22:50:08", "id_user": 999771618, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Reconstrucci\u00f3n tras sismo en Ecuador costar\u00e1 3.344 millones d\u00f3lares https://t.co/CZyvMmzIEn", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-01T22:50:12", "creation_date": "2016-06-01T22:50:11", "id_user": 93080377, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Gobierno y ONU presentar\u00e1n resultados de evaluaci\u00f3n tras el sismo de Ecuador https://t.co/BzvOa93plo", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-01T22:50:16", "creation_date": "2016-06-01T22:50:15", "id_user": 2192782497, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Retweeted Sismos Per\u00fa IGP (@Sismos_Peru_IGP): Sismo 01/06/2016 16:30:59 HL Mag5.3 ML;Pro48 Km La-13.6 Lo-75.3 10... https://t.co/2jzTsVONHb", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-01T22:50:42", "creation_date": "2016-06-01T22:50:42", "id_user": 1855642536, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "recargo el temblor de mis huesos en la luz que va amaneciendo en tu vientre, #IssaM\u00e1rtinez", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-01T22:50:46", "creation_date": "2016-06-01T22:50:45", "id_user": 76675048, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Pr\u00f3ximo jueves 16 de junio se realizar\u00e1 el primer simulacro de sismo y tsunami \u25ba https://t.co/G6IqtoGMyt https://t.co/qYhe60SBOi", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-01T22:50:55", "creation_date": "2016-06-01T22:50:54", "id_user": 636324253, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Mi #SkyAlert detect\u00f3 SISMO de intensidad MODERADA en Manzanillo el Manzanillo Desc\u00e1rgala en https://t.co/ErE3y7miQW", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-01T22:51:08", "creation_date": "2016-06-01T22:51:07", "id_user": 3195074950, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "\u00daltima informaci\u00f3n sobre sismo. Fuente: https://t.co/e8GsOYP8no https://t.co/MTeTr39KVG", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-01T22:51:55", "creation_date": "2016-06-01T22:51:54", "id_user": 1836647210, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Nose pq estoy temblando as\u00ed ??", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-01T22:59:40", "creation_date": "2016-06-01T22:52:02", "id_user": 9734612, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "#VIDEO El especial saludo de Enner Valencia a v\u00edctimas del terremoto por el D\u00eda del Ni\u00f1o https://t.co/OsYoHWeDRo https://t.co/9rLNXuBJau", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-01T22:52:04", "creation_date": "2016-06-01T22:52:03", "id_user": 2547242964, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "ab @dianacaroly Temblor en Huancavelica de 5,3 grados se sinti\u00f3 tambi\u00e9n en Lima: El temblor o... https://t.co/7prNe7Aud7 ab @dianacaroly", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-01T22:52:05", "creation_date": "2016-06-01T22:52:04", "id_user": 716310383888347136, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Temblor en Huancavelica de 5,3 grados se sinti\u00f3 tambi\u00e9n en Lima: El temblor ocurri\u00f3 a las 4:30 p.m. y su epic... https://t.co/D7ElXMEF5X", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-01T22:52:09", "creation_date": "2016-06-01T22:52:08", "id_user": 604977702, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Cuando entre a la consulta estaba temblando, y cuando empezaron a preguntarme se me quebraba la voz...", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-01T22:52:25", "creation_date": "2016-06-01T22:52:25", "id_user": 70992546, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "ESTUDIANTES Y PERSONAL DE KHIPU PARTICIPAN EN SIMULACRO DE SISMO https://t.co/WQ8wPmWcqZ", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-01T22:52:28", "creation_date": "2016-06-01T22:52:27", "id_user": 2287127918, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Sismo de 5.3 grados se registr\u00f3 en Huancavelica - RPP Noticias https://t.co/2sBtLnE5J8 https://t.co/88FRMahm41", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-01T22:52:28", "creation_date": "2016-06-01T22:52:27", "id_user": 1330350366, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "#Vicu\u00f1a Entregan subsidios de reconstrucci\u00f3n para viviendas da\u00f1adas durante el terremoto del 2015 https://t.co/Y0dM5Dr6Ou", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-01T22:52:31", "creation_date": "2016-06-01T22:52:30", "id_user": 1337975341, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "#Vicu\u00f1a Entregan subsidios de reconstrucci\u00f3n para viviendas da\u00f1adas durante el terremoto del 2015 https://t.co/s1bk0pq60s", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-01T22:52:32", "creation_date": "2016-06-01T22:52:31", "id_user": 3312609580, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Ahora estoy aqui temblando fragil en la multitud, y la espero", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-01T22:52:52", "creation_date": "2016-06-01T22:52:51", "id_user": 735935319485362176, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "GOOGLE: Sismo de 5.3 grados se registr\u00f3 en Huancavelica - RPP Noticias https://t.co/WPuxHjhdRQ", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-01T22:52:54", "creation_date": "2016-06-01T22:52:53", "id_user": 3325542645, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Estoy temblando", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-01T22:53:01", "creation_date": "2016-06-01T22:53:00", "id_user": 2644983042, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "TT PER\u00da 17:53 1.#temblor 2.#sismo 3.#DebateEnRDC 4.Martincito y Mechita 5.#TibisayLucenaLargoDelPeru 6.#LaMejorPalomaF 7.Gregorio Santos", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-01T23:00:05", "creation_date": "2016-06-01T22:49:41", "id_user": 4501536139, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Si ese hombre no te deja las piernas temblando , dejalo , ese no sirve ... https://t.co/akcVS2lRZI", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-01T23:31:11", "creation_date": "2016-06-01T22:52:15", "id_user": 1522174710, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "#Temblor por #TibisayLucenaLargoDelPer\u00fa #Temblor por Martincito \"34 denuncias\" y Mechita\"35 Cruces\" como #PolizasDePPK", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}]
