[{"download_date": "2016-08-05T14:17:03", "creation_date": "2016-08-05T14:14:08", "id_user": 1960912682, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "\"Hab\u00eda mucha incertidumbre de la poblaci\u00f3n y las autoridades durante ek sismo que afect\u00f3 al pa\u00eds\", C\u00e9sar Navas. https://t.co/zLaoFjgaYW", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-08-05T14:14:59", "creation_date": "2016-08-05T14:14:58", "id_user": 2990326408, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "@JulianaMejia16 @VamosATuiter terremoto terremoto terremoto ???", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-08-05T14:15:16", "creation_date": "2016-08-05T14:15:15", "id_user": 400988242, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "He estado despertando todos los d\u00edas a esta hora sin alarma pero tengo tan mala suerte k cuando entre a clases ni un terremoto me levantar\u00e1", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-08-05T14:15:19", "creation_date": "2016-08-05T14:15:18", "id_user": 338832833, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Me gust\u00f3 un video de @YouTube de @joasmiller https://t.co/nUFgPRUojr En su iglesia brincan, gritan y se caen temblando?", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-08-05T14:15:23", "creation_date": "2016-08-05T14:15:22", "id_user": 608329954, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "En el mismo momento en que el temblor sea en casa entenderemos, tal vez,lo que al otro le pasa.", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-08-05T14:15:35", "creation_date": "2016-08-05T14:15:34", "id_user": 173659969, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "@krismisma Temblando quedo ????", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-08-05T14:46:56", "creation_date": "2016-08-05T14:15:34", "id_user": 35058064, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "#Mexico env\u00eda a #Ecuador nueva carga con 15 toneladas de ayuda por el #terremoto #MercurioEc https://t.co/aPNlEEBrs6 https://t.co/ZbjsRYTBkh", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-08-05T14:15:38", "creation_date": "2016-08-05T14:15:37", "id_user": 306562664, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "@FlorTrulaleeraa jaja estoy temblando", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-08-05T14:15:45", "creation_date": "2016-08-05T14:15:45", "id_user": 454242606, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Soy un terremoto , tengo ganas de vivir", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-08-05T14:16:52", "creation_date": "2016-08-05T14:16:51", "id_user": 326240622, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "qui\u00e9n no jug\u00f3 #Quake? #QuakeChampions https://t.co/BT8y9QHb4g", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-08-05T14:16:54", "creation_date": "2016-08-05T14:16:53", "id_user": 1574269525, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "@Anahi Anahi, te canto \"Temblando\" en portugu\u00e9s. Puedes mirar por favor ?? Ya hace un mes q no ves https://t.co/E73eqR4Qim", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-08-05T14:18:14", "creation_date": "2016-08-05T14:18:13", "id_user": 720531396486422528, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "SISMO Magnitud 3.9 Loc. 44 km al NOROESTE de ZIHUATANEJO, GRO 04/08/16 08:10:39 Lat 18.01 Lon -101.72 Pf 17 km", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-08-05T14:18:14", "creation_date": "2016-08-05T14:18:14", "id_user": 720531396486422528, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "SISMO Magnitud 3.8 Loc. 164 km al SUROESTE de PIJIJIAPAN, CHIS 04/08/16 09:15:23 Lat 14.48 Lon -94.09 Pf 17 km", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-08-05T14:18:28", "creation_date": "2016-08-05T14:18:27", "id_user": 52902483, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "@Almagro_OEA2015 Venezuela sufre actualmente el peor terremoto de su Historia y el Mundo callado a la destrucci\u00f3n y miseria q trajo", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-08-05T14:18:41", "creation_date": "2016-08-05T14:18:40", "id_user": 189427890, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "@jcrespo71 pero lo hizo y tom\u00f3 acci\u00f3n en terremoto", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-08-05T15:56:13", "creation_date": "2016-08-05T14:18:29", "id_user": 258970849, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": ".@Maria_DuarteP: la pronta reacci\u00f3n de Ecuador frente al terremoto quedar\u00e1 grabada en la memoria del mundo @EFEnoticias @afalbandesa", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-08-05T18:53:14", "creation_date": "2016-08-05T14:17:05", "id_user": 258970849, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": ".@Maria_DuarteP: Ecuador demostr\u00f3 solidaridad y uni\u00f3n frente al terremoto https://t.co/mKW0qKjLNy", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}]
