[{"download_date": "2016-07-14T17:50:04", "creation_date": "2016-07-14T17:50:02", "id_user": 265644159, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "? o yo soy friolenta o est\u00e1s gentes son bien menopausicas con tanto bochorno jejeje y yo temblando ?\u2744 si me da un torzon es su culpa ?", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-07-14T17:50:34", "creation_date": "2016-07-14T17:50:33", "id_user": 904654866, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Mi perro no para de temblar asi que oficialmente le cambie \u00e9l nombre a Terremoto", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-07-14T17:51:16", "creation_date": "2016-07-14T17:51:15", "id_user": 265644159, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "? o yo soy friolenta o est\u00e1s viejas son bien menopausicas con tanto bochorno jejeje y yo temblando ?\u2744 si me da un torzon es su culpa ?", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-07-14T17:51:38", "creation_date": "2016-07-14T17:51:38", "id_user": 1194226538, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "No sabia que pod\u00eda quedar temblando, eso fue extra\u00f1o.", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-07-14T17:52:56", "creation_date": "2016-07-14T17:51:58", "id_user": 1281662544, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "[RSOE Edis] M 4.7 - South-America Ecuador [Esmeraldas] Esmeraldas: Preliminary Earthquake Report: Date/Tim... https://t.co/EADwiesYDA", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-07-14T17:52:57", "creation_date": "2016-07-14T17:52:56", "id_user": 962296896, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "En Bah\u00eda de Caraquez #Manabi actividades recreativas para que los ni\u00f1os no est\u00e9n tensos por temor a temblor https://t.co/6uobSTH5mV", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-07-14T17:54:12", "creation_date": "2016-07-14T17:54:11", "id_user": 4786294347, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 se produce un terremoto? #Planeta https://t.co/qaWDOnpJMT", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-07-14T18:04:47", "creation_date": "2016-07-14T17:50:01", "id_user": 293725910, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "#Prevenci\u00f3n Qu\u00e9 hacer antes, durante y despu\u00e9s de un sismo. V\u00eda @FUNVISIS https://t.co/hXLHPDL7VO", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-07-14T23:30:27", "creation_date": "2016-07-14T17:54:30", "id_user": 368569541, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Min. @LidiceLarrea dialog\u00f3 con personal del medio #EmmanuelTV. Trataron tambi\u00e9n: 3 meses del terremoto #EcuadorDePie https://t.co/N00tAFZ2w9", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}]
