[
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:08:01",
    "creation_date": "2016-07-27T03:08:00",
    "id_user": 2535212526,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Un sismo puede ocurrir en cualquier momento, por eso ten lista siempre tu mochila para emergencias. #Prep\u00e1ratePer\u00fa https://t.co/QxsVleMcwu",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:08:05",
    "creation_date": "2016-07-27T03:08:03",
    "id_user": 223468365,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Esos ojos tienen la perfecta armonia; pero imag\u00ednate, mi Venus, el terremoto que desatar\u00edamos al chocar nuestras miradas llenas de arrechera",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:09:11",
    "creation_date": "2016-07-27T03:08:09",
    "id_user": 4730591623,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Rsp los Chilenos y RT <3 #Chile #LaDecisionDeJulian #AmorEnJuego #temblor #LaPlagaDeLasLangostas #Adi\u00f3s20A\u00f1ero #SDCL https://t.co/w4M6WVbj0o",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:08:21",
    "creation_date": "2016-07-27T03:08:20",
    "id_user": 193371873,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando de fr\u00edo alta noche",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:08:24",
    "creation_date": "2016-07-27T03:08:23",
    "id_user": 31602368,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@butniko @maggiaustral supongo que tronaduras ser\u00e1n una especie de sismo",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:08:25",
    "creation_date": "2016-07-27T03:08:24",
    "id_user": 234900577,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "si hay un terremoto en chile y me pilla en el colegio seguro me muero porque estamos frente al mar, ya fue gracias x tanto twitter",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:08:25",
    "creation_date": "2016-07-27T03:08:24",
    "id_user": 752638376717803520,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Actualidad: Un sismo de magnitud 6,3 sacude el sur de Chile https://t.co/ri08G7J5l5",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:08:35",
    "creation_date": "2016-07-27T03:08:34",
    "id_user": 547308080,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi #SkyAlert detect\u00f3 SISMO de intensidad D\u00c9BIL en Cuajinicuilapa el 20/Jul/16 14:06:31 Desc\u00e1rgala en https://t.co/ATWwe2tYVo",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:08:46",
    "creation_date": "2016-07-27T03:08:37",
    "id_user": 3092728167,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#LO\u00daLTIMO | Un sismo de magnitud 6,3 sacude el sur de Chile, v\u00eda ActualidadRT https://t.co/7iuPiWnqBg",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:08:47",
    "creation_date": "2016-07-27T03:08:46",
    "id_user": 3057879958,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#elcocuyorgullodelcartel Robles si sabe cuando acaba el mundo. Si \"predijo\" un falso terremoto en Chile en 2012 https://t.co/N0sUlpOyN1",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:42:07",
    "creation_date": "2016-07-27T03:08:48",
    "id_user": 3308864493,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando. JsjzjslJdsuJaj",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:08:56",
    "creation_date": "2016-07-27T03:08:55",
    "id_user": 4913235384,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@TelenoticiasPR : ! Ultima Hora ! Esta Noche Se Registro Un Sismo De 6.3 Grados Escala Ritcher Al Sur De Chile.No Hubo Aviso De Tsunami.",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:32:59",
    "creation_date": "2016-07-27T03:08:58",
    "id_user": 1397858228,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "YO ESTOY TEMBLANDO, ESTOY QUE LLORO MARICA https://t.co/n3H3TXbJCX",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:09:02",
    "creation_date": "2016-07-27T03:09:01",
    "id_user": 1565835596,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@georg_Ok debe estar temblando",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:09:09",
    "creation_date": "2016-07-27T03:09:08",
    "id_user": 1687102088,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@CarteLdeLaMega @ELCOCUYORGULLODELCARTEL DICEN QUE EL 31 DE AGOSTO VA A HABER UN TERREMOTO EN BOGOTA",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:09:10",
    "creation_date": "2016-07-27T03:09:09",
    "id_user": 120464116,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#temblor se viene uno cototo!!! Corran por su vida!!! Wajajajaja https://t.co/53XTPW2cvn",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:09:12",
    "creation_date": "2016-07-27T03:09:11",
    "id_user": 464039946,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando, que mierda sentirme as\u00ed, ojal\u00e1 fuese los fr\u00edo",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:09:21",
    "creation_date": "2016-07-27T03:09:20",
    "id_user": 1702439928,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Despu\u00e9s del devastador terremoto de 2011 que se cobr\u00f3 la vida de m\u00e1s de 19.000 personas, v\u2026 https://t.co/9Z3OdCHgia https://t.co/vdH0aPXSyl",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:09:26",
    "creation_date": "2016-07-27T03:09:25",
    "id_user": 707230314809180160,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#LO\u00daLTIMO | Un sismo de magnitud 6,3 sacude el sur de Chile, v\u00eda ActualidadRT",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:09:26",
    "creation_date": "2016-07-27T03:09:25",
    "id_user": 1109343872,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@sstilinskiniall estoy temblando, puede ser cierto la puta madre",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:09:34",
    "creation_date": "2016-07-27T03:09:33",
    "id_user": 86638088,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@elpuchen un solo temblor... Animal",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:09:37",
    "creation_date": "2016-07-27T03:09:36",
    "id_user": 152055240,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00a1El piso se sigue moviendo! Fuerte sismo remeci\u00f3 a la regi\u00f3n de Ays\u00e9n https://t.co/N9S9xALhoI",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:09:43",
    "creation_date": "2016-07-27T03:09:42",
    "id_user": 1119742914,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@isa_mvr13 que si q tipa vi una foto q me cag\u00f3 estoy temblando literal",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:09:46",
    "creation_date": "2016-07-27T03:09:45",
    "id_user": 163160657,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 6.3 grados Richter sacude la costa del sur de #Chile https://t.co/l7Od3e14rT https://t.co/XmMjKeE56r",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:09:53",
    "creation_date": "2016-07-27T03:09:52",
    "id_user": 2928731829,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#LO\u00daLTIMO | Un sismo de magnitud 6,3 sacude el sur de Chile, v\u00eda ActualidadRT https://t.co/qEb82dtElo",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:40:11",
    "creation_date": "2016-07-27T03:10:06",
    "id_user": 253020963,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Un #terremoto de magnitud 6,3 sacude #Chile https://t.co/r9XhXbL4Q5",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:11:01",
    "creation_date": "2016-07-27T03:10:10",
    "id_user": 558298280,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "(\u2022_\u2022) <) )> \u00a1Recuerda! / \\ En Caso de Un sismo, mantener calma y comunicarte de preferencia por SMS e Internet y radio VHF o HF",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:10:23",
    "creation_date": "2016-07-27T03:10:22",
    "id_user": 275553355,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@zinoscrew no pq tiemble va haber terremoto, chile esta constantemente con movimientos y siempre lo estar\u00e1 pq es un pa\u00eds SISMICO",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:10:36",
    "creation_date": "2016-07-27T03:10:35",
    "id_user": 622442599,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Un marronazo en la cien para que me duerma. Vale por una chapada fuerte que me dejen las piernas temblando.",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:10:45",
    "creation_date": "2016-07-27T03:10:43",
    "id_user": 2652184135,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Se registra sismo de 6.3 en la costa sur de Chile https://t.co/LntoiQuRMw https://t.co/s1gbS5uBqB",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:34:00",
    "creation_date": "2016-07-27T03:10:55",
    "id_user": 3128133457,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando que miedo https://t.co/YqvBpttMBP",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:10:56",
    "creation_date": "2016-07-27T03:10:55",
    "id_user": 3007937309,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 6,0\u00ba Richter se registra en la Regi\u00f3n de Ays\u00e9n https://t.co/vvfJt99UAj",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:10:57",
    "creation_date": "2016-07-27T03:10:56",
    "id_user": 2998654799,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Ent\u00e9rate Se registra sismo de 6.3 en la costa sur de #Chile https://t.co/GJaUlkp1F4",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:11:10",
    "creation_date": "2016-07-27T03:11:10",
    "id_user": 904203140,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Un sismo de magnitud 6,3 sacude el sur de Chile https://t.co/H8oI4aL0nA",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:30:38",
    "creation_date": "2016-07-27T03:11:10",
    "id_user": 2474466260,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Un terremoto de magnitud 6,3 sacude Chile https://t.co/0zq4aWgOeI #Noticias #Mundo https://t.co/pISzCvHWW3",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:11:19",
    "creation_date": "2016-07-27T03:11:18",
    "id_user": 3296654117,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@Pitupatu @HolaChileLaRed @AroldoMaciel @RinconSalfate @JuliaVialTV Lo mejor fue la predicci\u00f3n en directo de un terremoto en Italia y pas\u00f3",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:11:22",
    "creation_date": "2016-07-27T03:11:21",
    "id_user": 4153245802,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Cuando pase el temblor - Soda Stereo https://t.co/QBYYQ9fARe v\u00eda @YouTube",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:11:24",
    "creation_date": "2016-07-27T03:11:23",
    "id_user": 101345640,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "'Estoy temblando de miedo' tan asustadiza ibas a ser",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:11:25",
    "creation_date": "2016-07-27T03:11:24",
    "id_user": 3366817307,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando como un chihuahua ?",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:11:25",
    "creation_date": "2016-07-27T03:11:24",
    "id_user": 408233707,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de magnitud 6,3 sacude costa del sur de Chile https://t.co/QbtRtqIUeC",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:11:30",
    "creation_date": "2016-07-27T03:11:30",
    "id_user": 3064049236,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@SismoMundial @catajoralfa Jajaja terremoto quer\u00eda",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:11:56",
    "creation_date": "2016-07-27T03:11:41",
    "id_user": 340367870,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de magnitud 6,3 sacude costa del sur de Chile https://t.co/JS6egDDV09",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:11:51",
    "creation_date": "2016-07-27T03:11:50",
    "id_user": 2822391816,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@FDoficial estoy temblando no doy m\u00e1s pame",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:11:55",
    "creation_date": "2016-07-27T03:11:54",
    "id_user": 4486430783,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "No puedo estar temblando tanto",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:11:58",
    "creation_date": "2016-07-27T03:11:58",
    "id_user": 330371604,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Un temblor arregla esto.",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:12:02",
    "creation_date": "2016-07-27T03:12:01",
    "id_user": 707543812244168704,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#LO\u00daLTIMO | Un sismo de magnitud 6,3 sacude el sur de Chile, v\u00eda ActualidadRT https://t.co/NRLRBUgiWt",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:12:18",
    "creation_date": "2016-07-27T03:12:14",
    "id_user": 954565640,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Se arma se armaaaaa, terremoto en mi casa un poroto",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:12:18",
    "creation_date": "2016-07-27T03:12:15",
    "id_user": 184571870,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "estoy temblando que pedo",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:12:27",
    "creation_date": "2016-07-27T03:12:26",
    "id_user": 2763560827,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "SHOA: LAS CARACTER\u00cdSTICAS DEL SISMO NO RE\u00daNEN LAS CONDICIONES NECESARIAS PARA GENERAR UN TSUNAMI EN LAS COSTAS DE CHILE.",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:12:28",
    "creation_date": "2016-07-27T03:12:27",
    "id_user": 2763560827,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estar preparados e informados es tarea de todos \u00bfQue hacer antes, durante y despu\u00e9s de un sismo? Ac\u00e1 unos consejos https://t.co/SAVQNgAcUk",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:12:42",
    "creation_date": "2016-07-27T03:12:41",
    "id_user": 1902167869,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo de 6.3 Grados se registr\u00f3 a las 21:25Hrs en Costas de #Ays\u00e9n. Seg\u00fan informa USGS y ONEMI. https://t.co/uvZXhu0mWH",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T03:12:55",
    "creation_date": "2016-07-27T03:12:55",
    "id_user": 1589668801,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Me dejo temblando #savemarinajoyce",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T06:58:28",
    "creation_date": "2016-07-27T03:09:57",
    "id_user": 2562149455,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "no se si estoy temblando de fr\u00edo o de lo cagada que estoy con esto #savemarinajoyce",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-07-27T06:28:19",
    "creation_date": "2016-07-27T03:10:49",
    "id_user": 2825078169,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Horrible ser tan friolenta, estoy casi todo el d\u00eda temblando",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  }
]
