[
  {
    "download_date": "2016-08-18T15:14:07",
    "creation_date": "2016-08-18T15:14:07",
    "id_user": 302191373,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Per\u00fa: Ichupampa clama ayuda del gobierno; perdieron todo por el sismo https://t.co/VnqGhwWWTB por @JaimeteleSUR",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T15:14:13",
    "creation_date": "2016-08-18T15:14:13",
    "id_user": 4158892937,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "La noche llama temblando al cristal de los balcones, perseguida por los mil perros que no la conocen Muerto de Amor - #FedericoGarciaLorca",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T15:14:19",
    "creation_date": "2016-08-18T15:14:19",
    "id_user": 571857326,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Parece q paso un terremoto por la vereda jajaja",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T15:14:24",
    "creation_date": "2016-08-18T15:14:24",
    "id_user": 1222695997,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Un terremoto de 5,7 grados sacude la costa noreste de #Australia https://t.co/W0EoiL0fnU.",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T15:14:35",
    "creation_date": "2016-08-18T15:14:34",
    "id_user": 108715631,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": ".@enpaiszeta Sismo de 4,2 se registr\u00f3 en Per\u00fa este jueves https://t.co/38Awf2p6Jp",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T15:14:37",
    "creation_date": "2016-08-18T15:14:36",
    "id_user": 1416749000,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": ".@enpaiszeta Sismo de 4,2 se registr\u00f3 en Per\u00fa este jueves https://t.co/Pc4aVTb6YK",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T15:14:44",
    "creation_date": "2016-08-18T15:14:43",
    "id_user": 140257270,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Per\u00fa agiliza atenci\u00f3n para v\u00edctimas tras sismo en Arequipa https://t.co/d0zWGe4ENC https://t.co/fKB2cUKIuu",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T15:14:45",
    "creation_date": "2016-08-18T15:14:44",
    "id_user": 108192135,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00a1Alerta! Funvisis reporta sismo en Barinas (Detalles) https://t.co/F1TbZQiXWC https://t.co/YarAwk5QVe",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T15:15:05",
    "creation_date": "2016-08-18T15:15:04",
    "id_user": 3907568188,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Un terremoto de 5,7 grados sacude la costa noreste de #Australia https://t.co/7AamQBjGgV. https://t.co/OmV5Xc0txl",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T15:38:05",
    "creation_date": "2016-08-18T15:15:16",
    "id_user": 2790035394,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Per\u00fa agiliza atenci\u00f3n para v\u00edctimas tras sismo en Arequipa @VielmaEsTachira @frankliniut76 https://t.co/nmxMkkkV5F",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T15:15:17",
    "creation_date": "2016-08-18T15:15:16",
    "id_user": 738698848223297536,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#+noticias Un terremoto de magnitud 5,7 sacude la costa noreste de Australia https://t.co/whFL8S0wDP",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T15:15:19",
    "creation_date": "2016-08-18T15:15:18",
    "id_user": 302942264,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "psuvgio81 : via VTVcanal8: Per\u00fa agiliza atenci\u00f3n para v\u00edctimas tras sismo en Arequipa \u2026 https://t.co/3iXakYteRB) https://t.co/FSygQfPWPL",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T15:15:34",
    "creation_date": "2016-08-18T15:15:33",
    "id_user": 739181737796898816,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo en Arequipa: Ocho iglesias consideradas como Patrimonio Cultural fueron da\u00f1adas https://t.co/DsJOa3xTkS",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T15:15:42",
    "creation_date": "2016-08-18T15:15:41",
    "id_user": 302942264,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "VTVcanal8 : Per\u00fa agiliza atenci\u00f3n para v\u00edctimas tras sismo en Arequipa \u2026 https://t.co/yaJOJwktjl) https://t.co/unNdfsOXJX",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T15:15:53",
    "creation_date": "2016-08-18T15:15:52",
    "id_user": 3995564842,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Asegurar una casa contra un sismo cuesta desde S/700 al a\u00f1o https://t.co/Y4FnfEeqg9 v\u00eda @elcomercio",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T15:27:23",
    "creation_date": "2016-08-18T15:16:15",
    "id_user": 2822657416,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Sismo en Arequipa: Ocho iglesias consideradas como Patrimonio Cultural fueron da\u00f1adas #Noticias https://t.co/fgShrPE4xe",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T15:16:21",
    "creation_date": "2016-08-18T15:16:20",
    "id_user": 163966806,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@Maite_Duzun En este mi nuevo oto\u00f1o m\u00e1s que dulce Despierta de las sombras el temblor de mis alientos,",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T15:16:51",
    "creation_date": "2016-08-18T15:16:50",
    "id_user": 1327000447,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "No s\u00e9 despierta ni habiendo un terremoto jajaja",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T15:17:01",
    "creation_date": "2016-08-18T15:17:01",
    "id_user": 4143692655,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Un terremoto de 5,7 grados sacude la costa noreste de #Australia https://t.co/wjJhxEBRa1.",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T15:17:06",
    "creation_date": "2016-08-18T15:17:05",
    "id_user": 1267787288,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 se produce un terremoto? - #Planeta https://t.co/dx2gJ9lHvi",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T15:17:20",
    "creation_date": "2016-08-18T15:17:19",
    "id_user": 2355723750,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Temblor, gan\u00e9. Villa Alemana.",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T15:17:43",
    "creation_date": "2016-08-18T15:17:20",
    "id_user": 297169118,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Jummm, China regal\u00f3 AK47 como donaci\u00f3n por el terremoto pues cree que servir\u00e1n para matar las penas...",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T15:20:41",
    "creation_date": "2016-08-18T15:17:20",
    "id_user": 1630949688,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "? SISMO en CHILE ? Como siempre avisando lo antes posible. Cuidense. (12:17CL) Prepararse: AHORA!!! Avisa a Otros! pon +RT",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T15:17:23",
    "creation_date": "2016-08-18T15:17:22",
    "id_user": 202338169,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Per\u00fa agiliza atenci\u00f3n para v\u00edctimas tras sismo en Arequipa https://t.co/Tj98OyCxWp https://t.co/FLhx57Yrgn",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T15:17:25",
    "creation_date": "2016-08-18T15:17:25",
    "id_user": 108159429,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Eso fue temblor? ?",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T15:17:42",
    "creation_date": "2016-08-18T15:17:41",
    "id_user": 730776570936299521,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Ni Enterada Que Hubo Un Temblor..",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T15:19:33",
    "creation_date": "2016-08-18T15:17:42",
    "id_user": 1630949688,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u2b50 Sismo en CHILE ya se ha sentido en SANFELIPE Mantener la calma y protegerse.",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T15:17:43",
    "creation_date": "2016-08-18T15:17:42",
    "id_user": 2391066885,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Se registr\u00f3 un sismo en M\u00e9rida y otro en Barinas - https://t.co/yhRorCLOWW https://t.co/d2MvHvV3zf",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T15:17:48",
    "creation_date": "2016-08-18T15:17:47",
    "id_user": 712795537590861832,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Venezuela #Yaracuy #ArcangelAlvarado Per\u00fa agiliza atenci\u00f3n para v\u00edctimas tras sismo en Arequipa \u2026 https://t.co/Dnmf7wYwP3",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T15:18:04",
    "creation_date": "2016-08-18T15:18:04",
    "id_user": 1293358340,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Si, esta temblando",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T15:18:08",
    "creation_date": "2016-08-18T15:18:07",
    "id_user": 124047748,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Temblor , se me movi\u00f3 el piso, m\u00e1s de lo que movido tengo el coraz\u00f3n",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T15:18:09",
    "creation_date": "2016-08-18T15:18:08",
    "id_user": 2874678339,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u27bdSismo en Arequipa: Ocho iglesias consideradas como Patrimonio Cultural fueron da\u00f1adas .... https://t.co/1tD6AVosUt",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T15:18:18",
    "creation_date": "2016-08-18T15:18:17",
    "id_user": 220483389,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Per\u00fa agiliza atenci\u00f3n para v\u00edctimas tras sismo en Arequipa https://t.co/H2cvIEflOH https://t.co/IT7F1GZmMj",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T15:18:19",
    "creation_date": "2016-08-18T15:18:18",
    "id_user": 294571709,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#triatlon huele e hachazo terrible de Alistair que va a dejar temblando a su hermano y Luis",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T15:18:23",
    "creation_date": "2016-08-18T15:18:22",
    "id_user": 19886931,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Temblor largo en La Ligua",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T15:18:27",
    "creation_date": "2016-08-18T15:18:26",
    "id_user": 2380794104,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Se registr\u00f3 un sismo en M\u00e9rida y otro en Barinas - https://t.co/F1xVKfqP5j https://t.co/gxht1sq3Pi",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T15:18:31",
    "creation_date": "2016-08-18T15:18:30",
    "id_user": 2779873584,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "SISMO EN ZONA CENTRAL",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T15:18:38",
    "creation_date": "2016-08-18T15:18:38",
    "id_user": 95442796,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "GobdeMerida: cnb_Merida: RT inspectoria_cbm: #18ago cnb_Merida Reporte Hoy FUNVISIS #Sismo #Merida hasta 10:45HLV hasta los momentos sin da\u2026",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T15:23:48",
    "creation_date": "2016-08-18T15:18:49",
    "id_user": 478625529,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Ruido de temblor en #quillota, 12:16 hrs.",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T15:28:50",
    "creation_date": "2016-08-18T15:18:54",
    "id_user": 1735203954,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "VTVcanal8 \"Per\u00fa agiliza atenci\u00f3n para v\u00edctimas tras sismo en Arequipa https://t.co/fcuT6p25qG https://t.co/wxz1cGaO3p\"",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T16:00:08",
    "creation_date": "2016-08-18T15:17:03",
    "id_user": 121549722,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#FelizMiercoles \u00bfSabes qu\u00e9 hacer en caso de sismo? #TipsRVial https://t.co/wy1hG6cMVM",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T20:08:32",
    "creation_date": "2016-08-18T15:17:35",
    "id_user": 221378668,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#18Ag #Sismo:2016/08/18 10:33 (HLV), Mag. 3.0 Mw, a 26 Km al noreste de Socopo (8.387 N,70.624 W), prof. 7.5 Km - v\u00eda @FUNVISIS",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-18T22:12:18",
    "creation_date": "2016-08-18T15:15:11",
    "id_user": 1108083271,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfAs\u00ed que hubo un temblor? Mira vos! Ni lo sent\u00ed ?",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  }
]
