[{"download_date": "2016-07-04T22:54:16", "creation_date": "2016-07-04T22:54:15", "id_user": 123703163, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Nicaragua registra m\u00e1s de 3.000 r\u00e9plicas del terremoto de magnitud 6,3 https://t.co/KG6WKEysFz V\u00eda @ElNacionalWeb https://t.co/mqCJ3HHizO", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-07-04T22:54:16", "creation_date": "2016-07-04T22:54:15", "id_user": 1486273392, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Mi terremoto. https://t.co/bWg8TdMsrg", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-07-04T22:54:46", "creation_date": "2016-07-04T22:54:45", "id_user": 2911601051, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "@SgR_NotHuman + falta de equilibrio la relacion\u00f3 con el mencionado terremoto.-", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-07-04T22:54:47", "creation_date": "2016-07-04T22:54:46", "id_user": 240438296, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Terremoto registrado esta noche en Cullera. https://t.co/SrB6XdQtbq", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-07-04T22:55:07", "creation_date": "2016-07-04T22:54:51", "id_user": 1226481127, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Nicaragua registra m\u00e1s de 3.000 r\u00e9plicas del terremoto de magnitud 6,3 https://t.co/khBf0UKM26", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-07-04T22:55:06", "creation_date": "2016-07-04T22:55:05", "id_user": 995230873, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Sismo de magnitud 3,3 se registr\u00f3 en G\u00fciria https://t.co/x3LmD3uSAD", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-07-04T22:55:16", "creation_date": "2016-07-04T22:55:15", "id_user": 3025012991, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "@FaceTheShit -Esta vez niega con la cabeza muy r\u00e1pido, porque terremoto se nace no se hace.- No, desde que mi madre se fue no.", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-07-04T22:55:18", "creation_date": "2016-07-04T22:55:18", "id_user": 2234845496, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Quiero ser el sismo que haga temblar", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-07-04T22:56:02", "creation_date": "2016-07-04T22:56:01", "id_user": 105238427, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Noticia - Sism\u00f3logos de la UCR capacitan a bomberos para comprender y enfrentar sismos https://t.co/dQmy1TbGiV", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-07-04T22:56:02", "creation_date": "2016-07-04T22:56:01", "id_user": 631491486, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Hay un terremoto y no me entero? Pues vaya... https://t.co/pLVrkdXg3Q", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-07-04T22:56:38", "creation_date": "2016-07-04T22:56:16", "id_user": 39259252, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "@el_pais @CreadorCuantico @elpais_espana terremoto de 2.9?..... eso apenas es sismo... 8.8 es terremoto!!", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-07-04T22:56:36", "creation_date": "2016-07-04T22:56:24", "id_user": 776787084, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Hay un chancho provoca temblores y terremotos?????", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-07-04T22:56:36", "creation_date": "2016-07-04T22:56:32", "id_user": 1061806543, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "El punto es que le dije de todo, hasta con groser\u00edas. Estoy temblando de miedo.", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-07-04T22:57:14", "creation_date": "2016-07-04T22:56:48", "id_user": 2185159944, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Tel un s\u00e9isme", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-07-04T22:57:21", "creation_date": "2016-07-04T22:57:20", "id_user": 1243655232, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Nicaragua registra m\u00e1s de 3.000 r\u00e9plicas del terremoto de magnitud 6,3 https://t.co/8QgGK297Cy #Noticias #Followback", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-07-04T22:59:40", "creation_date": "2016-07-04T22:57:25", "id_user": 3095677228, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "#AlAire @Emiliadelfino, periodista y autora del libro La Ejecuci\u00f3n: \"Muchas personas deben estar temblando por lo que pueda decir P.Corradi\"", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-07-04T23:06:46", "creation_date": "2016-07-04T22:56:01", "id_user": 3018928473, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "#Nacional Este lunes se registr\u00f3 sismo en Sucre- https://t.co/zOtm59ilbm", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}]
