[{"download_date": "2016-06-05T17:45:09", "creation_date": "2016-06-05T17:45:08", "id_user": 3151910719, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Registran sismo en Sucre #RAFM https://t.co/a2HcmLZMdc", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-05T17:45:14", "creation_date": "2016-06-05T17:45:13", "id_user": 757590715, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Inmigrantes en Espa\u00f1a promueven apadrinamiento de localidad devastada por terremoto en Ecuador: Los 40.000 d\u00f3... https://t.co/Lk1RGNklFK", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-05T17:45:22", "creation_date": "2016-06-05T17:45:21", "id_user": 1149284828, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "???\u2764: estoy viendo Terremoto: La Falla de San Andr\u00e9s", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-05T17:45:51", "creation_date": "2016-06-05T17:45:50", "id_user": 130279316, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "\"El s\u00edndrome de Stendahl\" es la aparici\u00f3n de s\u00edntomas como angustia,temblor y sudoraci\u00f3n al ver mucha belleza en poco tiempo", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-05T17:46:00", "creation_date": "2016-06-05T17:45:59", "id_user": 4511032827, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Sismo de 5,1 se report\u00f3 en Chile https://t.co/o0gCUqRlI2", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-05T17:49:02", "creation_date": "2016-06-05T17:46:15", "id_user": 433691245, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "17-5-16 Sentido Comun # 140 El Gran Sismo Venezolano https://t.co/kIoI5mrX3L * 372 #HuelgaGeneralPolitica <", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-05T17:46:54", "creation_date": "2016-06-05T17:46:53", "id_user": 85707037, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Retweeted SkyAlert (@SkyAlertMx): Sismo en Indonesia M6.3 - USGS. Foco a 428 km de profundidad; sin da\u00f1os y sin... https://t.co/lLjcCCSPVp", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-05T17:46:55", "creation_date": "2016-06-05T17:46:54", "id_user": 129015200, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Te besar\u00e9 en el temblor.", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-05T17:47:11", "creation_date": "2016-06-05T17:47:10", "id_user": 3306107956, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Sismo 5,1 Richter se registra en el norte de... https://t.co/KJ1bhTJ5Cw via @latercera | https://t.co/npQDxWVV7Z https://t.co/0TR1fKbujN", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-05T17:47:23", "creation_date": "2016-06-05T17:47:22", "id_user": 1067690455, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "#Earthquake - Magnitude 6.3, Banda Sea. https://t.co/Q3dW1SWNQk #ANN", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-05T17:47:27", "creation_date": "2016-06-05T17:47:27", "id_user": 138096063, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Mi #SkyAlert detect\u00f3 SISMO de intensidad LEVE en Pinotepa Nacional el 04/Jun/16 20:52:59 Desc\u00e1rgala en https://t.co/mOZzilDumS", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-05T17:51:09", "creation_date": "2016-06-05T17:48:30", "id_user": 4737655300, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "@MEMUZCA con la churrasquera bien limpita y temblando las rodillas?", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-05T17:57:18", "creation_date": "2016-06-05T17:49:05", "id_user": 138895121, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "El polaco dice en el programa de ML que est\u00e1 soltero y se produce un sismo de 5.6 de tanta mina saltando en su casa #mesaza ???", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-05T17:49:20", "creation_date": "2016-06-05T17:49:19", "id_user": 306843307, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Ecuador: Con una placa especial se recuerda a las v\u00edctimas del sismo - https://t.co/UPni4sRgHw https://t.co/0v7bNibDwO", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-05T17:49:41", "creation_date": "2016-06-05T17:49:40", "id_user": 4639277421, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "@PPancia @MashiRafael @ComunicacionEc Claro si hasta predijo el terremoto y las medidas econ\u00f3micas que se necesitaban", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-05T23:04:43", "creation_date": "2016-06-05T17:45:03", "id_user": 1570723766, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "\"Ayer TEMBLAMOS hoy nos levantamos y ma\u00f1ana seguiremos luchando\" mi #Patria #Ecuador luego del #Terremoto de 7.8 https://t.co/12KM8ScrTq", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}, {"download_date": "2016-06-05T23:50:01", "creation_date": "2016-06-05T17:47:58", "id_user": 419906026, "favorited": 0, "lang_tweet": "es", "text_tweet": "Sismo en Chiapas M4.4 - SSN. Foco a 161 km de profundidad; percepci\u00f3n d\u00e9bil en zona del epicentro. https://t.co/mCl97d6v5f", "rt": 0, "rt_count": 0, "has_keyword": 1}]
