[
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:34:10",
    "creation_date": "2016-08-30T04:34:10",
    "id_user": 3244574066,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@MYMALK4PON3 Tus pinches seguidores no entendieron lo del Temblor :v, a ver putos se refiere a lo de Mty. >:v",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:34:12",
    "creation_date": "2016-08-30T04:34:11",
    "id_user": 118561581,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Despiertame cuando pase el temblor.",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:34:14",
    "creation_date": "2016-08-30T04:34:13",
    "id_user": 3116846289,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@MYMALK4PON3 el temblor jue horrible D': https://t.co/eetqyFHDg7",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:34:14",
    "creation_date": "2016-08-30T04:34:13",
    "id_user": 2906686234,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Era la tremenda cojida que le est\u00e1n poniendo a viv\u00edan Cepeda #temblor",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:34:16",
    "creation_date": "2016-08-30T04:34:15",
    "id_user": 196458356,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Primero el temblor en Italia, luego las muertes de venados en Noruega y hoy hubo un sismo en Nuevo Le\u00f3n.. oigan es #LifeisStrange o khe",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:53:20",
    "creation_date": "2016-08-30T04:34:17",
    "id_user": 128588972,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Mi mam\u00e1 se enoj\u00f3 porque hace rato le marqu\u00e9 para ver si mis perritas estaban bien con el temblor en vez de preguntarle por ella.",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:34:30",
    "creation_date": "2016-08-30T04:34:29",
    "id_user": 118818879,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@hora20lared @Rnews9 @TheEconomist esto es peor que predecir un terremoto o tsunami",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:34:44",
    "creation_date": "2016-08-30T04:34:44",
    "id_user": 739347960853471232,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@jennyigleesias Ya mir\u00e1ndote Werita fue muy leve el Temblor pero cuidarse saludo para todas muy bella",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:34:45",
    "creation_date": "2016-08-30T04:34:44",
    "id_user": 289629850,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Ni senti el pinche temblor, de seguro fue cuando iba en el 209 entrando a Escobedo y estoy acostumbrado a que vaya temblando esa mamada.",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:35:55",
    "creation_date": "2016-08-30T04:34:50",
    "id_user": 442487087,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "ESTOY TEMBLANDO https://t.co/AmgwuxGQ1J",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:34:58",
    "creation_date": "2016-08-30T04:34:58",
    "id_user": 799311937,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Como que estoy alucinando!!! Juraba que sent\u00ed temblor, ?? menos mal todo tranquilo",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:35:07",
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:06",
    "id_user": 2793145619,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@MYMALK4PON3 cual temblor? xD es que vivo en Morelos",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:35:08",
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:08",
    "id_user": 2161960644,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Ni en cuenta con el temblor?",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:35:15",
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:14",
    "id_user": 88585257,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "No puedo con las mafufadas que ponen en el grupo del sal\u00f3n por el temblor.",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:35:15",
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:14",
    "id_user": 766369452329959424,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@MYMALK4PON3 cual temblor? V: tas pendejo xd",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:35:15",
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:14",
    "id_user": 67977210,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Nadie me crey\u00f3 que fue un temblor se maman",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:35:24",
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:23",
    "id_user": 2788773623,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Puebla 1 #HistoriasTristesEn4Palabras 2 Juan Gabriel 3 #FelizLunes 4 #IslaRevancha 5 #CD9Art 6 #temblor https://t.co/LythUPTLcx",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:35:25",
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:24",
    "id_user": 276597030,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 un peque\u00f1o temblor es noticia en Nuevo Le\u00f3n? https://t.co/PBQ4rq7vUM #News",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:35:25",
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:24",
    "id_user": 767342714027290624,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u26a1 \u00bfD\u00f3nde te agarr\u00f3 el temblor? https://t.co/Qbo6wDkWVf",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:35:25",
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:25",
    "id_user": 2296911601,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 un peque\u00f1o temblor es noticia en Nuevo Le\u00f3n? https://t.co/j3FfR65fgp #ElFinanciero",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:35:26",
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:25",
    "id_user": 2871084149,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 un peque\u00f1o temblor es noticia en Nuevo Le\u00f3n?: Este lunes se registr\u00f3 un sismo de magnitud 4.0 en esc... https://t.co/h8pxCA55St",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:35:27",
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:26",
    "id_user": 2876616910,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 un peque\u00f1o temblor es noticia en Nuevo Le\u00f3n?: Este lunes se registr\u00f3 un sismo de magnitud 4.0 en esc... https://t.co/SI98s6fkeI",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:35:27",
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:27",
    "id_user": 2876616910,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 un peque\u00f1o temblor es noticia en Nuevo Le\u00f3n?: Este lunes se registr\u00f3 un sismo de magnitud 4.0 en esc... https://t.co/ZEhWI8Ot3G",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:35:28",
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:27",
    "id_user": 53069799,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 un peque\u00f1o temblor es noticia en Nuevo Le\u00f3n?: Este lunes se registr\u00f3 un sismo de magnitud 4.0 en esc... https://t.co/qjrERpyWZN",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:35:29",
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:28",
    "id_user": 411678473,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 un peque\u00f1o temblor es noticia en Nuevo Le\u00f3n?: Este lunes se registr\u00f3 un sismo de magnitud 4.0 en esc... https://t.co/LN5soLUKWx",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:35:29",
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:28",
    "id_user": 418355544,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 un peque\u00f1o temblor es noticia en Nuevo Le\u00f3n? https://t.co/gOu9gBJgDB",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:35:30",
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:29",
    "id_user": 243413033,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 un peque\u00f1o temblor es noticia en Nuevo Le\u00f3n? https://t.co/HxGkAE4DvD",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:35:30",
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:29",
    "id_user": 29812644,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Yo ni encuenta del temblor",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:35:30",
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:30",
    "id_user": 3169000848,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 un peque\u00f1o temblor es noticia en Nuevo Le\u00f3n?: Este lunes se registr\u00f3 un sismo de magnitud 4.0 en esc... https://t.co/SKcNmH8C9n",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:35:33",
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:32",
    "id_user": 4749335348,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 un peque\u00f1o temblor es noticia en Nuevo Le\u00f3n?: Este lunes se registr\u00f3 un sismo de magnitud 4.0 en esc... https://t.co/YLQqzFfGUJ",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:35:33",
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:33",
    "id_user": 2229130249,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 un peque\u00f1o temblor es noticia en Nuevo Le\u00f3n?: Este lunes se registr\u00f3 un sismo de magnitud 4.0 en esc... https://t.co/n6r17nCj3T",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:35:34",
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:33",
    "id_user": 2227507867,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 un peque\u00f1o temblor es noticia en Nuevo Le\u00f3n?: Este lunes se registr\u00f3 un sismo de magnitud 4.0 en esc... https://t.co/4k2DkDXTuO",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:35:37",
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:36",
    "id_user": 2221684351,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 un peque\u00f1o temblor es noticia en Nuevo Le\u00f3n?: Este lunes se registr\u00f3 un sismo de magnitud 4.0 en esc... https://t.co/3wWZvls68W",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:35:37",
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:36",
    "id_user": 2227561909,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 un peque\u00f1o temblor es noticia en Nuevo Le\u00f3n?: Este lunes se registr\u00f3 un sismo de magnitud 4.0 en esc... https://t.co/yQzhaLjzTg",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:35:37",
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:37",
    "id_user": 721246466719752192,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 un peque\u00f1o temblor es noticia en Nuevo Le\u00f3n?: Este lunes se registr\u00f3 un sismo de ma... https://t.co/ozIAn4prkJ @ElFinanciero_Mx",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:35:38",
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:37",
    "id_user": 721254719717564416,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u00bfPor qu\u00e9 un peque\u00f1o temblor es noticia en Nuevo Le\u00f3n?: Este lunes se registr\u00f3 un sismo de ma... https://t.co/svmg5zgdoh @ElFinanciero_Mx",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:35:49",
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:37",
    "id_user": 718835001844830208,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#temblor Son unos marranos los de Monterrey loco alv??",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:35:43",
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:42",
    "id_user": 2254079119,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@alexiag00 va a estar bien, el temblor no hizo nada ?",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:35:52",
    "creation_date": "2016-08-30T04:35:51",
    "id_user": 288935015,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Pinche temblor ni lo sent\u00ed y todos publicando HAHAHA mames!",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:36:10",
    "creation_date": "2016-08-30T04:36:09",
    "id_user": 83923797,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Temblor=bioshaker de los pobres (me enloquece ese reba viejo).",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:36:14",
    "creation_date": "2016-08-30T04:36:13",
    "id_user": 43575137,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Creo que por eso no senti el temblor, estaba muy concentrada...",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:36:28",
    "creation_date": "2016-08-30T04:36:28",
    "id_user": 142059965,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@javierofmcap Mapa: sismo M4.0 al oriente de la zona metropolitana de Monterrey, NL. https://t.co/wPrBqgjmtf",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:36:30",
    "creation_date": "2016-08-30T04:36:28",
    "id_user": 195145043,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@MYMALK4PON3 estuvo feo el temblor :P https://t.co/NNh390ANGO",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:36:52",
    "creation_date": "2016-08-30T04:36:51",
    "id_user": 729391625730822144,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "hubo temblor y no sent\u00ed nada, no me puedo unir al mame qtristeza.",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:37:03",
    "creation_date": "2016-08-30T04:37:03",
    "id_user": 1877833638,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Che estoy temblando que miedo",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:37:11",
    "creation_date": "2016-08-30T04:37:11",
    "id_user": 1547256894,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando y no s\u00e9 si debe al fr\u00edo, al enojo, al que me siento mal o a todo junto.",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:37:14",
    "creation_date": "2016-08-30T04:37:13",
    "id_user": 2906686234,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Ojala y con este #Temblor se lleven las ganas que tengo de verte ?",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:37:15",
    "creation_date": "2016-08-30T04:37:14",
    "id_user": 49838662,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Plan de funeral en Italia indigna a sobrevivientes del sismo https://t.co/cvnfGJvHug Via https://t.co/KCTmH9E50F https://t.co/D8Wa70pLpp",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:37:19",
    "creation_date": "2016-08-30T04:37:18",
    "id_user": 490829614,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Plan de funeral en Italia indigna a sobrevivientes del sismo https://t.co/v5RNY6IXSW Via https://t.co/sBTzdLpBzB https://t.co/OgHsq3LtRa",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:37:23",
    "creation_date": "2016-08-30T04:37:22",
    "id_user": 79015882,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@elMandiloon duro m\u00e1s el temblor que mis tacos",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:37:36",
    "creation_date": "2016-08-30T04:37:35",
    "id_user": 75732594,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "(VIDEO) Fiel Perro se niega a abandonar ata\u00fad de su due\u00f1o que muri\u00f3 en\u00a0terremoto https://t.co/OR0rYAT03Z https://t.co/98cQpJYTv4",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:37:41",
    "creation_date": "2016-08-30T04:37:41",
    "id_user": 4862963120,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "P\u00edo sintieron el terremoto ????",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:37:42",
    "creation_date": "2016-08-30T04:37:41",
    "id_user": 202870945,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "RT R_CodigoRojo: #REYNOSAFOLLOW Se registra terremoto en cadereyta alas 20:11 El temblor fue de 4.0 en la escala d\u2026 https://t.co/HQU9VgnVym",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:37:46",
    "creation_date": "2016-08-30T04:37:45",
    "id_user": 2777695788,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Fuerte sismo en Arequipa https://t.co/lHTR4fJOQy",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:37:49",
    "creation_date": "2016-08-30T04:37:47",
    "id_user": 161026207,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@ErnestoChavana a Garza el temblor lo agarro en M\u00e9xico ayer https://t.co/OnfWThqH7V",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:38:00",
    "creation_date": "2016-08-30T04:38:00",
    "id_user": 602282765,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Ma\u00f1ana asueto por el temblor #jalo @Marcela_Alanis2 ??",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:38:09",
    "creation_date": "2016-08-30T04:38:08",
    "id_user": 2484341906,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Sismo #Earthquake #Temblor M 3.47, VIRGIN ISLANDS https://t.co/eFSY7b2dEP Puerto Rico",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:38:14",
    "creation_date": "2016-08-30T04:38:13",
    "id_user": 1406464580,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@MYMALK4PON3 ah cabron que temblor ?",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:38:17",
    "creation_date": "2016-08-30T04:38:16",
    "id_user": 1489495716,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "De tanto que escuchan shaky shaky shaky ya hubo terremoto?",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:38:19",
    "creation_date": "2016-08-30T04:38:18",
    "id_user": 2691453294,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Extra\u00f1o temblor en el fondo de la Tierra fue detectado por cient\u00edficos japoneses https://t.co/j1hZmxvg9q https://t.co/QuF2HIgjPB",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:38:22",
    "creation_date": "2016-08-30T04:38:20",
    "id_user": 752794963449085952,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#temblor #TuSoloDimeQue 2011 Nissan Altima 2.5L 4-Cyl 16-Valve, Automatic,Sedan Price $6,590 https://t.co/HwN9AC7MmO https://t.co/dwwYUxqhIb",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:38:23",
    "creation_date": "2016-08-30T04:38:22",
    "id_user": 2340986778,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "@MYMALK4PON3 cual temblor? y stream ya que se te fue la noche",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:38:44",
    "creation_date": "2016-08-30T04:38:43",
    "id_user": 346914961,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "gota que traspasa cada piedra que se seca, que golpea suavemente mi cabeza al despertar.. cubre piso y abre grietas de este sismo de 3 d\u00edas",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:38:48",
    "creation_date": "2016-08-30T04:38:47",
    "id_user": 526820698,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Estoy temblando del fr\u00edo nice !",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:38:48",
    "creation_date": "2016-08-30T04:38:47",
    "id_user": 4536882857,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Como nos cae un temblor ahorita JAJAJAJA ???",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:38:54",
    "creation_date": "2016-08-30T04:38:54",
    "id_user": 108198199,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Este #temblor es s\u00f3lo la cereza del pastel que anuncia que algo no va bien y lo que nos falta por ver y sentir.",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:38:55",
    "creation_date": "2016-08-30T04:38:54",
    "id_user": 740911832,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Felicidades a los que sobrevivieron al temblor ??!! Estoy muy orgullosa de verdad ?",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:39:01",
    "creation_date": "2016-08-30T04:39:00",
    "id_user": 175836536,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "#Temblor en Monterrey y en mi coraz\u00f3n: \u00a1ah\u00ed estudia mi crush!",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T04:39:01",
    "creation_date": "2016-08-30T04:39:00",
    "id_user": 2760721382,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "\u26a0 #SISMO GDACS RSS information (v\u00eda GDACS)",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T05:27:19",
    "creation_date": "2016-08-30T04:37:49",
    "id_user": 168556826,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Nuestro show por el temblor en Mty es equivalente al show q hacen uds CDMX cuando est\u00e1n a 25 grados ?? #niaguantannada",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T06:56:24",
    "creation_date": "2016-08-30T04:34:14",
    "id_user": 541353015,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "En fin, se habla tanto del temblor sin saber que aqu\u00ed siempre tiembla, s\u00ed, aqu\u00ed dentro de m\u00ed tiembla cuando te veo. Te extra\u00f1o, vuelve.",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T13:18:08",
    "creation_date": "2016-08-30T04:34:50",
    "id_user": 85959115,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Ven que No quieren jalar los maestros y ahora quieren que falten los huercos Ne memen #sismomty https://t.co/BJfk4GTZKC",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T20:32:06",
    "creation_date": "2016-08-30T04:37:48",
    "id_user": 110035406,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Cual pinche temblor, yo no sent\u00ed nada??",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  },
  {
    "download_date": "2016-08-30T22:56:23",
    "creation_date": "2016-08-30T04:38:01",
    "id_user": 132346487,
    "favorited": 0,
    "lang_tweet": "es",
    "text_tweet": "Los posibles efectos del fracking generan sismo en Monterrey https://t.co/Xl3qBAUHR8",
    "rt": 0,
    "rt_count": 0,
    "has_keyword": 1
  }
]
